{"id":13778,"date":"2023-08-28T12:49:43","date_gmt":"2023-08-28T09:49:43","guid":{"rendered":"https:\/\/aysuonur.com\/?p=13778"},"modified":"2024-02-06T10:53:55","modified_gmt":"2024-02-06T07:53:55","slug":"emzirmenin-onemi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/","title":{"rendered":"Tamamlay\u0131c\u0131 Beslenme Ek G\u0131daya Ge\u00e7i\u015f"},"content":{"rendered":"<h2 id='ek-gidaya-ge\u00e7i\u0307\u015f-basamaklari' ><strong>EK GIDAYA GE\u00c7\u0130\u015e BASAMAKLARI<\/strong><\/h2>\n<ul>\n<li><strong>Bebeklerde Ek G\u0131daya Ge\u00e7i\u015fte \u0130lk Ad\u0131m (6-8 Ayl\u0131k D\u00f6nem)<\/strong><\/li>\n<li>\u0130lk g\u0131dalara, <strong>ilk etapta tad\u0131ml\u0131k olarak ba\u015flan\u0131lmas\u0131 \u00f6nerilir<\/strong>.<\/li>\n<li>Ek g\u0131dalara yo\u011fun olarak ba\u015flaman\u0131z, anne s\u00fct\u00fc al\u0131m\u0131n\u0131 olumsuz etkileyebilir.<\/li>\n<li><strong>Bebe\u011fin 8. ay\u0131 bitene kadar g\u00fcnde en fazla 2 ek g\u0131da \u00f6\u011f\u00fcn\u00fc verilebilinir.<\/strong><\/li>\n<li><strong>6-9 ay i\u00e7inde ek g\u0131dalar yaln\u0131zca ara \u00f6\u011f\u00fcn olarak verilir. <\/strong><\/li>\n<li><strong>Ana \u00f6\u011f\u00fcn hala anne s\u00fct\u00fc veya formula mama olarak kal\u0131r. <\/strong><\/li>\n<li><strong> ay itibariyle kademeli olarak miktarlar artt\u0131r\u0131l\u0131r. <\/strong><\/li>\n<li>Bir g\u00fcnde verece\u011fiz <strong>ek g\u0131da miktar\u0131 MAX 2 minik kavanoz (2 \u00e7ay barda\u011f\u0131)<\/strong> \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fcn\u00fc ge\u00e7memeli.<\/li>\n<li>Ek g\u0131dalara tad\u0131ml\u0131k olarak ba\u015flanmal\u0131 ve bebe\u011fin uyumu ve tepkisine g\u00f6re miktar yava\u015f yava\u015f artt\u0131r\u0131lmal\u0131.<\/li>\n<li>6-8 ayl\u0131k d\u00f6nemde bebe\u011fin g\u00fcnl\u00fck besin ihtiyac\u0131n\u0131n 5&#8217;te 4&#8217;\u00fc\u00a0(3 ana \u00f6\u011f\u00fcn\u00fc ve baz\u0131 ara \u00f6\u011f\u00fcnleri) anne s\u00fct\u00fcyle kar\u015f\u0131lan\u0131r.<\/li>\n<li>Bu sebeple 6. aydan sonra bebek d\u00fczenli olarak\u00a0anne s\u00fct\u00fc ile beslenmeye devam etmeli.<\/li>\n<li>Ek g\u0131dalar bu d\u00f6nemde tek ba\u015f\u0131na bebe\u011fin sa\u011fl\u0131kl\u0131 geli\u015fimini desteklemeye yetmez.<\/li>\n<li>Bunun i\u00e7in anne s\u00fct\u00fcn\u00fcn azald\u0131\u011f\u0131 noktada ek besin artt\u0131r\u0131lmamal\u0131.<\/li>\n<li>Anne s\u00fct\u00fc yeterli de\u011filse doktora dan\u0131\u015farak\u00a0devam\u00a0s\u00fct\u00fc\u00a0ile bebe\u011fin beslenmesini desteklenebilir.<\/li>\n<\/ul>\n<h3 id='bebeklerde-ek-g\u0131dalara-al\u0131\u015fma-s\u00fcreci-9-12-ayl\u0131k-d\u00f6nem' ><strong>Bebeklerde Ek G\u0131dalara Al\u0131\u015fma S\u00fcreci<\/strong> (<strong>9-12 Ayl\u0131k D\u00f6nem<\/strong>)<\/h3>\n<ul>\n<li>Bu d\u00f6nemde ana g\u0131da maddesi anne s\u00fct\u00fcd\u00fcr.<\/li>\n<li>Fakat art\u0131k bebek ek g\u0131dalara daha \u00e7ok al\u0131\u015fm\u0131\u015f olacakt\u0131r. Bunun i\u00e7in ek g\u0131dalar\u0131n miktar\u0131 biraz daha artt\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r.<\/li>\n<li><strong>Bu d\u00f6nemde beslenme plan\u0131n\u0131n %50\u2019sini anne s\u00fct\u00fc, %50 sini ek g\u0131da olu\u015fturur.<\/strong> Yani g\u00fcnl\u00fck besin t\u00fcketiminin yar\u0131s\u0131\u00a0anne\u00a0s\u00fct\u00fc\u00a0ile ger\u00e7ekle\u015ftirilir.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Bu d\u00f6nemde ek g\u0131da \u00f6\u011f\u00fcn\u00fc 2\u2019den 3\u2019e \u00e7\u0131kar\u0131labilir. Fakat yine her bir \u00f6\u011f\u00fcnde verilecek ek g\u0131da miktar\u0131, 1 minik ek g\u0131da kavanozu yani 1 \u00e7ay barda\u011f\u0131\u00a0\u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fcn\u00fc ge\u00e7memelidir<\/strong>. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu d\u00f6nemde de ek g\u0131da, anne s\u00fct\u00fcn\u00fcn yerine ge\u00e7memeli.<\/p>\n<h3 id='ek-gida-d\u00f6nemi\u0307nde-di\u0307kkat-edi\u0307lmesi\u0307-gerekenler' ><strong>EK GIDA D\u00d6NEM\u0130NDE D\u0130KKAT ED\u0130LMES\u0130 GEREKENLER<\/strong><\/h3>\n<ul>\n<li>Her yeni g\u0131daya ba\u015flarken, o g\u0131dadan 1 \u00e7ay ka\u015f\u0131\u011f\u0131 duda\u011f\u0131na s\u00fcr\u00fcp 30 dk bekliyoruz e\u011fer bir s\u0131k\u0131nt\u0131 yoksa, 1 tatl\u0131 ka\u015f\u0131\u011f\u0131 verip bu miktar\u0131 3 g\u00fcn i\u00e7inde artt\u0131rabiliriz.<\/li>\n<li>Bu hareket bebe\u011fin sindirim sorunlar\u0131 ve alerji semptomlar\u0131 g\u00f6sterip g\u00f6stermeyece\u011fine dair harika bir ipucudur.<\/li>\n<li>Ek g\u0131daya tek \u00e7e\u015fit ile ba\u015flan\u0131r.<\/li>\n<li>Her yeni ek g\u0131da en az 2-3 g\u00fcn aral\u0131klarla beslenme listesine eklenebilir.<\/li>\n<li>Bebek i\u00e7in uygun tariflere tuz, \u015feker, sal\u00e7a, fazla ya\u011f eklenmemeli.<\/li>\n<li>Ek besinlere ge\u00e7ilirken; elma, \u015feftali, armut gibi meyveler ile patates, havu\u00e7 ve kabak gibi sebzelerin p\u00fcresi ve suyu tercih edilebilir.<\/li>\n<li>Sebze ve meyve p\u00fcresi haz\u0131rlarken metal temas\u0131 \u00f6nlemek amac\u0131yla rondo ve blender kullanmamal\u0131.<\/li>\n<li>\u00a0Sebze ve meyveler \u00e7atal\u0131 arkas\u0131yla veya cam rende kullanarak haz\u0131rlanmal\u0131.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Ek g\u0131dalara ba\u015flarken ilk olarak \u00f6\u011fle \u00f6\u011f\u00fcn\u00fcn\u00fc tercih edilebilinir ve yemek i\u00e7in bebek ka\u015f\u0131\u011f\u0131 kullan\u0131lmal\u0131d\u0131r.<\/li>\n<li>1-2 ka\u015f\u0131k ek g\u0131da verdikten sonra bebe\u011fe anne s\u00fct\u00fc verilebilinir.<\/li>\n<li>Bebek ek g\u0131dalar\u0131 \u0131srarla d\u0131\u015far\u0131ya do\u011fru itiyorsa ve yutmuyorsa hen\u00fcz haz\u0131r de\u011fildir. ISRAR ED\u0130LMEMEL\u0130.<\/li>\n<li>Bu s\u00fcre\u00e7te 3 g\u00fcn kural\u0131 uygulanmal\u0131d\u0131r.<\/li>\n<\/ul>\n<h3 id='\u00fc\u00e7-g\u00fcn-kurali-nedi\u0307r' ><strong>\u00dc\u00c7 G\u00dcN KURALI NED\u0130R?<\/strong><\/h3>\n<ul>\n<li>\u00d6ncelikle ek g\u0131daya ba\u015flamak i\u00e7in bebe\u011fin 6. ay\u0131 yani 180 g\u00fcn\u00fc doldurmu\u015f olmas\u0131 gerekiyor. Ek g\u0131daya erken ba\u015flamak v\u00fccutta, b\u00f6breklerde besin y\u00fck\u00fc artmas\u0131na, sindirim sistemi problemlerine, alerjilere, ileriki aylarda yemek reddine, v\u00fccutta su azalmas\u0131na neden olabilir.<\/li>\n<li>\u0130lk bir y\u0131l ana \u00f6\u011f\u00fcn anne s\u00fct\u00fc veya doktorun \u00f6nerdi\u011fi devam s\u00fct\u00fcd\u00fcr. <strong>Ara \u00f6\u011f\u00fcnler ek g\u0131dad\u0131r.<\/strong><\/li>\n<li>Mama sandalyesinde ve her zaman yemek yenilen yerde bebe\u011fin \u00f6\u011f\u00fcnleri verilmeli.<\/li>\n<li>Ayn\u0131 g\u0131da en az 3 g\u00fcn boyunca denenmelidir. 1.g\u00fcn 1-2 tatl\u0131 ka\u015f\u0131\u011f\u0131 kadar verilmeli. 2. g\u00fcn 5-6 tatl\u0131 ka\u015f\u0131\u011f\u0131, 3. g\u00fcn 8-10 tatl\u0131 ka\u015f\u0131\u011f\u0131 kadar artt\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r.<\/li>\n<\/ul>\n<h3 id='\u00fc\u00e7-g\u00fcn-kurali-neden-\u00f6nemli\u0307' ><strong>\u00dc\u00c7 G\u00dcN KURALI NEDEN \u00d6NEML\u0130?<\/strong><\/h3>\n<ul>\n<li>\u00c7\u00fcnk\u00fc bebeklerde alerjiler 72 saatte semptom g\u00f6sterebildi\u011fi i\u00e7in her yeni besini 3 g\u00fcn kural\u0131yla vermek, hangi besine alerjisi oldu\u011funu anlamaya yard\u0131mc\u0131 olur.<\/li>\n<li>Ayn\u0131 zamanda bebe\u011fin tatlara tek tek al\u0131\u015fmas\u0131 damak zevkini geli\u015ftirir ve hangi besini sevip sevmedi\u011fi anla\u015f\u0131l\u0131r.<\/li>\n<li>Bebek beslendikten sonra ba\u015flang\u0131\u00e7ta ka\u015f\u0131kla bir miktar su verebilinir.<\/li>\n<li>Ek g\u0131da miktar\u0131 artt\u0131k\u00e7a ka\u015f\u0131k yerine al\u0131\u015ft\u0131rma barda\u011f\u0131 kullan\u0131labilir.<\/li>\n<li>3 g\u00fcn kural\u0131yla sebzeleri 3 er g\u00fcn denedikten sonra alerji geli\u015fmediyse, yakla\u015f\u0131k 10. g\u00fcn gibi art\u0131k yo\u011furt 2. \u00f6\u011f\u00fcn olarak ba\u015flanabilir.<\/li>\n<li>Yo\u011furda ba\u015flarken yo\u011furdun anne s\u00fct\u00fc ya da devam s\u00fct\u00fc ile yap\u0131lmas\u0131 \u00e7ok daha iyi olur. Yo\u011furda yine 3 g\u00fcn kural\u0131yla az az ba\u015flanabilir.<\/li>\n<li>\u00dc\u00e7 g\u00fcn deneme ve al\u0131\u015ft\u0131rmalar bittikten sonra \u00f6\u011f\u00fcn miktar\u0131 <strong>6-9 ay aras\u0131nda g\u00fcnde iki \u00e7ay barda\u011f\u0131n\u0131 ge\u00e7memeli.<\/strong><\/li>\n<li>Bebek \u00e7ok a\u00e7ken ek g\u0131da ba\u015flanmamal\u0131, bu durumda ek g\u0131day\u0131 istemeyebilir. <strong>(Emdikten yakla\u015f\u0131k bir saat sonras\u0131 ba\u015flamak i\u00e7in daha uygun)<\/strong><\/li>\n<li>BLW<strong>(baby led weaning yani bebek liderli\u011finde beslenme) <\/strong>ile ba\u015flanacaksa minik ve yumu\u015fak sebzelerle ve yine 3 g\u00fcn kural\u0131yla ba\u015flanmal\u0131. Besinler bebe\u011fin eline verilmemeli, \u00f6n\u00fcne konmal\u0131d\u0131r.<\/li>\n<\/ul>\n<h3 id='ek-gidaya-ge\u00e7i\u0307\u015fte-veri\u0307lmemesi\u0307-gereken-besi\u0307nler' ><strong>EK GIDAYA GE\u00c7\u0130\u015eTE <u>VER\u0130LMEMES\u0130<\/u> GEREKEN BES\u0130NLER<\/strong><\/h3>\n<ul>\n<li>ay\u0131n\u0131 doldurmu\u015f bebeklerin ek g\u0131daya ge\u00e7i\u015finde en \u00e7ok dikkat edilmesi gereken konulardan biri de verilmemesi gereken besinlerdir.<\/li>\n<li>Baz\u0131 besinler bebek beslenmesinin vazge\u00e7ilmezleri aras\u0131nda yer al\u0131rken, bebeklerde ek g\u0131daya ge\u00e7i\u015fle birlikte baz\u0131 besinlerden dikkatle ka\u00e7\u0131n\u0131lmas\u0131 gerekir.<\/li>\n<li>Ayr\u0131ca bisk\u00fcvi, cips gibi doymu\u015f ya\u011f i\u00e7eren g\u0131dalar; \u00e7ay, kahve, kakao gibi kafein i\u00e7eren i\u00e7ecekler; salam sosis sucuk gibi i\u015flenmi\u015f \u015fark\u00fcteri \u00fcr\u00fcnler; haz\u0131r donmu\u015f g\u0131dalar, tur\u015fular, diyet \u00fcr\u00fcnler bebe\u011fin beslenmesinde kesinlikle yer almamas\u0131 gereken g\u0131dalar aras\u0131ndad\u0131r.<\/li>\n<li>Patl\u0131can; nikotin i\u00e7erdi\u011fi i\u00e7in bebekler i\u00e7in uygun de\u011fildir.<\/li>\n<li>\u00c7ilek, greyfurt, ananas, ahududu, kivi gibi meyveler alerji riski nedeniyle doktor uygun g\u00f6rmedik\u00e7e verilmemelidir.<\/li>\n<li>\u0130nek s\u00fct\u00fc gibi hayvan s\u00fctleri; hazm\u0131n\u0131n zor olmas\u0131, ba\u011f\u0131rsakta gizli kanamaya ve demir eksikli\u011fine yol a\u00e7mas\u0131 gibi nedenlerle 1 ya\u015f\u0131na kadar uzak durulmas\u0131 gereken besinler aras\u0131nda bulunur.<\/li>\n<li>Bal; alerji yapma potansiyellerinin y\u00fcksek olu\u015fu ve bebe\u011fin sindirim sisteminin yeteri seviyede geli\u015fmemi\u015f olmas\u0131 nedeniyle 1 ya\u015f\u0131na kadar yedirilmemelidir.<\/li>\n<li>Yumurta beyaz\u0131; alerji yapma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 y\u00fcksek bir g\u0131da oldu\u011fu i\u00e7in bebeklere 1 ya\u015f\u0131ndan sonra azar azar verilmesi gerekir.<\/li>\n<li>Badem, f\u0131nd\u0131k, f\u0131st\u0131k; alerji riskine kar\u015f\u0131 1 ya\u015f\u0131na kadar bebe\u011fe yedirilmemelidir.<\/li>\n<li>Bakla; alerji potansiyeli y\u00fcksek olmas\u0131 sebebiyle 2 ya\u015f\u0131ndan \u00f6nce \u00f6nerilmez.<\/li>\n<\/ul>\n<h3 id='ek-gidaya-ge\u00e7i\u0307\u015f-li\u0307stesi\u0307' ><strong>EK GIDAYA GE\u00c7\u0130\u015e L\u0130STES\u0130<\/strong><\/h3>\n<ul>\n<li>Tah\u0131llar:<\/li>\n<li>Bebeklerin beslenmesinde tah\u0131llar \u00e7ok \u00f6nemlidir, ba\u015flang\u0131\u00e7ta pirin\u00e7 en uygun tah\u0131ld\u0131r.<\/li>\n<li>Sebze P\u00fcreleri:<\/li>\n<li>Sebze farkl\u0131 bir tatt\u0131r ve bebeklerin sebzeye al\u0131\u015fmas\u0131 zor olabilir.\u00a0<strong>Sebze olarak ilk etapta patates, havu\u00e7, kabak gibi sebzelerle tuz, baharat ve sal\u00e7a katmadan p\u00fcre haz\u0131rlamak uygun.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Sebze tad\u0131na daha kolay al\u0131\u015fabilmesi i\u00e7in i\u00e7ine bir miktar anne s\u00fct\u00fc ya da anne s\u00fct\u00fc yoklu\u011funda veya\u00a0yetersizli\u011finde\u00a01-2 \u00f6l\u00e7ek toz olarak devam s\u00fct\u00fc* katarak kullan\u0131labilinir.<\/p>\n<ul>\n<li>-Meyve P\u00fcreleri:<\/li>\n<li>Ba\u015flang\u0131\u00e7ta elma, havu\u00e7, armut, \u015feftali sular\u0131 ve p\u00fcreleri denenebilinir.<\/li>\n<li>Meyveleri p\u00fcre \u015feklinde\u00a0vermek daha do\u011fru olacakt\u0131r.\u00a0Armut ve elma p\u00fcre olarak vermek i\u00e7in daha uygun meyvelerdir.\u00a0Biraz yumu\u015famas\u0131 i\u00e7in meyveler buharda bekletilebinir.<\/li>\n<li>Yo\u011furt:<\/li>\n<li>Bebe\u011fe yo\u011furdu anne s\u00fct\u00fcyle ya da doktor \u00f6nerdi ise devam s\u00fct\u00fc* ile mayalanabilir.<\/li>\n<\/ul>\n<h3 id='bebekleri\u0307n-aylarina-g\u00f6re-alabi\u0307lecekleri\u0307-besi\u0307nler-nelerdi\u0307r' ><strong>BEBEKLER\u0130N AYLARINA G\u00d6RE ALAB\u0130LECEKLER\u0130 BES\u0130NLER NELERD\u0130R?<\/strong><\/h3>\n<ul>\n<li>0-6 ay Tek ba\u015f\u0131na anne s\u00fct\u00fc<\/li>\n<li>6-8 ay Anne s\u00fct\u00fcne devam edilir ve tamamlay\u0131c\u0131 besin olarak a\u015fa\u011f\u0131daki besinlere ba\u015flan\u0131r :<\/li>\n<li>Yo\u011furt \u2022 Zenginle\u015ftirilmi\u015f sebze p\u00fcresi, kuzu eti veya ya\u011fs\u0131z k\u0131yma\u2022 Mercimek \u00e7orbas\u0131 \u2022 Ha\u015flanm\u0131\u015f yumurta sar\u0131s\u0131<\/li>\n<li>9-12 ay ana \u00f6\u011f\u00fcn anne s\u00fct\u00fcd\u00fcr.<\/li>\n<li>6-8. ayda verilen tamamlay\u0131c\u0131 besinlere ek olarak a\u015fa\u011f\u0131daki besinler verilir: \u2022 Tam yumurta (yumurtan\u0131n beyaz\u0131 ve sar\u0131s\u0131) \u2022 Baklagiller \u2022 Ezilmi\u015f makarna, pilav, ekmek \u2022 Et, tavuk, bal\u0131k (k\u0131l\u00e7\u0131ks\u0131z), k\u00f6fte, sebze yemekleri<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id='12-ay-itibariyle-aile-sofras\u0131na-oturup-istedi\u011fi-besinleri-t\u00fcketebilir' >12. ay itibariyle aile sofras\u0131na oturup istedi\u011fi besinleri t\u00fcketebilir.<\/h2>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>EK GIDAYA GE\u00c7\u0130\u015e BASAMAKLARI Bebeklerde Ek G\u0131daya Ge\u00e7i\u015fte \u0130lk Ad\u0131m (6-8 Ayl\u0131k D\u00f6nem) \u0130lk g\u0131dalara, ilk etapta tad\u0131ml\u0131k olarak ba\u015flan\u0131lmas\u0131 \u00f6nerilir. Ek g\u0131dalara yo\u011fun olarak ba\u015flaman\u0131z, anne s\u00fct\u00fc al\u0131m\u0131n\u0131 olumsuz etkileyebilir. Bebe\u011fin 8. ay\u0131 bitene kadar g\u00fcnde en fazla 2 ek g\u0131da \u00f6\u011f\u00fcn\u00fc verilebilinir. 6-9 ay i\u00e7inde ek g\u0131dalar yaln\u0131zca ara \u00f6\u011f\u00fcn olarak verilir. Ana [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":13779,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-13778","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-beslenme-ve-diyet"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tamamlay\u0131c\u0131 Beslenme Ek G\u0131daya Ge\u00e7i\u015f &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Bebe\u011finiz ek g\u0131daya ge\u00e7i\u015f i\u00e7in haz\u0131r m\u0131? \u00b7 Ba\u015f kontrol\u00fcn\u00fcn iyi olmas\u0131, yani bebe\u011fin ba\u015f\u0131n\u0131 sabit, dik konumda tutabilmesi,\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tamamlay\u0131c\u0131 Beslenme Ek G\u0131daya Ge\u00e7i\u015f &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bebe\u011finiz ek g\u0131daya ge\u00e7i\u015f i\u00e7in haz\u0131r m\u0131? \u00b7 Ba\u015f kontrol\u00fcn\u00fcn iyi olmas\u0131, yani bebe\u011fin ba\u015f\u0131n\u0131 sabit, dik konumda tutabilmesi,\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-08-28T09:49:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-06T07:53:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Emzirmenin-Onemi.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Yazan:\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/\",\"name\":\"Tamamlay\u0131c\u0131 Beslenme Ek G\u0131daya Ge\u00e7i\u015f &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Emzirmenin-Onemi.jpg\",\"datePublished\":\"2023-08-28T09:49:43+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-06T07:53:55+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\"},\"description\":\"Bebe\u011finiz ek g\u0131daya ge\u00e7i\u015f i\u00e7in haz\u0131r m\u0131? \u00b7 Ba\u015f kontrol\u00fcn\u00fcn iyi olmas\u0131, yani bebe\u011fin ba\u015f\u0131n\u0131 sabit, dik konumda tutabilmesi,\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Emzirmenin-Onemi.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Emzirmenin-Onemi.jpg\",\"width\":856,\"height\":540,\"caption\":\"Emzirmenin \u00d6nemi\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tamamlay\u0131c\u0131 Beslenme Ek G\u0131daya Ge\u00e7i\u015f\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/aysuonur.com\"],\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Tamamlay\u0131c\u0131 Beslenme Ek G\u0131daya Ge\u00e7i\u015f &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","description":"Bebe\u011finiz ek g\u0131daya ge\u00e7i\u015f i\u00e7in haz\u0131r m\u0131? \u00b7 Ba\u015f kontrol\u00fcn\u00fcn iyi olmas\u0131, yani bebe\u011fin ba\u015f\u0131n\u0131 sabit, dik konumda tutabilmesi,","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"Tamamlay\u0131c\u0131 Beslenme Ek G\u0131daya Ge\u00e7i\u015f &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"Bebe\u011finiz ek g\u0131daya ge\u00e7i\u015f i\u00e7in haz\u0131r m\u0131? \u00b7 Ba\u015f kontrol\u00fcn\u00fcn iyi olmas\u0131, yani bebe\u011fin ba\u015f\u0131n\u0131 sabit, dik konumda tutabilmesi,","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_published_time":"2023-08-28T09:49:43+00:00","article_modified_time":"2024-02-06T07:53:55+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Emzirmenin-Onemi.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Yazan:":"admin","Tahmini okuma s\u00fcresi":"7 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/","name":"Tamamlay\u0131c\u0131 Beslenme Ek G\u0131daya Ge\u00e7i\u015f &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Emzirmenin-Onemi.jpg","datePublished":"2023-08-28T09:49:43+00:00","dateModified":"2024-02-06T07:53:55+00:00","author":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be"},"description":"Bebe\u011finiz ek g\u0131daya ge\u00e7i\u015f i\u00e7in haz\u0131r m\u0131? \u00b7 Ba\u015f kontrol\u00fcn\u00fcn iyi olmas\u0131, yani bebe\u011fin ba\u015f\u0131n\u0131 sabit, dik konumda tutabilmesi,","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Emzirmenin-Onemi.jpg","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Emzirmenin-Onemi.jpg","width":856,"height":540,"caption":"Emzirmenin \u00d6nemi"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/emzirmenin-onemi\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tamamlay\u0131c\u0131 Beslenme Ek G\u0131daya Ge\u00e7i\u015f"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/aysuonur.com"],"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13778","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13778"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13778\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14020,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13778\/revisions\/14020"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13779"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13778"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13778"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13778"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}