{"id":13772,"date":"2023-08-28T12:44:34","date_gmt":"2023-08-28T09:44:34","guid":{"rendered":"https:\/\/aysuonur.com\/?p=13772"},"modified":"2024-02-08T15:55:44","modified_gmt":"2024-02-08T12:55:44","slug":"bakliyat-alerjisi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/","title":{"rendered":"Refl\u00fc Ve Beslenme"},"content":{"rendered":"<p>Refl\u00fc yemek yendikten sonra t\u00fcketilen yiyeceklerin mideden, yemek borusuna ve a\u011fza geri gelmesidir. \u00d6zellikle yemek borusunun alt\u0131ndaki mide ge\u00e7i\u015finde bulunan kap\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131\u015fma bozuklu\u011fundan kaynaklan\u0131r.<\/p>\n<h2 id='do\u011fru-beslenme-\u015fikayetleri-azalt\u0131r' ><strong>Do\u011fru beslenme \u015fikayetleri azalt\u0131r<\/strong><\/h2>\n<p>Refl\u00fc sorunu olan ki\u015filer sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve refl\u00fcye uygun bir diyet uygulad\u0131\u011f\u0131nda, \u015fikayetlerde azalma ve hastal\u0131\u011f\u0131n, v\u00fccutta farkl\u0131 organlara zarar vermesini \u00f6nemli oranda engelledi\u011fi g\u00f6r\u00fclmektedir.<\/p>\n<p><strong>Refl\u00fcde t\u00fcketilmemesi \u00f6nerilen yiyecek ve i\u00e7ecekler:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Kahve, Demli \u00e7ay<\/li>\n<li>Kakao, \u00c7ikolata<\/li>\n<li>Baharatlar<\/li>\n<li>Gazl\u0131 i\u00e7ecekler (kola, gazoz vb)<\/li>\n<li>So\u011fan, Sar\u0131msak<\/li>\n<li>Ya\u011fda k\u0131zart\u0131lm\u0131\u015f yiyecekler<\/li>\n<li>Paketli \u00fcr\u00fcnler (bisk\u00fcvi, cips)<\/li>\n<li>Doymu\u015f ya\u011f i\u00e7eren g\u0131dalar<\/li>\n<li>Alkol<\/li>\n<li>Sal\u00e7a<\/li>\n<li>Domates<\/li>\n<li>Konserve g\u0131dalar<\/li>\n<li>Ek\u015fili yiyecekler<\/li>\n<li>\u015eark\u00fcteri \u00fcr\u00fcnleri (salam, sosis, sucuk vb) i\u015flenmi\u015f etler<\/li>\n<li>Sakatat \u00fcr\u00fcnleri<\/li>\n<li>Haz\u0131r ve donmu\u015f g\u0131dalar<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Kaymak, krema, mayonez, tereya\u011f\u0131, margarin gibi ya\u011fl\u0131 besinler<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Refl\u00fc \u015fikayetlerini azaltan yiyecek ve i\u00e7ecekler:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Armut<\/li>\n<li>Elma<\/li>\n<li>Muz<\/li>\n<li>Brokoli<\/li>\n<li>Havu\u00e7<\/li>\n<li>Fasulye<\/li>\n<li>Rezene \u00e7ay\u0131<\/li>\n<li>Kantaron ya\u011f\u0131<\/li>\n<li>Papatya \u00e7ay\u0131<\/li>\n<li>Peynir<\/li>\n<li>Az ya\u011fl\u0131, az baharatl\u0131 besinler<\/li>\n<li>Su i\u00e7eri\u011fi y\u00fcksek sebze ve meyveler<\/li>\n<li>Zencefil<\/li>\n<li>Ya\u011fs\u0131z protein kayna\u011f\u0131 besinler<\/li>\n<\/ul>\n<h3 id='refl\u00fcden-kurtulmak-i\u0307\u00e7i\u0307n-hayat-tarzinizi-de\u011fi\u0307\u015fti\u0307ri\u0307n' ><strong>REFL\u00dcDEN KURTULMAK \u0130\u00c7\u0130N HAYAT TARZINIZI DE\u011e\u0130\u015eT\u0130R\u0130N<\/strong><\/h3>\n<p><strong>Taba\u011f\u0131n\u0131zdaki porsiyonlar\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fcn:\u00a0<\/strong>Refl\u00fc \u015fikayetlerini azaltan yiyecekler ki\u015finin ana ve ara \u00f6\u011f\u00fcnlerine eklenmeli. Mide t\u0131ka basa dolmamal\u0131 az az s\u0131k s\u0131k beslenmeli.<\/p>\n<p><strong>Yemek yedikten hemen sonra uyumay\u0131n:\u00a0<\/strong>Yemek yedikten sonra en az iki saat kadar yatar pozisyonda olmamaya \u00f6zen g\u00f6sterilmelidir.<\/p>\n<p><strong>H\u0131zl\u0131 yemek yemeyin:<\/strong>\u00a0Her lokmay\u0131 uzun uzun \u00e7i\u011fnemek refl\u00fc hastalar\u0131 i\u00e7in \u00f6nemlidir. Ayr\u0131ca ayak\u00fcst\u00fc de\u011fil, oturarak yemek de etkili bir korunma sa\u011flar.\u00a0\u00c7ok s\u0131cak veya \u00e7ok so\u011fuk besinler t\u00fcketilmeyin<\/p>\n<p><strong>Yast\u0131k y\u00fcksekli\u011finiz 30 cm olsun:\u00a0<\/strong>Gece boyu mide s\u0131v\u0131s\u0131n\u0131n geriye ka\u00e7\u0131\u015f\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in ba\u015f\u0131n mide seviyesinden y\u00fcksekte tutulmas\u0131 gerekir.<\/p>\n<p><strong>Kilo verin:<\/strong>\u00a0Fazla kilo sorunu olan refl\u00fc hastalar\u0131n\u0131n \u015fikayetleri hem daha s\u0131k hem de daha \u015fiddetli olmaktad\u0131r. Bu nedenle mutlaka ideal kiloda olmaya \u00f6zen g\u00f6sterilmelidir.<\/p>\n<p><strong>Bol ve s\u0131k su i\u00e7in:<\/strong>\u00a0Suyu g\u00fcn boyu s\u0131k aral\u0131klarla yudumlayarak t\u00fcketmek, \u015fikayetleri azalt\u0131c\u0131 bir etkiye sahiptir. Yemek yerken s\u0131v\u0131 al\u0131m\u0131 azalt\u0131n,\u00a0 s\u0131v\u0131 t\u00fcketimini \u00f6\u011f\u00fcn aralar\u0131na ta\u015f\u0131y\u0131n<\/p>\n<p><strong>Hareket edin:<\/strong>\u00a0\u00a0Ak\u015fam yeme\u011fi sonras\u0131 15-20 dakikal\u0131k k\u0131sa y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fler, rahatlat\u0131c\u0131 \u00f6zelliktedir ve hastalar i\u00e7in son derece faydal\u0131d\u0131r. Dar kemerler ya da beli daralt\u0131c\u0131 korse ve benzeri giysilerden ka\u00e7\u0131n\u0131n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Refl\u00fc yemek yendikten sonra t\u00fcketilen yiyeceklerin mideden, yemek borusuna ve a\u011fza geri gelmesidir. \u00d6zellikle yemek borusunun alt\u0131ndaki mide ge\u00e7i\u015finde bulunan kap\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131\u015fma bozuklu\u011fundan kaynaklan\u0131r. Do\u011fru beslenme \u015fikayetleri azalt\u0131r Refl\u00fc sorunu olan ki\u015filer sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve refl\u00fcye uygun bir diyet uygulad\u0131\u011f\u0131nda, \u015fikayetlerde azalma ve hastal\u0131\u011f\u0131n, v\u00fccutta farkl\u0131 organlara zarar vermesini \u00f6nemli oranda engelledi\u011fi g\u00f6r\u00fclmektedir. Refl\u00fcde t\u00fcketilmemesi \u00f6nerilen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":13773,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[28],"tags":[],"class_list":["post-13772","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-besin-alerjileri"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Refl\u00fc Ve Beslenme &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Taba\u011f\u0131n\u0131zdaki porsiyonlar\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fcn:\u00a0Refl\u00fc \u015fikayetlerini azaltan yiyecekler ki\u015finin ana ve ara \u00f6\u011f\u00fcnlerine eklenmeli. Mide t\u0131ka basa dolmamal\u0131\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Refl\u00fc Ve Beslenme &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Taba\u011f\u0131n\u0131zdaki porsiyonlar\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fcn:\u00a0Refl\u00fc \u015fikayetlerini azaltan yiyecekler ki\u015finin ana ve ara \u00f6\u011f\u00fcnlerine eklenmeli. Mide t\u0131ka basa dolmamal\u0131\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-08-28T09:44:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-08T12:55:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Bakliyat-Alerjisi.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Yazan:\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/\",\"name\":\"Refl\u00fc Ve Beslenme &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Bakliyat-Alerjisi.jpg\",\"datePublished\":\"2023-08-28T09:44:34+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-08T12:55:44+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\"},\"description\":\"Taba\u011f\u0131n\u0131zdaki porsiyonlar\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fcn:\u00a0Refl\u00fc \u015fikayetlerini azaltan yiyecekler ki\u015finin ana ve ara \u00f6\u011f\u00fcnlerine eklenmeli. Mide t\u0131ka basa dolmamal\u0131\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Bakliyat-Alerjisi.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Bakliyat-Alerjisi.jpg\",\"width\":856,\"height\":540,\"caption\":\"Bakliyat Alerjisi\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Refl\u00fc Ve Beslenme\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/aysuonur.com\"],\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Refl\u00fc Ve Beslenme &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","description":"Taba\u011f\u0131n\u0131zdaki porsiyonlar\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fcn:\u00a0Refl\u00fc \u015fikayetlerini azaltan yiyecekler ki\u015finin ana ve ara \u00f6\u011f\u00fcnlerine eklenmeli. Mide t\u0131ka basa dolmamal\u0131","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"Refl\u00fc Ve Beslenme &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"Taba\u011f\u0131n\u0131zdaki porsiyonlar\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fcn:\u00a0Refl\u00fc \u015fikayetlerini azaltan yiyecekler ki\u015finin ana ve ara \u00f6\u011f\u00fcnlerine eklenmeli. Mide t\u0131ka basa dolmamal\u0131","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_published_time":"2023-08-28T09:44:34+00:00","article_modified_time":"2024-02-08T12:55:44+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Bakliyat-Alerjisi.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Yazan:":"admin","Tahmini okuma s\u00fcresi":"3 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/","name":"Refl\u00fc Ve Beslenme &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Bakliyat-Alerjisi.jpg","datePublished":"2023-08-28T09:44:34+00:00","dateModified":"2024-02-08T12:55:44+00:00","author":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be"},"description":"Taba\u011f\u0131n\u0131zdaki porsiyonlar\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fcn:\u00a0Refl\u00fc \u015fikayetlerini azaltan yiyecekler ki\u015finin ana ve ara \u00f6\u011f\u00fcnlerine eklenmeli. Mide t\u0131ka basa dolmamal\u0131","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Bakliyat-Alerjisi.jpg","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Bakliyat-Alerjisi.jpg","width":856,"height":540,"caption":"Bakliyat Alerjisi"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/refluden-kurtulmak-icin-hayat-tarzinizi-degistirin\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Refl\u00fc Ve Beslenme"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/aysuonur.com"],"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13772","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13772"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13772\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14030,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13772\/revisions\/14030"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13773"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13772"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13772"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13772"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}