{"id":13799,"date":"2023-08-28T13:16:18","date_gmt":"2023-08-28T10:16:18","guid":{"rendered":"https:\/\/aysuonur.com\/?p=13799"},"modified":"2024-02-06T10:44:59","modified_gmt":"2024-02-06T07:44:59","slug":"inek-sutu-alerjisi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/","title":{"rendered":"\u0130nek S\u00fct\u00fc Alerjisi"},"content":{"rendered":"<p>Besin alerjileri bebeklik \u00e7ocukluk d\u00f6neminden ve hatta anne karn\u0131ndan ba\u015flayarak insan hayat\u0131n\u0131 etkileyebilmektedir. Bu nedenle alerjisi olan bireylerin beslenmesine \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flardan itibaren dikkat edilmeli ve bireylerin alerjilerinden kaynakl\u0131 olarak diyetlerinden \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131 besinlerin yetersiz ve dengesiz beslenme durumuna yol a\u00e7mamas\u0131 sa\u011flanmal\u0131d\u0131r. Bu nedenlerden dolay\u0131 alerjisi olan \u00e7ocu\u011fun sa\u011fl\u0131kl\u0131 b\u00fcy\u00fcme ve geli\u015fmesini sa\u011flamak i\u00e7in ailelerin bilin\u00e7lendirilmesi alerji bulunan besinin yerine neler konulabilece\u011fi, bireyin alerjiyle nas\u0131l ya\u015famas\u0131 gerekti\u011fi \u00f6\u011fretilmelidir.<\/p>\n<h2 id='i\u0307nek-s\u00fct\u00fc-alerji\u0307si\u0307-nedi\u0307r' ><strong>\u0130NEK S\u00dcT\u00dc ALERJ\u0130S\u0130 NED\u0130R?<\/strong><\/h2>\n<p>\u00c7ocuklar\u0131n ya\u015famlar\u0131n\u0131n ilk aylar\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131 yabanc\u0131 besinlerin ba\u015f\u0131nda gelen inek s\u00fct\u00fc alerjisi, her y\u00fcz \u00e7ocuktan \u00fc\u00e7\u00fcnde g\u00f6r\u00fclmektedir.<\/p>\n<p>S\u00fct alerjisi, s\u00fct ya da s\u00fctten yap\u0131lm\u0131\u015f g\u0131dalar t\u00fcketildi\u011finde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminin s\u00fctte bulunan proteini bir tehdit olarak alg\u0131lamas\u0131 sonucunda normal olmayan bir cevap verdi\u011fi alerji t\u00fcr\u00fcd\u00fcr. S\u00fct alerjisi olan ki\u015filerde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi imm\u00fcnoglobulin E (IgE) ad\u0131 verilen bir molek\u00fcl \u00fcreterek ve\/veya non IgE mekanizmalar ile s\u00fcte kar\u015f\u0131 reaksiyon g\u00f6sterir. Bu reaksiyon sonucu, v\u00fccudun ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k h\u00fccreleri histamin ve ba\u015fka kimyasallar salg\u0131layarak \u00e7e\u015fitli alerjik belirtilere sebep olurlar.<\/p>\n<h3 id='i\u0307nek-s\u00fct\u00fc-alerji\u0307si\u0307-neden-olur' ><strong>\u0130NEK S\u00dcT\u00dc ALERJ\u0130S\u0130 NEDEN OLUR?<\/strong><\/h3>\n<p>S\u00fct alerjisinin ba\u015fl\u0131ca olu\u015fma nedeni, s\u00fct\u00fcn i\u00e7erisinde bulunan iki proteinin ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi taraf\u0131ndan yabanc\u0131 madde olarak alg\u0131lan\u0131p, onlara kar\u015f\u0131 reaksiyon g\u00f6stermesidir.<\/p>\n<p>Bu proteinler; whey ve kazein proteinleridir.<\/p>\n<p>Whey proteini s\u00fct\u00fcn s\u0131v\u0131 k\u0131sm\u0131nda bulunur, s\u00fct kesildikten sonra s\u0131v\u0131 k\u0131s\u0131mda kal\u0131r.<\/p>\n<p>Kazein ise s\u00fct\u00fcn kat\u0131 k\u0131sm\u0131nda yer al\u0131r, s\u00fct kesildikten sonra topaklanan kat\u0131 k\u0131s\u0131mda bulunur.<\/p>\n<p>S\u00fct alerjisi; bu proteinlerden yaln\u0131zca birine kar\u015f\u0131 geli\u015febilece\u011fi gibi, her iki proteine kar\u015f\u0131 da alerji geli\u015febilir.<\/p>\n<p>G\u00fcn\u00fcm\u00fczde bu proteinlerin yaln\u0131zca s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnlerinde de\u011fil; ayn\u0131 zamanda baz\u0131 hamur i\u015fi ve i\u015flenmi\u015f g\u0131dalarda da bulundu\u011fu unutulmamal\u0131d\u0131r.<\/p>\n<h3 id='s\u00fct-alerji\u0307si\u0307-beli\u0307rti\u0307leri\u0307-nelerdi\u0307r' ><strong>S\u00dcT ALERJ\u0130S\u0130 BEL\u0130RT\u0130LER\u0130 NELERD\u0130R?<\/strong><\/h3>\n<p>S\u00fct alerjisinin belirtileri her ki\u015fi i\u00e7in de\u011fi\u015fken olabilmektedir.<\/p>\n<p>IgE ba\u011fl\u0131 alerji belirtileri 2-6 saat i\u00e7inde,<\/p>\n<p>Non- IgE ba\u011fl\u0131 alerji belirtileri 6 saat \u2013 1 g\u00fcn sonras\u0131nda g\u00f6r\u00fclmektedir.<\/p>\n<p>S\u00fct ya da s\u00fct i\u00e7eren mamul\u00fcn\u00a0t\u00fcketiminden\u00a0hemen sonra g\u00f6zlenen\u00a0belirtilerden baz\u0131lar\u0131 \u015funlard\u0131r;<\/p>\n<h3 id='ige-ye-ba\u011fli-ba\u011fli-alerji\u0307-beli\u0307rti\u0307leri\u0307' ><strong>IGE\u2019YE BA\u011eLI BA\u011eLI ALERJ\u0130 BEL\u0130RT\u0130LER\u0130<\/strong><\/h3>\n<p>-alerjik \u015fok (anafilaksi),<\/p>\n<p>-egzersize ba\u011fl\u0131 olarak alerjik \u015fok (anafilaksi),<\/p>\n<p>-deride \u00fcrtiker, akut kontakt \u00fcrtiker,<\/p>\n<p>-ba\u011f\u0131rsaklarda oral alerji sendromu<\/p>\n<p>-mide ba\u011f\u0131rsak anaflaksisi,<\/p>\n<p>\u2013 ayr\u0131ca solunum sisteminde ani geli\u015fen rinokonjunktivit ve bronkospazma neden olabilmektedir.<\/p>\n<h3 id='non-ige-ba\u011fli-alerji\u0307-beli\u0307rti\u0307leri\u0307' ><strong>NON IgE BA\u011eLI ALERJ\u0130 BEL\u0130RT\u0130LER\u0130<\/strong><\/h3>\n<p>Sindirim sisteminde g\u00f6r\u00fclmektedir<\/p>\n<p>Kakada mukuslanma<\/p>\n<p>Kakada kan g\u00f6r\u00fclmesi<\/p>\n<p>Makat etraf\u0131nda k\u0131zar\u0131kl\u0131k, kusma, ishal,<\/p>\n<p>kab\u0131zl\u0131k, kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131<\/p>\n<p>Tedaviye cevap vermeyen pi\u015fik olarak kendini g\u00f6steren kontakt dermatit, kanda demir eksikli\u011fi ve akci\u011ferde h\u0131r\u0131lt\u0131 ile kendini g\u00f6steren pulmoner hemosiderozis hastal\u0131\u011f\u0131 \u015feklinde kendini g\u00f6sterebilmektedir.<\/p>\n<p>Gizli alerji daha yava\u015f geli\u015fir, daha hafifi belirtiler verir ve genellikle bir ya\u015f\u0131na kadar d\u00fczelme g\u00f6sterir.<\/p>\n<h2 id='s\u00fct-alerji\u0307si\u0307ni\u0307n-te\u015fhi\u0307si\u0307' ><strong>S\u00dcT ALERJ\u0130S\u0130N\u0130N TE\u015eH\u0130S\u0130<\/strong><\/h2>\n<p>Tan\u0131 genellikle alerji uzman\u0131n\u0131n bebekteki belirti ve bulgular\u0131 de\u011ferlendirmesiyle, fiziki muayeneyle, bebe\u011fin ya da emziren annenin yedi\u011fi g\u0131dalar\u0131n incelenmesiyle bulunur. S\u00fct alerjisi \u015f\u00fcphesi bulunan durumlarda bebe\u011fin ya da emziren annenin s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri, gerekli durumlarda diyetinden \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131r (eliminasyon diyeti).<\/p>\n<p>Tan\u0131 konulmas\u0131nda ayr\u0131ca d\u0131\u015fk\u0131 testi, deri prick testi ya da kandaki IgE miktar\u0131n\u0131n belirlenmesi i\u00e7in kan tahlilleri de istenebilir.<\/p>\n<p>Ancak bu testler kesin tan\u0131 konulmas\u0131nda yeterli de\u011fildir. Kesin tan\u0131, t\u0131bbi \u00f6yk\u00fc, belirti ve bulgular\u0131n detayl\u0131ca de\u011ferlendirilmesiyle alerji uzman\u0131 hekim taraf\u0131ndan konulur.<\/p>\n<h2 id='s\u00fct-alerji\u0307si\u0307-tedavi\u0307si\u0307' ><strong>S\u00dcT ALERJ\u0130S\u0130 TEDAV\u0130S\u0130<\/strong><\/h2>\n<p>S\u00fct alerjisinin en etkili tedavi y\u00f6ntemi, diyetten s\u00fct ve s\u00fct i\u00e7eren g\u0131dalar\u0131n \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p>\u0130nek s\u00fct\u00fc alerjisinden korunurken fark\u0131nda olmadan s\u00fctten yap\u0131lm\u0131\u015f bir besin ya da s\u00fct proteini i\u00e7eren i\u015flenmi\u015f bir g\u0131da al\u0131nabilir.<\/p>\n<p>Bu durumlarda hafif alerjik belirtilerin giderilmesinde anti-histaminik ila\u00e7lar kullan\u0131l\u0131r.<\/p>\n<p>Anaflaksi gibi ciddi bir reaksiyon geli\u015fmesi durumunda ise acil m\u00fcdahale s\u0131ras\u0131nda adrenalin oto-enjekt\u00f6r kullan\u0131l\u0131r.<\/p>\n<h2 id='s\u00fct-alerji\u0307si\u0307nde-beslenme' ><strong>S\u00dcT ALERJ\u0130S\u0130NDE BESLENME<\/strong><\/h2>\n<h3 id='i\u0307nek-s\u00fct\u00fc-alerjisi-olan-bebe\u011fin-annesi-emzirme-d\u00f6neminde-nas\u0131l-beslenmelidir' ><strong>\u0130nek S\u00fct\u00fc Alerjisi Olan Bebe\u011fin Annesi Emzirme D\u00f6neminde Nas\u0131l Beslenmelidir?<\/strong><\/h3>\n<p>S\u00fct ya da s\u00fct mamullerinde bulunan s\u00fct proteinleri anne s\u00fct\u00fcne de ge\u00e7ebilir. Bu nedenle bebe\u011finde s\u00fct alerjisi olan\u00a0anneler emzirme d\u00f6neminde diyetlerine dikkat etmelidir. Emziren anne ve bebek, s\u00fct ve s\u00fctten yap\u0131lan \u00fcr\u00fcnlerin t\u00fcketiminin kesilmesi s\u0131ras\u0131nda takviye alabilir. S\u00fctte y\u00fcksek miktarda bulunan kalsiyum gibi baz\u0131 minerallerin eksikli\u011finin olu\u015fmamas\u0131 i\u00e7in takviye kalsiyum al\u0131nmas\u0131 \u00f6nerilir.<\/p>\n<h4 id='i\u0307nek-s\u00fct\u00fc-alerjisi-olan-ve-anne-s\u00fct\u00fc-alamayan-bebeklerde-beslenme-nas\u0131l-olmal\u0131d\u0131r' ><strong>\u0130nek S\u00fct\u00fc Alerjisi Olan ve Anne S\u00fct\u00fc Alamayan Bebeklerde Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131d\u0131r?<\/strong><\/h4>\n<p>Bebek 4 aydan k\u00fc\u00e7\u00fck ve anne s\u00fct\u00fc yeterli de\u011fil veya yoksa alerji mamas\u0131 (aminoasit form\u00fcla ya da ileri derecede hidrolize mama) ile beslenmelidir. \u0130nek s\u00fct\u00fcndeki proteinlerin par\u00e7alanmas\u0131 ve bu suretle de alerji yapma \u00f6zelliklerini kaybetmeleriyle haz\u0131rlanan mamalar, hidrolize mamalard\u0131r. Daha az alerjen olan aminoasit formula mamalar ise proteinlerin yap\u0131 ta\u015flar\u0131 olan amino asitlerden haz\u0131rlanan mamalard\u0131r. 1 ya\u015f\u0131ndan sonra form\u00fcla mamalar kullan\u0131labilinir. Alerji mamalar\u0131 bebe\u011fin t\u00fcm gereksinimlerini kar\u015f\u0131layacak \u015fekilde geli\u015ftirilmi\u015ftir, bebek geli\u015fimin olumsuz etkilemez.<\/p>\n<h3 id='muzlu-f\u0131st\u0131k-ezmeli-puding' ><strong>Muzlu F\u0131st\u0131k Ezmeli Puding<\/strong><\/h3>\n<p>( Glutensiz, Rafine \u015eekersiz, S\u00fct \u00fcr\u00fcns\u00fcz)<\/p>\n<p>2 Porsiyon<\/p>\n<p>Malzemeler<\/p>\n<p>&#8211; Glutensiz Yulaf 5 Yemek Ka\u015f\u0131\u011f\u0131<\/p>\n<p>&#8211; Badem S\u00fct\u00fc 1,5 Su Barda\u011f\u0131<\/p>\n<p>&#8211; Ham kakao 2 Tatl\u0131 Ka\u015f\u0131\u011f\u0131<\/p>\n<p>&#8211; Tar\u00e7\u0131n 1 \u00c7ay Ka\u015f\u0131\u011f\u0131<\/p>\n<p>&#8211; Ke\u00e7iboynuzu \u00d6z\u00fc 2 Yemek Ka\u015f\u0131\u011f\u0131<\/p>\n<p>&#8211; F\u0131st\u0131k ezmesi* (\u015fekersiz) 3 Tatl\u0131 Ka\u015f\u0131\u011f\u0131<\/p>\n<p>&#8211; Muz 1 adet<\/p>\n<p>*Diyetinizde f\u0131st\u0131k ezmesine yer yoksa, ayn\u0131 tatl\u0131y\u0131 f\u0131st\u0131k ezmesiz de yapabilirsiniz.<\/p>\n<p>Haz\u0131rlan\u0131\u015f\u0131:<\/p>\n<p>Yulaf\u0131 rondoda inceltiyoruz ve bir tencerede s\u00fct, kakao, tar\u00e7\u0131n, ke\u00e7iboynuzu \u00f6z\u00fc ile<\/p>\n<p>kaynat\u0131yoruz. Kaynamaya ba\u015flad\u0131ktan sonra muhallebi gibi k\u0131s\u0131k ate\u015fte 2dk daha<\/p>\n<p>pi\u015firiyoruz. Ocaktan ald\u0131ktan hemen sonra s\u0131cak s\u0131cak 2 tatl\u0131 ka\u015f\u0131\u011f\u0131 f\u0131st\u0131k ezmesini<\/p>\n<p>pudinge ekleyip kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131yoruz.<\/p>\n<p>Ba\u015fka bir yerde pudinge ara kat yapmak \u00fczere muzu, 1 tatl\u0131 ka\u015f\u0131\u011f\u0131 f\u0131st\u0131k ezmesi ile<\/p>\n<p>p\u00fcr\u00fczs\u00fcz bir k\u0131vam alana kadar eziyoruz.<\/p>\n<p>Puding kasemizin en alt\u0131na so\u011fuyan pudingten \u00e7eyre\u011fi kadar\u0131n\u0131 koyuyoruz, \u00fczerine<\/p>\n<p>muzlu kar\u0131\u015f\u0131m\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 ve en \u00fcste yine pudingten koyuyoruz. Ayn\u0131s\u0131ndan bir servis<\/p>\n<p>daha haz\u0131rl\u0131yoruz. Afiyet olsun.<\/p>\n<h3 id='sonu\u00e7-ve-\u00f6neri\u0307ler' ><strong>SONU\u00c7 VE \u00d6NER\u0130LER <\/strong><\/h3>\n<p>G\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc gibi besin alerjisi insan hayat\u0131n\u0131 \u00f6nemli derecede etkileyen bir durumdur. Son d\u00f6nemde alerjik hastal\u0131klarda olan art\u0131\u015flar dikkate al\u0131nmal\u0131 ve \u00f6nemsenmelidir. De\u011fi\u015fen ya\u015fam tarz\u0131yla ili\u015fkili olarak gittik\u00e7e geli\u015fen ve sanayile\u015fen \u00fclkelerde geleneksel beslenme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131ndan uzakla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve beslenmedeki bu de\u011fi\u015fimin alerjilerde ve alerjik hastal\u0131klardaki art\u0131\u015fla ili\u015fkili oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmektedir.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Besin alerjileri bebeklik \u00e7ocukluk d\u00f6neminden ve hatta anne karn\u0131ndan ba\u015flayarak insan hayat\u0131n\u0131 etkileyebilmektedir. Bu nedenle alerjisi olan bireylerin beslenmesine \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flardan itibaren dikkat edilmeli ve bireylerin alerjilerinden kaynakl\u0131 olarak diyetlerinden \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131 besinlerin yetersiz ve dengesiz beslenme durumuna yol a\u00e7mamas\u0131 sa\u011flanmal\u0131d\u0131r. Bu nedenlerden dolay\u0131 alerjisi olan \u00e7ocu\u011fun sa\u011fl\u0131kl\u0131 b\u00fcy\u00fcme ve geli\u015fmesini sa\u011flamak i\u00e7in ailelerin bilin\u00e7lendirilmesi [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":13800,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[28],"tags":[],"class_list":["post-13799","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-besin-alerjileri"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u0130nek S\u00fct\u00fc Alerjisi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u0130nek s\u00fct\u00fc alerjisi, \u00e7ocukluk \u00e7a\u011f\u0131nda besin alerjilerinin yayg\u0131n bir nedenidir. \u0130nek s\u00fct\u00fc proteini kazein ve whey proteininden olu\u015fur.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u0130nek S\u00fct\u00fc Alerjisi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u0130nek s\u00fct\u00fc alerjisi, \u00e7ocukluk \u00e7a\u011f\u0131nda besin alerjilerinin yayg\u0131n bir nedenidir. \u0130nek s\u00fct\u00fc proteini kazein ve whey proteininden olu\u015fur.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-08-28T10:16:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-06T07:44:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Inek-Sutu-Alerjisi.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Yazan:\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/\",\"name\":\"\u0130nek S\u00fct\u00fc Alerjisi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Inek-Sutu-Alerjisi.jpg\",\"datePublished\":\"2023-08-28T10:16:18+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-06T07:44:59+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\"},\"description\":\"\u0130nek s\u00fct\u00fc alerjisi, \u00e7ocukluk \u00e7a\u011f\u0131nda besin alerjilerinin yayg\u0131n bir nedenidir. \u0130nek s\u00fct\u00fc proteini kazein ve whey proteininden olu\u015fur.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Inek-Sutu-Alerjisi.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Inek-Sutu-Alerjisi.jpg\",\"width\":856,\"height\":540,\"caption\":\"\u0130nek S\u00fct\u00fc Alerjisi\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u0130nek S\u00fct\u00fc Alerjisi\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/aysuonur.com\"],\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u0130nek S\u00fct\u00fc Alerjisi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","description":"\u0130nek s\u00fct\u00fc alerjisi, \u00e7ocukluk \u00e7a\u011f\u0131nda besin alerjilerinin yayg\u0131n bir nedenidir. \u0130nek s\u00fct\u00fc proteini kazein ve whey proteininden olu\u015fur.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"\u0130nek S\u00fct\u00fc Alerjisi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"\u0130nek s\u00fct\u00fc alerjisi, \u00e7ocukluk \u00e7a\u011f\u0131nda besin alerjilerinin yayg\u0131n bir nedenidir. \u0130nek s\u00fct\u00fc proteini kazein ve whey proteininden olu\u015fur.","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_published_time":"2023-08-28T10:16:18+00:00","article_modified_time":"2024-02-06T07:44:59+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Inek-Sutu-Alerjisi.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Yazan:":"admin","Tahmini okuma s\u00fcresi":"6 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/","name":"\u0130nek S\u00fct\u00fc Alerjisi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Inek-Sutu-Alerjisi.jpg","datePublished":"2023-08-28T10:16:18+00:00","dateModified":"2024-02-06T07:44:59+00:00","author":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be"},"description":"\u0130nek s\u00fct\u00fc alerjisi, \u00e7ocukluk \u00e7a\u011f\u0131nda besin alerjilerinin yayg\u0131n bir nedenidir. \u0130nek s\u00fct\u00fc proteini kazein ve whey proteininden olu\u015fur.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Inek-Sutu-Alerjisi.jpg","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Inek-Sutu-Alerjisi.jpg","width":856,"height":540,"caption":"\u0130nek S\u00fct\u00fc Alerjisi"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/inek-sutu-alerjisi\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u0130nek S\u00fct\u00fc Alerjisi"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/aysuonur.com"],"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13799","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13799"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13799\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14013,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13799\/revisions\/14013"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13800"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13799"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13799"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13799"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}