{"id":13793,"date":"2023-08-28T13:08:34","date_gmt":"2023-08-28T10:08:34","guid":{"rendered":"https:\/\/aysuonur.com\/?p=13793"},"modified":"2024-02-06T10:49:05","modified_gmt":"2024-02-06T07:49:05","slug":"bugday-alerjisi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/","title":{"rendered":"Bu\u011fday Alerjisi"},"content":{"rendered":"<p>Bu\u011fday alerjisi besin alerjileri i\u00e7inde yakla\u015f\u0131k %18\u2019lik bir k\u0131sm\u0131 kapsar ve en s\u0131k g\u00f6r\u00fclen tah\u0131l alerjisidir. Alerjen maruziyetinin \u015fekli ve altta yatan imm\u00fcnolojik mekanizmalara ba\u011fl\u0131 olarak imm\u00fcnoglobulin E (IgE) arac\u0131l\u0131kl\u0131 ve non-IgE arac\u0131l\u0131kl\u0131 olmak \u00fczere geni\u015f bir yelpazede klinik semptomlar ortaya \u00e7\u0131kabilir. Farkl\u0131 bu\u011fday alerjisi t\u00fcrleri vard\u0131r. Bu farkl\u0131 t\u00fcrlerdeki alerjinin tek sebebi olan bu\u011fday alerjisini \u00f6nlemek i\u00e7in yap\u0131labilecek en etkili tedavi bu\u011fday ve bu\u011fday \u00fcr\u00fcnleri i\u00e7ermeyen bir diyet olmaktad\u0131r.<\/p>\n<h2 id='bu\u011fday-alerji\u0307si\u0307-nedi\u0307r' ><strong>BU\u011eDAY ALERJ\u0130S\u0130 NED\u0130R?<\/strong><\/h2>\n<p>Triticum aestivum\u00a0(ekmeklik bu\u011fday) d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda en yayg\u0131n olarak yeti\u015ftirilen \u00fcr\u00fcnd\u00fcr. Bu\u011fday alerjisi, bu\u011fday ve bu\u011fday i\u00e7eren yiyeceklerde bulunan bu\u011fday proteinlerine kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminin geli\u015ftirdi\u011fi alerjik bir reaksiyondur. Bu\u011fdaydaki albumin, globulin, gliadin ve gluten gibi proteinler alerjiye neden olabilmektedir. Alerjik reaksiyonlar sadece bu\u011fday ve unlu mam\u00fclleri t\u00fcketerek de\u011fil bu\u011fday ununu solumaktan da kaynaklanabilmektedir.<\/p>\n<h3 id='bu\u011fday-alerji\u0307si\u0307-ti\u0307p-ve-beli\u0307rti\u0307leri\u0307' ><strong>BU\u011eDAY ALERJ\u0130S\u0130 T\u0130P VE BEL\u0130RT\u0130LER\u0130<\/strong><\/h3>\n<p>IgE arac\u0131l\u0131kl\u0131 olan bu\u011fday alerjisi dakikalar ile iki saatlik zaman dilimi aras\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan ani reaksiyonlard\u0131r ve genellikle k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklarda g\u00f6r\u00fcl\u00fcr. Hafif deri reaksiyonlar\u0131ndan hayat\u0131 tehdit edici anafilaksi tablosuna kadar \u00e7ok \u00e7e\u015fitli klinik bulgularla ortaya \u00e7\u0131kabilir. Non-IgE arac\u0131l\u0131kl\u0131 olan bu\u011fday alerjisi; besin proteini ile ili\u015fkili enterokolit sendromu, protein ili\u015fkili proktokolit, besin proteini ili\u015fkili enteropati, ve \u00c7\u00f6lyak hastal\u0131\u011f\u0131 \u015feklinde grupland\u0131r\u0131l\u0131r. Humoral ve h\u00fccresel mekanizmalar\u0131n birlikte rol oynad\u0131\u011f\u0131 miks tip reaksiyonlara ise alerjik eozinofilik gastrointestinal hastal\u0131klar \u00f6rnek olarak verilebilir.<\/p>\n<h3 id='bu\u011fday-alerji\u0307si\u0307ni\u0307n-nedeni\u0307-ve-ri\u0307sk-fakt\u00f6rleri\u0307' ><strong>BU\u011eDAY ALERJ\u0130S\u0130N\u0130N NEDEN\u0130 VE R\u0130SK FAKT\u00d6RLER\u0130<\/strong><\/h3>\n<p>Bu\u011fday alerjisinin en \u00f6nemli nedeni genetik yatk\u0131nl\u0131k ve ya\u015f olmaktad\u0131r. Bunun yan\u0131nda \u00e7e\u015fitli \u00e7evresel risk fakt\u00f6rleri de\u00a0alerji\u00a0geli\u015fimini etkileyebilir. Ailede, anne baba veya karde\u015flerde egzama, alerjik rinit (saman nezlesi), alerjik ast\u0131m veya di\u011fer alerjik hastal\u0131klar\u0131n bulunmas\u0131 \u00e7ocukta bu\u011fday alerjisi olma riskini art\u0131r\u0131r. Alerjik egzama ise besin alerjileriyle birlikteli\u011fi en s\u0131k olan alerjik hastal\u0131kt\u0131r. E\u011fer bir \u00e7ocukta alerjik egzama varsa\u00a0besin alerjisi\u00a0a\u00e7\u0131s\u0131ndan da mutlaka ara\u015ft\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r. Bu\u011fday alerjisi \u00e7ocuklarda en s\u0131k 0-3 ya\u015f aras\u0131nda g\u00f6r\u00fclmektedir. Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k ve sindirim sistemleri hen\u00fcz olgunla\u015fmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bebekler ve k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklar\u0131n bu\u011fday alerjisine sahip olma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 yeti\u015fkinlere g\u00f6re daha y\u00fcksektir.<\/p>\n<h3 id='bu\u011fday-alerji\u0307si\u0307nde-beslenme-tedavi\u0307si\u0307' ><strong>BU\u011eDAY ALERJ\u0130S\u0130NDE BESLENME TEDAV\u0130S\u0130<\/strong><\/h3>\n<p>Bu\u011fday alerjilerinin birincil tedavisi hem g\u0131dalardan hem de solunan bu\u011fday alerjenlerinden ka\u00e7\u0131nmakt\u0131r. Bu\u011fday tohumu, bu\u011fday \u00e7ekirde\u011finin embriyosudur ve protein, lipitler ve B vitaminleri a\u00e7\u0131s\u0131ndan zengindir.\u00a0 Bu\u011fday diyeti yapan ki\u015filer yetersiz d\u00fczeyde demir, folat, kalsiyum, selenyum, magnezyum, \u00e7inko, niasin, tiamin, A ve D vitamini al\u0131r. Alternatif tah\u0131llar\u0131n \u00f6nerilmesi ve diyetin eksik besin \u00f6\u011felerince zenginle\u015ftirilmesi gerekir. Bu sebeple bu\u011fday diyeti yap\u0131l\u0131rken d\u00fczenli kan tahlili yapt\u0131r\u0131l\u0131p vitamin ve mineral de\u011ferleri dengede tutulmal\u0131d\u0131r. Bu\u011fday alerjisi i\u00e7in bilinmesi gereken \u00f6nemli bir nokta di\u011fer tah\u0131llarla olan y\u00fcksek \u00e7apraz reaksiyon riskidir. \u00d6zellikle arpa, \u00e7avdar ve yulaf bu\u011fday ile ayn\u0131 tah\u0131l ailesindendir ve \u00e7apraz reaksiyon riski daha y\u00fcksektir. Pirin\u00e7, m\u0131s\u0131r ve dar\u0131 farkl\u0131 aileden olmas\u0131 sebebi ile bu\u011fday alerjisi olan \u00e7ocuklar i\u00e7in alternatif tah\u0131l olarak d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebilir. Kaza ile maruziyet sonras\u0131 ortaya \u00e7\u0131kabilecek \u00f6zellikle anafilaksi gibi hayati \u00f6nem ta\u015f\u0131yan reaksiyonlar\u0131 engellemek i\u00e7in g\u0131da etiketlerinin okunmas\u0131 konusunda e\u011fitim verilmesi, gere\u011finde adrenalin oto enjekt\u00f6r\u00fc kullan\u0131m\u0131 konusunda e\u011fitim tedavinin di\u011fer bir \u00f6nemli noktas\u0131d\u0131r.<\/p>\n<h2 id='besi\u0307n-alternati\u0307fleri\u0307' ><strong>BES\u0130N ALTERNAT\u0130FLER\u0130<\/strong><\/h2>\n<p>Bu\u011fday alerjisi olanlar i\u00e7in bu\u011fday ve bu\u011fday \u00fcr\u00fcnleri yerine kullan\u0131labilecek alternatifler:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Patates unu<\/strong><\/li>\n<li><strong>M\u0131s\u0131r unu<\/strong><\/li>\n<li><strong>Keten<\/strong><\/li>\n<li><strong>Dar\u0131 <\/strong><\/li>\n<li><strong>Pirin\u00e7 unu<\/strong><\/li>\n<li><strong>Soya unu<\/strong><\/li>\n<li><strong>Nohut unu<\/strong><\/li>\n<li><strong>Karabu\u011fday<\/strong><\/li>\n<li><strong>Amarant <\/strong><\/li>\n<li><strong>Kinoa<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<h3 id='bu\u011fday-alerji\u0307si\u0307-i\u0307\u00e7i\u0307n-tari\u0307f' ><strong>BU\u011eDAY ALERJ\u0130S\u0130 \u0130\u00c7\u0130N TAR\u0130F:<\/strong><\/h3>\n<p>Fermente Karabu\u011fday Ekme\u011fi<\/p>\n<p>6-8 Porsiyon<\/p>\n<p>Malzemeler<\/p>\n<p>&#8211; \u00c7i\u011f karabu\u011fday<\/p>\n<p>&#8211; \u0130\u00e7me suyu<\/p>\n<p>&#8211; Deniz \/ kaya tuzu<\/p>\n<p>&#8211; Tarhun (kuru)<\/p>\n<p>&#8211; Susam<\/p>\n<p>&#8211; \u00c7\u00f6rek otu<\/p>\n<p>&#8211; \u00c7i\u011f ay\u00e7ekirde\u011fi i\u00e7i<\/p>\n<p>Haz\u0131rlan\u0131\u015f\u0131<\/p>\n<p>Karabu\u011fdaylar g\u00fczelce y\u0131kan\u0131r ve geceden suya konur, tercihen 10-12 saat suda<\/p>\n<p>bekletilir. Sonra s\u00fczge\u00e7te iyice s\u00fcz\u00fcl\u00fcr, tekrar y\u0131kanmaz. 1,5 su barda\u011f\u0131 i\u00e7me suyu<\/p>\n<p>ile karabu\u011fdaylar rondoda veya g\u00fc\u00e7l\u00fc bir blenderda \u00e7ekilir. Bu kar\u015f\u0131m \u00fcst\u00fc \u00f6rt\u00fclerek<\/p>\n<p>en az 12 saat daha oda s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131nda bekletilir. Fermentasyona b\u0131rak\u0131l\u0131r. 12 saatin<\/p>\n<p>sonunda \u00fczerinde k\u00fc\u00e7\u00fck baloncuklar olu\u015fmu\u015fsa, kendi kendine fermente olmu\u015f<\/p>\n<p>demektir. Karabu\u011fday-su kar\u0131\u015f\u0131m\u0131 hamur yo\u011furma kab\u0131na al\u0131n\u0131r. \u0130\u00e7ine tuz ve tarhun<\/p>\n<p>eklenir ve hafif\u00e7e yo\u011furulur. Bu kar\u0131\u015f\u0131m ya\u011fl\u0131 ka\u011f\u0131t serilen f\u0131r\u0131n kab\u0131na d\u00f6k\u00fcl\u00fcr.<\/p>\n<p>Di\u011fer tarafta susam, \u00e7\u00f6rek otu ve \u00e7i\u011f ay\u00e7ekirde\u011fi i\u00e7i (hafif k\u0131r\u0131larabilir) kendi<\/p>\n<p>i\u00e7lerinde harmanlan\u0131r ve ekme\u011fin \u00fczerine bolca serpilir. \u00d6nceden \u0131s\u0131t\u0131lm\u0131\u015f f\u0131r\u0131nda<\/p>\n<p>180 derecede 45-50 dakika kontroll\u00fc pi\u015firilir.<\/p>\n<p>F\u0131r\u0131ndan \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra yakla\u015f\u0131k 30-40 dakika so\u011fmas\u0131 beklenmesi ve ondan sonra<\/p>\n<p>dilimlenmesi tavsiye edilir.<\/p>\n<p>Afiyetle, anda kalarak, sevdiklerinizle payla\u015farak, mutlulukla yemeniz dile\u011fiyle\u2026<\/p>\n<h4 id='sonu\u00e7-ve-\u00f6neri\u0307ler' ><strong>SONU\u00c7 VE \u00d6NER\u0130LER<\/strong><\/h4>\n<p>Tah\u0131llar t\u00fcm d\u00fcnya pop\u00fclasyonu i\u00e7in ortak besin hammaddesidir. Tah\u0131l ailesi bu\u011fday, arpa, yulaf, pirin\u00e7, \u00e7avdar ve m\u0131s\u0131rdan olu\u015fur. \u00dclkemizde bu\u011fday hem ekmek olarak hemde tarhana gibi geleneksel besinlerin i\u00e7inde s\u00fct \u00e7ocuklar\u0131nca s\u0131k\u00e7a ve erken ya\u015flardan itibaren t\u00fcketilen bir g\u0131dad\u0131r. Hemen her \u00f6\u011f\u00fcnde sofralar\u0131m\u0131zda var olan bu g\u0131dan\u0131n kaza ile t\u00fcketilme riskinin y\u00fcksek olmas\u0131 da g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131narak bu hastalar\u0131n ve ailelerinin hem eliminasyon diyetinin \u00f6nemi hem de acil m\u00fcdahale konusundaki e\u011fitimine zaman ay\u0131rmak ve adrenalin otoe njekt\u00f6r\u00fc kullan\u0131m\u0131n\u0131 \u00f6\u011fretmek hayat kurtar\u0131c\u0131 olabilir. Ayr\u0131ca bu\u011fday alerjisi varl\u0131\u011f\u0131nda \u00e7apraz reaksiyon riski olan tah\u0131llar\u0131n bilinmesi ve diyetin buna g\u00f6re d\u00fczenlenmesi gerekir.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bu\u011fday alerjisi besin alerjileri i\u00e7inde yakla\u015f\u0131k %18\u2019lik bir k\u0131sm\u0131 kapsar ve en s\u0131k g\u00f6r\u00fclen tah\u0131l alerjisidir. Alerjen maruziyetinin \u015fekli ve altta yatan imm\u00fcnolojik mekanizmalara ba\u011fl\u0131 olarak imm\u00fcnoglobulin E (IgE) arac\u0131l\u0131kl\u0131 ve non-IgE arac\u0131l\u0131kl\u0131 olmak \u00fczere geni\u015f bir yelpazede klinik semptomlar ortaya \u00e7\u0131kabilir. Farkl\u0131 bu\u011fday alerjisi t\u00fcrleri vard\u0131r. Bu farkl\u0131 t\u00fcrlerdeki alerjinin tek sebebi olan bu\u011fday [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":13794,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[28],"tags":[],"class_list":["post-13793","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-besin-alerjileri"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bu\u011fday Alerjisi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Bu\u011fday alerjisi besin alerjileri i\u00e7inde yakla\u015f\u0131k \u2019lik bir k\u0131sm\u0131 kapsar ve en s\u0131k g\u00f6r\u00fclen tah\u0131l alerjisidir. Alerjen maruziyetinin \u015fekli\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bu\u011fday Alerjisi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bu\u011fday alerjisi besin alerjileri i\u00e7inde yakla\u015f\u0131k \u2019lik bir k\u0131sm\u0131 kapsar ve en s\u0131k g\u00f6r\u00fclen tah\u0131l alerjisidir. Alerjen maruziyetinin \u015fekli\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-08-28T10:08:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-06T07:49:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Bugday-Alerjisi.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Yazan:\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/\",\"name\":\"Bu\u011fday Alerjisi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Bugday-Alerjisi.jpg\",\"datePublished\":\"2023-08-28T10:08:34+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-06T07:49:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\"},\"description\":\"Bu\u011fday alerjisi besin alerjileri i\u00e7inde yakla\u015f\u0131k \u2019lik bir k\u0131sm\u0131 kapsar ve en s\u0131k g\u00f6r\u00fclen tah\u0131l alerjisidir. Alerjen maruziyetinin \u015fekli\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Bugday-Alerjisi.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Bugday-Alerjisi.jpg\",\"width\":856,\"height\":540,\"caption\":\"Bu\u011fday Alerjisi\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bu\u011fday Alerjisi\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/aysuonur.com\"],\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bu\u011fday Alerjisi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","description":"Bu\u011fday alerjisi besin alerjileri i\u00e7inde yakla\u015f\u0131k \u2019lik bir k\u0131sm\u0131 kapsar ve en s\u0131k g\u00f6r\u00fclen tah\u0131l alerjisidir. Alerjen maruziyetinin \u015fekli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"Bu\u011fday Alerjisi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"Bu\u011fday alerjisi besin alerjileri i\u00e7inde yakla\u015f\u0131k \u2019lik bir k\u0131sm\u0131 kapsar ve en s\u0131k g\u00f6r\u00fclen tah\u0131l alerjisidir. Alerjen maruziyetinin \u015fekli","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_published_time":"2023-08-28T10:08:34+00:00","article_modified_time":"2024-02-06T07:49:05+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Bugday-Alerjisi.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Yazan:":"admin","Tahmini okuma s\u00fcresi":"5 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/","name":"Bu\u011fday Alerjisi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Bugday-Alerjisi.jpg","datePublished":"2023-08-28T10:08:34+00:00","dateModified":"2024-02-06T07:49:05+00:00","author":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be"},"description":"Bu\u011fday alerjisi besin alerjileri i\u00e7inde yakla\u015f\u0131k \u2019lik bir k\u0131sm\u0131 kapsar ve en s\u0131k g\u00f6r\u00fclen tah\u0131l alerjisidir. Alerjen maruziyetinin \u015fekli","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Bugday-Alerjisi.jpg","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Bugday-Alerjisi.jpg","width":856,"height":540,"caption":"Bu\u011fday Alerjisi"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bu\u011fday Alerjisi"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/aysuonur.com"],"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13793","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13793"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13793\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14017,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13793\/revisions\/14017"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13794"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13793"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13793"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13793"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}