{"id":13947,"date":"2024-01-20T11:28:40","date_gmt":"2024-01-20T08:28:40","guid":{"rendered":"https:\/\/aysuonur.com\/?p=13947"},"modified":"2024-02-06T10:57:50","modified_gmt":"2024-02-06T07:57:50","slug":"gizli-gluten-kaynaklari","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/","title":{"rendered":"Bebeklerde Alerji ve Al\u0131nabilecek \u00d6nlemler"},"content":{"rendered":"<ul>\n<li><strong>Alerji Belirtileri<\/strong><\/li>\n<li>Bebeklik \u00e7a\u011f\u0131nda en s\u0131k g\u00f6r\u00fclenler alerji t\u00fcrleri, besin alerjileri ve \u00fcst solunum yolu rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131 tetikleyen alerjilerdir.<\/li>\n<li>Bebekte h\u0131r\u0131lt\u0131l\u0131 nefes alma, s\u0131k s\u0131k \u00fcst solunum yolu rahats\u0131zl\u0131klar\u0131na yakalanma, g\u00f6zlerinde sulanma, burnunda ak\u0131nt\u0131 ya da cildinde k\u0131zar\u0131kl\u0131k g\u00f6zlemlendi\u011fi takdirde bunun alerji kaynakl\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlamak i\u00e7in takibinin yap\u0131lmas\u0131 gerekir.<\/li>\n<li>Bebekte herhangi bir alerjik reaksiyon fark edildiyse alerji doktoruna ba\u015fvurulmal\u0131d\u0131r.<\/li>\n<li>Ek g\u0131dalar\u0131n 6. aydan itibaren ba\u015flanmas\u0131, daha ge\u00e7 d\u00f6neme b\u0131rak\u0131lmamas\u0131, bebeklerde besin alerjisi ve egzama riskini azaltmaktad\u0131r.<\/li>\n<li>Bebeklerde en s\u0131k alerjiye neden olan g\u0131dalar\u0131n (yumurta, bu\u011fday, bal\u0131k, s\u00fct) bebe\u011fin diyetine ge\u00e7 eklenmesine gerek yoktur. Hatta geciktirmek alerji riskini art\u0131rmaktad\u0131r.<\/li>\n<li>Ek g\u0131daya 4. Aydan erken, 6. Aydan ge\u00e7 ba\u015flanmas\u0131 besin alerjisi riskini artt\u0131rmaktad\u0131r.<\/li>\n<\/ul>\n<h3 id='bebekte-alerji-riskini-azaltmak-i\u00e7in-\u00f6nlemler' ><strong>Bebekte Alerji Riskini Azaltmak i\u00e7in \u00d6nlemler:<\/strong><\/h3>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li><strong>Prebiyotikler<\/strong><\/li>\n<li>Yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalarda prebiyotiklerin \u00f6zellikle ilk 1 y\u0131lda egzama geli\u015fimini azaltt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6sterilmi\u015ftir.<\/li>\n<li>Egzama cilt b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc etkiledi\u011fi i\u00e7in, besinlere duyarlanma riskini art\u0131rmaktad\u0131r. Bu nedenle egzama riskini azaltmakla besin alerjisi riskini de azaltt\u0131\u011f\u0131m\u0131z s\u00f6ylenebilir.<\/li>\n<li>D\u00fcnya Alerji Organizasyonuna ait klavuzlar, prebiyotik ve probiyotiklerin egzama ve alerji geli\u015fimini azaltmak ad\u0131na kullan\u0131m\u0131n\u0131 \u00f6nermektedir.<\/li>\n<li>Prebiyotikler \u00f6zellikle karahindiba, yer elmas\u0131, sar\u0131msak, so\u011fan, p\u0131rasa, ku\u015fkonmaz, elma, muz, kakao, arpa, yulaf, tam tah\u0131llar, bu\u011fday kepe\u011fi, baklagiller, keten tohumu, dulavratotu bitkilerinde bulunur.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<h3 id='probiyotikler' >Probiyotikler<\/h3>\n<ul>\n<li>Yap\u0131lan baz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar gebeli\u011fin son d\u00f6neminde annenin ve erken bebeklik d\u00f6neminde bebe\u011fin probiyotik kullanmas\u0131n\u0131n egzama geli\u015fimini azaltt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6sterilmi\u015ftir.<\/li>\n<li>D\u00fcnya Alerji Organizasyonuna ait klavuzlar, prebiyotik ve probiyotiklerin \u00a0egzama ve alerji geli\u015fimini azaltmak ad\u0131na kullan\u0131m\u0131n\u0131 \u00f6nermektedir.<\/li>\n<li>Bebe\u011fin 6. ay\u0131na kadar sadece anne s\u00fct\u00fc, 6. ay\u0131ndan 2 ya\u015f\u0131na kadar ise anne s\u00fct\u00fcn\u00fcn yan\u0131nda ek g\u0131da ile beslenmesi gerekir.<\/li>\n<li>Anne s\u00fct\u00fc eksikli\u011fi ya da yoklu\u011funda, doktorun tavsiyesiyle bebe\u011fin ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirmeye destek olacak prebiyotik ve probiyotik kaynakl\u0131 devam s\u00fct\u00fc kullan\u0131lmal\u0131d\u0131r.<\/li>\n<li>Ek g\u0131da d\u00f6nemine, a\u015famal\u0131 olarak ve k\u00fc\u00e7\u00fck porsiyonlarla ba\u015flanmal\u0131d\u0131r.<\/li>\n<li>Bebe\u011fe tatt\u0131r\u0131lan her yeni g\u0131dadan sonra ba\u015fka bir tat i\u00e7in birka\u00e7 g\u00fcn beklemeye \u00f6zen g\u00f6sterilmelidir. Bu sayede bebe\u011fin yeni tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 besinin alerjiye yol a\u00e7\u0131p a\u00e7mad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlayabiliriz.<\/li>\n<li>Alerji riskini azaltmak i\u00e7in alabilece\u011fimiz en etkili y\u00f6ntemlerden biri de bebe\u011fe, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirici besinler sunmak.<\/li>\n<li>Anne s\u00fct\u00fc i\u00e7erisinde bulunan prebiyotik bile\u015fenler, ba\u011f\u0131rsakta bulunan yararl\u0131 bakterilerin \u00e7o\u011falmas\u0131n\u0131 te\u015fvik eder.<\/li>\n<li>Bebe\u011fin ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131n en g\u00fc\u00e7l\u00fc dostu anne s\u00fct\u00fc olmakla birlikte anne babadan birisinde alerji bulunmas\u0131 durumunda bebe\u011fe hem prebiyotik hem de etkinli\u011fi kan\u0131tlanm\u0131\u015f probiyotik kaynakl\u0131 besinler sunmak \u00f6nemlidir.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<h3 id='\u00f6zetle-besin-alerjisinden-korunma-yollar\u0131' ><strong>\u00d6zetle Besin Alerjisinden Korunma Yollar\u0131<\/strong><\/h3>\n<ul>\n<li>Gebelikte omega-3 kullan\u0131m\u0131 yararl\u0131d\u0131r.<\/li>\n<li>Gebelik s\u00fcresinde annenin g\u00fcnl\u00fck D vitamini ihtiyac\u0131 kar\u015f\u0131lanmal\u0131d\u0131r.<\/li>\n<li>Do\u011fum sonras\u0131 ilk 6 ay sadece anne s\u00fct\u00fc verilmelidir.<\/li>\n<li>Ek g\u0131dalara 4. aydan erken ve 6. aydan ge\u00e7 ba\u015flanmamal\u0131d\u0131r.<\/li>\n<li>\u0130lk 1 y\u0131lda g\u00fcnl\u00fck D vitamini deste\u011fi verilmelidir.<\/li>\n<li>Bebe\u011fin cildini d\u00fczenli olarak nemlendirmek, egzama geli\u015fimini, dolayl\u0131 olarak da besin alerjisi geli\u015fimini azalt\u0131r.<\/li>\n<li>Probiyotik ve prebiyotikler besin alerjisi geli\u015fimini azaltmada fayda sa\u011flayabilmektedir.<\/li>\n<li>Rutin \u00e7ocukluk \u00e7a\u011f\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131 d\u00fczenli olarak yap\u0131lmal\u0131d\u0131r.<\/li>\n<li>Evcil hayvan beslemek, hijyen ko\u015fullar\u0131na dikkat etmek kayd\u0131yla, \u00e7ocu\u011funuzun sosyal geli\u015fimine katk\u0131 sa\u011flaman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra besin alerjisi ve alerjik hastal\u0131k riskini de azaltabilir.<\/li>\n<\/ul>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alerji Belirtileri Bebeklik \u00e7a\u011f\u0131nda en s\u0131k g\u00f6r\u00fclenler alerji t\u00fcrleri, besin alerjileri ve \u00fcst solunum yolu rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131 tetikleyen alerjilerdir. Bebekte h\u0131r\u0131lt\u0131l\u0131 nefes alma, s\u0131k s\u0131k \u00fcst solunum yolu rahats\u0131zl\u0131klar\u0131na yakalanma, g\u00f6zlerinde sulanma, burnunda ak\u0131nt\u0131 ya da cildinde k\u0131zar\u0131kl\u0131k g\u00f6zlemlendi\u011fi takdirde bunun alerji kaynakl\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlamak i\u00e7in takibinin yap\u0131lmas\u0131 gerekir. Bebekte herhangi bir alerjik reaksiyon fark [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":2,"featured_media":13948,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[28],"tags":[],"class_list":["post-13947","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-besin-alerjileri"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bebeklerde Alerji ve Al\u0131nabilecek \u00d6nlemler &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Bebeklik \u00e7a\u011f\u0131nda en s\u0131k g\u00f6r\u00fclenler alerji t\u00fcrleri, besin alerjileri ve \u00fcst solunum yolu rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131 tetikleyen alerjilerdir.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bebeklerde Alerji ve Al\u0131nabilecek \u00d6nlemler &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bebeklik \u00e7a\u011f\u0131nda en s\u0131k g\u00f6r\u00fclenler alerji t\u00fcrleri, besin alerjileri ve \u00fcst solunum yolu rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131 tetikleyen alerjilerdir.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-01-20T08:28:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-06T07:57:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/GIZLI-GLUTEN-KAYNAKLARI.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Yazan:\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/\",\"name\":\"Bebeklerde Alerji ve Al\u0131nabilecek \u00d6nlemler &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/GIZLI-GLUTEN-KAYNAKLARI.png\",\"datePublished\":\"2024-01-20T08:28:40+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-06T07:57:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be\"},\"description\":\"Bebeklik \u00e7a\u011f\u0131nda en s\u0131k g\u00f6r\u00fclenler alerji t\u00fcrleri, besin alerjileri ve \u00fcst solunum yolu rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131 tetikleyen alerjilerdir.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/GIZLI-GLUTEN-KAYNAKLARI.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/GIZLI-GLUTEN-KAYNAKLARI.png\",\"width\":856,\"height\":540,\"caption\":\"G\u0130ZL\u0130 GLUTEN KAYNAKLARI\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bebeklerde Alerji ve Al\u0131nabilecek \u00d6nlemler\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be\",\"name\":\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"],\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/dyt-aysu-onur\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bebeklerde Alerji ve Al\u0131nabilecek \u00d6nlemler &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","description":"Bebeklik \u00e7a\u011f\u0131nda en s\u0131k g\u00f6r\u00fclenler alerji t\u00fcrleri, besin alerjileri ve \u00fcst solunum yolu rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131 tetikleyen alerjilerdir.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"Bebeklerde Alerji ve Al\u0131nabilecek \u00d6nlemler &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"Bebeklik \u00e7a\u011f\u0131nda en s\u0131k g\u00f6r\u00fclenler alerji t\u00fcrleri, besin alerjileri ve \u00fcst solunum yolu rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131 tetikleyen alerjilerdir.","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_published_time":"2024-01-20T08:28:40+00:00","article_modified_time":"2024-02-06T07:57:50+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/GIZLI-GLUTEN-KAYNAKLARI.png","type":"image\/png"}],"author":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Yazan:":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","Tahmini okuma s\u00fcresi":"3 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/","name":"Bebeklerde Alerji ve Al\u0131nabilecek \u00d6nlemler &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/GIZLI-GLUTEN-KAYNAKLARI.png","datePublished":"2024-01-20T08:28:40+00:00","dateModified":"2024-02-06T07:57:50+00:00","author":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be"},"description":"Bebeklik \u00e7a\u011f\u0131nda en s\u0131k g\u00f6r\u00fclenler alerji t\u00fcrleri, besin alerjileri ve \u00fcst solunum yolu rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131 tetikleyen alerjilerdir.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/GIZLI-GLUTEN-KAYNAKLARI.png","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/GIZLI-GLUTEN-KAYNAKLARI.png","width":856,"height":540,"caption":"G\u0130ZL\u0130 GLUTEN KAYNAKLARI"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bebeklerde-alerji-ve-alinabilecek-onlemler\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bebeklerde Alerji ve Al\u0131nabilecek \u00d6nlemler"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be","name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g","caption":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r"},"sameAs":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"],"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/dyt-aysu-onur\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13947","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13947"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13947\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14023,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13947\/revisions\/14023"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13948"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13947"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13947"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13947"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}