{"id":14077,"date":"2024-02-22T09:54:55","date_gmt":"2024-02-22T06:54:55","guid":{"rendered":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?p=14077"},"modified":"2024-02-22T09:54:55","modified_gmt":"2024-02-22T06:54:55","slug":"sut-alerjisi-icin-tarifler","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/","title":{"rendered":"S\u00fct Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler"},"content":{"rendered":"<p>S\u00fct alerjisi olan ki\u015filer, s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri i\u00e7eren g\u0131dalardan ka\u00e7\u0131nmal\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p>Ancak, bir\u00e7ok alternatif \u00fcr\u00fcn ve tarifler sayesinde s\u00fct alerjisi olan bireyler lezzetli ve besleyici yemekler haz\u0131rlayabilirler.<\/p>\n<p>\u0130\u015fte s\u00fct alerjisi i\u00e7in kullan\u0131labilecek baz\u0131 s\u00fct yerine ge\u00e7en alternatifler ve tarif \u00f6nerileri:<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Bitkisel S\u00fctler:<\/strong>\n<ul>\n<li>Badem s\u00fct\u00fc<\/li>\n<li>Soya s\u00fct\u00fc<\/li>\n<li>F\u0131nd\u0131k s\u00fct\u00fc<\/li>\n<li>Hindistancevizi s\u00fct\u00fc<\/li>\n<li>Yulaf s\u00fct\u00fc<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ol>\n<p>Bu bitkisel s\u00fctleri kahve, \u00e7ay, tah\u0131l gevre\u011fi ve di\u011fer tariflerde s\u00fct yerine kullanabilirsiniz.<\/p>\n<ol start=\"2\">\n<li><strong>Yo\u011furt Alternatifleri:<\/strong>\n<ul>\n<li>Soya yo\u011furdu<\/li>\n<li>Badem yo\u011furdu<\/li>\n<li>Hindistancevizi yo\u011furdu<\/li>\n<li>Yulaf yo\u011furdu<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ol>\n<p>Bu yo\u011furt alternatifleri, smoothie&#8217;lerde, meyve salatalar\u0131nda veya soslarda kullan\u0131labilir.<\/p>\n<ol start=\"3\">\n<li><strong>Peynir Alternatifleri:<\/strong>\n<ul>\n<li>Soya peyniri<\/li>\n<li>Badem peyniri<\/li>\n<li>Hindistancevizi peyniri<\/li>\n<li>Vegan peynir markalar\u0131<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ol>\n<p>Bu alternatif peynirler, sandvi\u00e7lerde, pizzalarda veya makarna soslar\u0131nda kullan\u0131labilir.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ol start=\"4\">\n<li><strong>Tatl\u0131 Tarifleri:<\/strong>\n<ul>\n<li>S\u00fct yerine badem s\u00fct\u00fc veya hindistancevizi s\u00fct\u00fc kullan\u0131larak yap\u0131lan kek, kurabiye ve tatl\u0131 tarifleri.<\/li>\n<li>Muzlu smoothie: Muz, badem s\u00fct\u00fc, badem ezmesi ve biraz buz kullanarak sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir smoothie yapabilirsiniz.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Tuzlu Tarifler:<\/strong>\n<ul>\n<li>Brokoli \u00e7orbas\u0131: Brokoli, patates, so\u011fan, sar\u0131msak ve kullanarak s\u00fct i\u00e7ermeyen bir \u00e7orba haz\u0131rlayabilirsiniz.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ol start=\"6\">\n<li><strong>Glutensiz ve S\u00fct \u0130\u00e7ermeyen Alternatifler:<\/strong>\n<ul>\n<li>Glutensiz unlar (pirin\u00e7 unu, hindistancevizi unu, fasulye unu) kullanarak s\u00fct ve glutensiz tarifler olu\u015fturabilirsiniz.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ol>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>S\u00fct alerjisi olan ki\u015filer, s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri i\u00e7eren g\u0131dalardan ka\u00e7\u0131nmal\u0131d\u0131r. Ancak, bir\u00e7ok alternatif \u00fcr\u00fcn ve tarifler sayesinde s\u00fct alerjisi olan bireyler lezzetli ve besleyici yemekler haz\u0131rlayabilirler. \u0130\u015fte s\u00fct alerjisi i\u00e7in kullan\u0131labilecek baz\u0131 s\u00fct yerine ge\u00e7en alternatifler ve tarif \u00f6nerileri: Bitkisel S\u00fctler: Badem s\u00fct\u00fc Soya s\u00fct\u00fc F\u0131nd\u0131k s\u00fct\u00fc Hindistancevizi s\u00fct\u00fc Yulaf s\u00fct\u00fc Bu bitkisel s\u00fctleri [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":14078,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[30],"tags":[],"class_list":["post-14077","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-tarifler"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>S\u00fct Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"S\u00fct alerjisi olan ki\u015filer, s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri i\u00e7eren g\u0131dalardan ka\u00e7\u0131nmal\u0131d\u0131r. Ancak, bir\u00e7ok alternatif \u00fcr\u00fcn ve tarifler sayesinde\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"S\u00fct Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"S\u00fct alerjisi olan ki\u015filer, s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri i\u00e7eren g\u0131dalardan ka\u00e7\u0131nmal\u0131d\u0131r. Ancak, bir\u00e7ok alternatif \u00fcr\u00fcn ve tarifler sayesinde\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-22T06:54:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sut-Alerjisi-Icin-Tarifler.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Yazan:\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/\",\"name\":\"S\u00fct Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sut-Alerjisi-Icin-Tarifler.jpg\",\"datePublished\":\"2024-02-22T06:54:55+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\"},\"description\":\"S\u00fct alerjisi olan ki\u015filer, s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri i\u00e7eren g\u0131dalardan ka\u00e7\u0131nmal\u0131d\u0131r. Ancak, bir\u00e7ok alternatif \u00fcr\u00fcn ve tarifler sayesinde\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sut-Alerjisi-Icin-Tarifler.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sut-Alerjisi-Icin-Tarifler.jpg\",\"width\":856,\"height\":540,\"caption\":\"S\u00fct Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"S\u00fct Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/aysuonur.com\"],\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"S\u00fct Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","description":"S\u00fct alerjisi olan ki\u015filer, s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri i\u00e7eren g\u0131dalardan ka\u00e7\u0131nmal\u0131d\u0131r. Ancak, bir\u00e7ok alternatif \u00fcr\u00fcn ve tarifler sayesinde","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"S\u00fct Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"S\u00fct alerjisi olan ki\u015filer, s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri i\u00e7eren g\u0131dalardan ka\u00e7\u0131nmal\u0131d\u0131r. Ancak, bir\u00e7ok alternatif \u00fcr\u00fcn ve tarifler sayesinde","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_published_time":"2024-02-22T06:54:55+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sut-Alerjisi-Icin-Tarifler.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Yazan:":"admin","Tahmini okuma s\u00fcresi":"2 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/","name":"S\u00fct Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sut-Alerjisi-Icin-Tarifler.jpg","datePublished":"2024-02-22T06:54:55+00:00","author":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be"},"description":"S\u00fct alerjisi olan ki\u015filer, s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri i\u00e7eren g\u0131dalardan ka\u00e7\u0131nmal\u0131d\u0131r. Ancak, bir\u00e7ok alternatif \u00fcr\u00fcn ve tarifler sayesinde","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sut-Alerjisi-Icin-Tarifler.jpg","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Sut-Alerjisi-Icin-Tarifler.jpg","width":856,"height":540,"caption":"S\u00fct Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sut-alerjisi-icin-tarifler\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"S\u00fct Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/aysuonur.com"],"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14077","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14077"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14077\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14079,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14077\/revisions\/14079"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14078"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14077"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14077"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14077"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}