{"id":14083,"date":"2024-02-22T10:08:33","date_gmt":"2024-02-22T07:08:33","guid":{"rendered":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?p=14083"},"modified":"2024-02-22T10:08:33","modified_gmt":"2024-02-22T07:08:33","slug":"colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/","title":{"rendered":"\u00c7\u00f6lyak Hastal\u0131\u011f\u0131 Ve Glutensiz Beslenme"},"content":{"rendered":"<p>\u00c7\u00f6lyak hastal\u0131\u011f\u0131, gluten ad\u0131 verilen bir protein grubuna kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131r\u0131 duyarl\u0131l\u0131k veya intolerans\u0131n sonucunda ortaya \u00e7\u0131kan bir ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi bozuklu\u011fudur. Gluten, bu\u011fday, arpa, \u00e7avdar, yulaf ve baz\u0131 di\u011fer tah\u0131llarda bulunan bir proteindir.<\/p>\n<p>\u00c7\u00f6lyak hastal\u0131\u011f\u0131nda, gluten t\u00fcketildi\u011finde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi yan\u0131t verir ve ince ba\u011f\u0131rsakta inflamasyona (iltihaplanmaya) neden olur. Bu inflamasyon, ince ba\u011f\u0131rsa\u011f\u0131n i\u00e7 y\u00fczeyindeki villus ad\u0131 verilen k\u0131vr\u0131mlar\u0131n hasar g\u00f6rmesine yol a\u00e7ar. Villuslar, besin emilimini artt\u0131rmak i\u00e7in y\u00fczey alan\u0131n\u0131 artt\u0131ran k\u00fc\u00e7\u00fck parmak benzeri yap\u0131lar \u015feklindedir.Hasar g\u00f6ren villuslar, besin emilimini etkiler ve \u00e7e\u015fitli besinlerin yeterli \u015fekilde emilimini engeller.<\/p>\n<p>Sonu\u00e7 olarak, \u00e7\u00f6lyak hastalar\u0131nda beslenme yetersizli\u011fi, kilo kayb\u0131, anemi, kemik erimesi gibi problemler ortaya \u00e7\u0131kabilir. Ayr\u0131ca, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi ile ilgili ba\u015fka sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131 da geli\u015febilir.<\/p>\n<p><strong>\u00c7\u00f6lyak hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n tek etkili tedavisi, gluten i\u00e7eren g\u0131dalardan tamamen ka\u00e7\u0131nmakt\u0131r.<\/strong> <strong>Glutensiz diyet<\/strong> \u00a0semptomlar\u0131n azalmas\u0131na ve ba\u011f\u0131rsak hasar\u0131n\u0131n iyile\u015fmesine yard\u0131mc\u0131 olabilir. \u00c7\u00f6lyak hastalar\u0131n\u0131n gluten i\u00e7eren g\u0131dalardan tamamen ka\u00e7\u0131nmalar\u0131 \u00f6nemlidir, \u00e7\u00fcnk\u00fc glutenin k\u00fc\u00e7\u00fck miktarlar\u0131 bile ba\u011f\u0131rsak hasar\u0131na neden olabilir.<\/p>\n<h2 id='glutensiz-beslenme' ><strong>Glutensiz Beslenme<\/strong><\/h2>\n<p>Glutensiz bir diyet, \u00e7\u00f6lyak hastal\u0131\u011f\u0131 veya glUten intolerans\u0131 olan bireyler i\u00e7in \u00f6nemlidir. Glutensiz bir diyet uygulamak i\u00e7in a\u015fa\u011f\u0131daki noktalara dikkat etmek \u00f6nemlidir:<\/p>\n<p><strong>Gluten i\u00e7eren yiyeceklerden ka\u00e7\u0131nmal\u0131s\u0131n\u0131z:<\/strong> Bu\u011fday, arpa, \u00e7avdar, yulaf gibi gluten i\u00e7eren tah\u0131llardan uzak durmak gerekir. Bunun yan\u0131 s\u0131ra, gluten i\u00e7eren i\u015flenmi\u015f g\u0131dalar\u0131 da (\u00f6rne\u011fin, baz\u0131 soslar, \u00e7orbalar, haz\u0131r yemekler) dikkatlice kontrol etmek \u00f6nemlidir.<\/p>\n<p><strong>Glutensiz tah\u0131llar\u0131 tercih etmelisiniz:<\/strong> Glutensiz diyet i\u00e7in uygun olan tah\u0131llar aras\u0131nda pirin\u00e7, m\u0131s\u0131r, kinoa, karabu\u011fday, yulaf (glutensiz) gibi se\u00e7enekler bulunur.<\/p>\n<p><strong>Do\u011fal ve taze g\u0131dalar\u0131 tercih etmelisiniz:<\/strong> Meyve, sebze, et, bal\u0131k, yumurta gibi do\u011fal ve taze g\u0131dalar glutensiz diyet i\u00e7in idealdir. Bu g\u0131dalar\u0131 tercih ederek glutensiz bir diyetin sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve dengeli olmas\u0131n\u0131 sa\u011flayabilirsiniz.<\/p>\n<p><strong>Glutensiz \u00fcr\u00fcnlerin etiketlerini kontrol etmelisiniz:<\/strong> Al\u0131\u015fveri\u015f yaparken, glutensiz oldu\u011funu belirten \u00fcr\u00fcnlerin etiketlerini dikkatlice kontrol etmek \u00f6nemlidir. Baz\u0131 \u00fcr\u00fcnler gizli gluten i\u00e7erebilir, bu y\u00fczden i\u00e7erik listesini iyice okumak gerekir.<\/p>\n<p><strong>Gluten kirlenmesinden ka\u00e7\u0131nmal\u0131s\u0131n\u0131z: <\/strong>Mutfak ekipmanlar\u0131n\u0131, kesme tahtalar\u0131n\u0131, pi\u015firme tencerelerini ve di\u011fer ara\u00e7lar\u0131 iyi temizlemek ve glutenle kontaminasyon riskini en aza indirmek \u00f6nemlidir.<\/p>\n<p><strong>Glutensiz alternatifler kullanmal\u0131s\u0131n\u0131z:<\/strong> Glutensiz unlar, ekmek, makarna, unlu mamuller gibi g\u0131dalar i\u00e7in glutensiz alternatifler kullan\u0131labilir. Bu g\u00fcnlerde bir\u00e7ok markette glutensiz \u00fcr\u00fcnler bulunmaktad\u0131r.<\/p>\n<p><strong>Glutensiz beslenme bilinci<\/strong>: Restoranlarda yemek sipari\u015fi verirken ve d\u0131\u015far\u0131da yemek yerken glutensiz se\u00e7eneklerin bulunup bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 sormak \u00f6nemlidir. Ayr\u0131ca, soslar ve \u00e7e\u015fitli garnit\u00fcrlerin i\u00e7erdi\u011fi malzemeleri \u00f6\u011frenmek de \u00f6nemlidir.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c7\u00f6lyak hastal\u0131\u011f\u0131, gluten ad\u0131 verilen bir protein grubuna kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131r\u0131 duyarl\u0131l\u0131k veya intolerans\u0131n sonucunda ortaya \u00e7\u0131kan bir ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi bozuklu\u011fudur. Gluten, bu\u011fday, arpa, \u00e7avdar, yulaf ve baz\u0131 di\u011fer tah\u0131llarda bulunan bir proteindir. \u00c7\u00f6lyak hastal\u0131\u011f\u0131nda, gluten t\u00fcketildi\u011finde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi yan\u0131t verir ve ince ba\u011f\u0131rsakta inflamasyona (iltihaplanmaya) neden olur. Bu inflamasyon, ince ba\u011f\u0131rsa\u011f\u0131n i\u00e7 y\u00fczeyindeki villus ad\u0131 [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":14084,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[30],"tags":[],"class_list":["post-14083","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-tarifler"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00c7\u00f6lyak Hastal\u0131\u011f\u0131 Ve Glutensiz Beslenme &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u00c7\u00f6lyak hastal\u0131\u011f\u0131, gluten ad\u0131 verilen bir protein grubuna kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131r\u0131 duyarl\u0131l\u0131k veya intolerans\u0131n sonucunda ortaya \u00e7\u0131kan bir ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00c7\u00f6lyak Hastal\u0131\u011f\u0131 Ve Glutensiz Beslenme &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00c7\u00f6lyak hastal\u0131\u011f\u0131, gluten ad\u0131 verilen bir protein grubuna kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131r\u0131 duyarl\u0131l\u0131k veya intolerans\u0131n sonucunda ortaya \u00e7\u0131kan bir ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-22T07:08:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Colyak-Hastaligi-Ve-Glutensiz-Beslenme.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Yazan:\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/\",\"name\":\"\u00c7\u00f6lyak Hastal\u0131\u011f\u0131 Ve Glutensiz Beslenme &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Colyak-Hastaligi-Ve-Glutensiz-Beslenme.jpg\",\"datePublished\":\"2024-02-22T07:08:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\"},\"description\":\"\u00c7\u00f6lyak hastal\u0131\u011f\u0131, gluten ad\u0131 verilen bir protein grubuna kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131r\u0131 duyarl\u0131l\u0131k veya intolerans\u0131n sonucunda ortaya \u00e7\u0131kan bir ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Colyak-Hastaligi-Ve-Glutensiz-Beslenme.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Colyak-Hastaligi-Ve-Glutensiz-Beslenme.jpg\",\"width\":856,\"height\":540,\"caption\":\"\u00c7\u00f6lyak Hastal\u0131\u011f\u0131 Ve Glutensiz Beslenme\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00c7\u00f6lyak Hastal\u0131\u011f\u0131 Ve Glutensiz Beslenme\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/aysuonur.com\"],\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00c7\u00f6lyak Hastal\u0131\u011f\u0131 Ve Glutensiz Beslenme &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","description":"\u00c7\u00f6lyak hastal\u0131\u011f\u0131, gluten ad\u0131 verilen bir protein grubuna kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131r\u0131 duyarl\u0131l\u0131k veya intolerans\u0131n sonucunda ortaya \u00e7\u0131kan bir ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"\u00c7\u00f6lyak Hastal\u0131\u011f\u0131 Ve Glutensiz Beslenme &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"\u00c7\u00f6lyak hastal\u0131\u011f\u0131, gluten ad\u0131 verilen bir protein grubuna kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131r\u0131 duyarl\u0131l\u0131k veya intolerans\u0131n sonucunda ortaya \u00e7\u0131kan bir ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_published_time":"2024-02-22T07:08:33+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Colyak-Hastaligi-Ve-Glutensiz-Beslenme.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Yazan:":"admin","Tahmini okuma s\u00fcresi":"3 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/","name":"\u00c7\u00f6lyak Hastal\u0131\u011f\u0131 Ve Glutensiz Beslenme &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Colyak-Hastaligi-Ve-Glutensiz-Beslenme.jpg","datePublished":"2024-02-22T07:08:33+00:00","author":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be"},"description":"\u00c7\u00f6lyak hastal\u0131\u011f\u0131, gluten ad\u0131 verilen bir protein grubuna kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131r\u0131 duyarl\u0131l\u0131k veya intolerans\u0131n sonucunda ortaya \u00e7\u0131kan bir ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Colyak-Hastaligi-Ve-Glutensiz-Beslenme.jpg","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Colyak-Hastaligi-Ve-Glutensiz-Beslenme.jpg","width":856,"height":540,"caption":"\u00c7\u00f6lyak Hastal\u0131\u011f\u0131 Ve Glutensiz Beslenme"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/colyak-hastaligi-ve-glutensiz-beslenme\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00c7\u00f6lyak Hastal\u0131\u011f\u0131 Ve Glutensiz Beslenme"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/aysuonur.com"],"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14083","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14083"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14083\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14085,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14083\/revisions\/14085"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14084"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14083"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14083"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14083"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}