{"id":14090,"date":"2024-02-22T10:37:25","date_gmt":"2024-02-22T07:37:25","guid":{"rendered":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?p=14090"},"modified":"2024-02-22T10:39:32","modified_gmt":"2024-02-22T07:39:32","slug":"bugday-alerjisi-icin-tarifler","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/","title":{"rendered":"Bu\u011fday Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler"},"content":{"rendered":"<p>Bu\u011fday alerjisi olanlar i\u00e7in baz\u0131 alternatifler ve bu alternatiflerle haz\u0131rlanabilecek tarifler \u015funlard\u0131r:<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Glutensiz Unlar:<\/strong>\n<ul>\n<li>Glutensiz unlar, bu\u011fday i\u00e7ermeyen un kar\u0131\u015f\u0131mlar\u0131d\u0131r.<\/li>\n<li>Pirin\u00e7 unu, m\u0131s\u0131r unu, yulaf unu, hindistancevizi unu, badem unu ve nohut unu gibi \u00e7e\u015fitli glutensiz unlar bulunmaktad\u0131r.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Tah\u0131llar ve Ni\u015fastalar:<\/strong>\n<ul>\n<li><strong>Karabu\u011fday:<\/strong> Asl\u0131nda bir tah\u0131l de\u011fil, bu\u011fdaya ait de\u011fildir ve glutensiz bir alternatiftir.<\/li>\n<li><strong>M\u0131s\u0131r:<\/strong> M\u0131s\u0131r unu ve m\u0131s\u0131r ni\u015fastas\u0131, bu\u011fday i\u00e7ermeyen ve glutensiz birer alternatiftir.<\/li>\n<li><strong>Pirin\u00e7<\/strong>: Pirin\u00e7, glutensiz ve bu\u011fday alerjisi olanlar i\u00e7in uygun bir tah\u0131ld\u0131r.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Glutensiz \u00dcr\u00fcnler:<\/strong>\n<ul>\n<li>Glutensiz ekmek, makarna, kraker ve di\u011fer unlu mamuller gibi haz\u0131r \u00fcr\u00fcnler art\u0131k pek \u00e7ok markette bulunabilmektedir.<\/li>\n<li>Glutensiz \u00fcr\u00fcnleri etiketlerini dikkatlice kontrol ederek al\u0131\u015fveri\u015f yapmak \u00f6nemlidir.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Do\u011fal Protein Kaynaklar\u0131:<\/strong>\n<ul>\n<li>Et, tavuk, bal\u0131k ve di\u011fer protein kaynaklar\u0131 bu\u011fday i\u00e7ermez ve bu nedenle bu\u011fday alerjisi olanlar i\u00e7in uygun birer alternatiftir.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Sebzeler ve Meyveler:<\/strong>\n<ul>\n<li>Sebzeler ve meyveler, do\u011fal olarak bu\u011fday i\u00e7ermez ve \u00e7e\u015fitli sa\u011fl\u0131kl\u0131 yemeklerde kullan\u0131labilir.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ol>\n<ol start=\"6\">\n<li><strong>Glutensiz Tarifler:<\/strong>\n<ul>\n<li>Glutensiz tariflerle ilgili \u00e7e\u015fitli kaynaklardan faydalanarak, glutensiz unlar ve alternatif malzemeler kullanarak lezzetli yemekler haz\u0131rlayabilirsiniz.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Al\u0131\u015fveri\u015f Yaparken Dikkat Etmeniz Gerekenler:<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>Bu\u011fday alerjisi olan bireylerin, etiketleri dikkatlice okuyarak ve alerjik reaksiyon riskini en aza indirmek i\u00e7in dikkatli bir \u015fekilde haz\u0131rl\u0131k yaparak al\u0131\u015fveri\u015f yapmalar\u0131 \u00f6nemlidir. Ayr\u0131ca, bu\u011fday alerjisi olanlar i\u00e7in uygun ve lezzetli tarifleri bulabilecekleri \u00e7e\u015fitli kaynaklar mevcuttur.<\/p>\n<h2 id='i\u0307\u015fte-glutensi\u0307z-bi\u0307r-tatli-tari\u0307fi\u0307' ><strong>\u0130\u015eTE GLUTENS\u0130Z B\u0130R TATLI TAR\u0130F\u0130:<\/strong><\/h2>\n<p><strong>Glutensiz ve Yumurtas\u0131z Elmal\u0131 Tar\u00e7\u0131nl\u0131 Muffin<\/strong><\/p>\n<p>Malzemeler:<\/p>\n<ul>\n<li>1,5 su barda\u011f\u0131 glutensiz un kar\u0131\u015f\u0131m\u0131<\/li>\n<li>1\/2 su barda\u011f\u0131 hindistancevizi unu<\/li>\n<li>1\/2 su barda\u011f\u0131 \u015feker (iste\u011fe ba\u011fl\u0131 olarak daha az \u015feker ekleyebilirsiniz)<\/li>\n<li>1 tatl\u0131 ka\u015f\u0131\u011f\u0131 kabartma tozu<\/li>\n<li>1\/2 tatl\u0131 ka\u015f\u0131\u011f\u0131 karbonat<\/li>\n<li>1\/4 tatl\u0131 ka\u015f\u0131\u011f\u0131 tuz<\/li>\n<li>1 tatl\u0131 ka\u015f\u0131\u011f\u0131 toz tar\u00e7\u0131n<\/li>\n<li>1\/2 su barda\u011f\u0131 elma p\u00fcresi<\/li>\n<li>1\/4 su barda\u011f\u0131 s\u0131v\u0131 ya\u011f (hindistancevizi ya\u011f\u0131 veya kanola ya\u011f\u0131 gibi)<\/li>\n<li>1\/2 su barda\u011f\u0131 s\u00fct (veya badem s\u00fct\u00fc gibi alternatifler)<\/li>\n<li>1 tatl\u0131 ka\u015f\u0131\u011f\u0131 elma sirkesi<\/li>\n<li>1 tatl\u0131 ka\u015f\u0131\u011f\u0131 vanilya \u00f6z\u00fct\u00fc<\/li>\n<li>1 su barda\u011f\u0131 do\u011franm\u0131\u015f elma<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Yap\u0131l\u0131\u015f\u0131:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>F\u0131r\u0131n\u0131 180\u00b0C (350\u00b0F) dereceye \u0131s\u0131t\u0131n. Muffin kal\u0131plar\u0131n\u0131 ka\u011f\u0131t kal\u0131plarla veya ya\u011flayarak haz\u0131rlay\u0131n.<\/li>\n<li>Bir kar\u0131\u015ft\u0131rma kab\u0131nda, glutensiz un kar\u0131\u015f\u0131m\u0131, hindistancevizi unu, \u015feker, kabartma tozu, karbonat, tuz ve tar\u00e7\u0131n\u0131 iyice kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n.<\/li>\n<li>Ayr\u0131 bir kapta, elma p\u00fcresi, s\u0131v\u0131 ya\u011f, s\u00fct, elma sirkesi ve vanilya \u00f6z\u00fct\u00fcn\u00fc \u00e7\u0131rp\u0131n.<\/li>\n<li>Islak malzemeleri kuru malzemelere ekleyin ve kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n. Ard\u0131ndan do\u011franm\u0131\u015f elmalar\u0131 ekleyip kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n.<\/li>\n<li>Haz\u0131rlanan kar\u0131\u015f\u0131m\u0131 muffin kal\u0131plar\u0131na e\u015fit \u015fekilde payla\u015ft\u0131r\u0131n.<\/li>\n<li>\u00d6nceden \u0131s\u0131t\u0131lm\u0131\u015f f\u0131r\u0131nda yakla\u015f\u0131k 20-25 dakika veya k\u00fcrdan temiz \u00e7\u0131kana kadar pi\u015firin.<\/li>\n<li>F\u0131r\u0131ndan \u00e7\u0131kard\u0131ktan sonra, muffinleri kal\u0131plardan \u00e7\u0131kar\u0131n ve tamamen so\u011fumaya b\u0131rak\u0131n.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Bu glutensiz ve yumurtas\u0131z elmal\u0131 tar\u00e7\u0131nl\u0131 muffinler, tatl\u0131 bir at\u0131\u015ft\u0131rmal\u0131k veya hafif bir tatl\u0131 olarak servis edilebilir. \u0130ste\u011fe ba\u011fl\u0131 olarak \u00fczerine pudra \u015fekeri serpi\u015ftirebilir veya biraz tar\u00e7\u0131n ekleyebilirsiniz.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bu\u011fday alerjisi olanlar i\u00e7in baz\u0131 alternatifler ve bu alternatiflerle haz\u0131rlanabilecek tarifler \u015funlard\u0131r: Glutensiz Unlar: Glutensiz unlar, bu\u011fday i\u00e7ermeyen un kar\u0131\u015f\u0131mlar\u0131d\u0131r. Pirin\u00e7 unu, m\u0131s\u0131r unu, yulaf unu, hindistancevizi unu, badem unu ve nohut unu gibi \u00e7e\u015fitli glutensiz unlar bulunmaktad\u0131r. Tah\u0131llar ve Ni\u015fastalar: Karabu\u011fday: Asl\u0131nda bir tah\u0131l de\u011fil, bu\u011fdaya ait de\u011fildir ve glutensiz bir alternatiftir. M\u0131s\u0131r: M\u0131s\u0131r [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":14092,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[30],"tags":[],"class_list":["post-14090","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-tarifler"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bu\u011fday Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Bu\u011fday alerjisi olanlar i\u00e7in baz\u0131 alternatifler ve bu alternatiflerle haz\u0131rlanabilecek tarifler \u015funlard\u0131r:\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bu\u011fday Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bu\u011fday alerjisi olanlar i\u00e7in baz\u0131 alternatifler ve bu alternatiflerle haz\u0131rlanabilecek tarifler \u015funlard\u0131r:\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-22T07:37:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-22T07:39:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Bugday-Alerjisi-Icin-Tarifler.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Yazan:\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/\",\"name\":\"Bu\u011fday Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Bugday-Alerjisi-Icin-Tarifler.jpg\",\"datePublished\":\"2024-02-22T07:37:25+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-22T07:39:32+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\"},\"description\":\"Bu\u011fday alerjisi olanlar i\u00e7in baz\u0131 alternatifler ve bu alternatiflerle haz\u0131rlanabilecek tarifler \u015funlard\u0131r:\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Bugday-Alerjisi-Icin-Tarifler.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Bugday-Alerjisi-Icin-Tarifler.jpg\",\"width\":856,\"height\":540,\"caption\":\"Bu\u011fday Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bu\u011fday Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/aysuonur.com\"],\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bu\u011fday Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","description":"Bu\u011fday alerjisi olanlar i\u00e7in baz\u0131 alternatifler ve bu alternatiflerle haz\u0131rlanabilecek tarifler \u015funlard\u0131r:","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"Bu\u011fday Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"Bu\u011fday alerjisi olanlar i\u00e7in baz\u0131 alternatifler ve bu alternatiflerle haz\u0131rlanabilecek tarifler \u015funlard\u0131r:","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_published_time":"2024-02-22T07:37:25+00:00","article_modified_time":"2024-02-22T07:39:32+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Bugday-Alerjisi-Icin-Tarifler.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Yazan:":"admin","Tahmini okuma s\u00fcresi":"3 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/","name":"Bu\u011fday Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Bugday-Alerjisi-Icin-Tarifler.jpg","datePublished":"2024-02-22T07:37:25+00:00","dateModified":"2024-02-22T07:39:32+00:00","author":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be"},"description":"Bu\u011fday alerjisi olanlar i\u00e7in baz\u0131 alternatifler ve bu alternatiflerle haz\u0131rlanabilecek tarifler \u015funlard\u0131r:","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Bugday-Alerjisi-Icin-Tarifler.jpg","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Bugday-Alerjisi-Icin-Tarifler.jpg","width":856,"height":540,"caption":"Bu\u011fday Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/bugday-alerjisi-icin-tarifler\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bu\u011fday Alerjisi \u0130\u00e7in Tarifler"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/aysuonur.com"],"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14090","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14090"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14090\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14091,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14090\/revisions\/14091"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14092"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14090"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14090"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14090"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}