{"id":14096,"date":"2024-03-04T09:38:08","date_gmt":"2024-03-04T06:38:08","guid":{"rendered":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?p=14096"},"modified":"2024-03-04T09:38:08","modified_gmt":"2024-03-04T06:38:08","slug":"glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/","title":{"rendered":"Glutensiz Karabu\u011fday Ekme\u011fi Tarifi"},"content":{"rendered":"<p><strong>BU\u011eDAY ALERJ\u0130S\u0130, GLUTEN \u0130NTOLERANSI, \u00c7\u00d6LYAK HASTALARI \u0130\u00c7\u0130N KURTARICI B\u0130R TAR\u0130F<\/strong><!--more--><\/p>\n<p><strong>Malzemeler:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>2 su barda\u011f\u0131 karabu\u011fday unu<\/li>\n<li>1 su barda\u011f\u0131 pirin\u00e7 unu<\/li>\n<li>1 su barda\u011f\u0131 m\u0131s\u0131r unu<\/li>\n<li>1 su barda\u011f\u0131 patates ni\u015fastas\u0131<\/li>\n<li>1 paket glutensiz instant maya veya ya\u015f maya (7 gram)<\/li>\n<li>1,5 su barda\u011f\u0131 \u0131l\u0131k su<\/li>\n<li>3 yemek ka\u015f\u0131\u011f\u0131 zeytinya\u011f\u0131<\/li>\n<li>1 tatl\u0131 ka\u015f\u0131\u011f\u0131 tuz<\/li>\n<li>\u0130ste\u011fe ba\u011fl\u0131 olarak\u00a0 \u00e7\u00f6rekotu (\u00fczerine serpmek i\u00e7in)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Yap\u0131l\u0131\u015f\u0131:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Bir kab\u0131n i\u00e7inde \u0131l\u0131k suyla maya ekleyin ve maya k\u00f6p\u00fcr\u00fcnceye kadar \u00e7\u0131rp\u0131n.<\/li>\n<li>Ba\u015fka bir kapta karabu\u011fday unu, pirin\u00e7 unu, m\u0131s\u0131r unu ve patates ni\u015fastas\u0131n\u0131 birle\u015ftirin.<\/li>\n<li>Maya kar\u0131\u015f\u0131m\u0131n\u0131 un kar\u0131\u015f\u0131m\u0131na ekleyin ve iyice kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n.<\/li>\n<li>Zeytinya\u011f\u0131 ve tuzu ekleyin, homojen bir hamur elde edene kadar yo\u011furun. Hamurunuzun \u00e7ok s\u0131v\u0131 olmas\u0131 durumunda biraz daha karabu\u011fday unu ekleyebilirsiniz.<\/li>\n<li>Hamuru bir \u00f6rt\u00fcyle \u00f6rt\u00fcn ve yakla\u015f\u0131k 1 saat mayalanmaya b\u0131rak\u0131n.<\/li>\n<li>F\u0131r\u0131n\u0131 200 dereceye \u0131s\u0131t\u0131n.<\/li>\n<li>Mayalanan hamuru ya\u011flanm\u0131\u015f bir ekmek kal\u0131b\u0131na d\u00f6k\u00fcn.<\/li>\n<li>\u00dczerine iste\u011fe ba\u011fl\u0131 olarak \u00e7\u00f6rekotu serpin.<\/li>\n<li>\u00d6nceden \u0131s\u0131t\u0131lm\u0131\u015f f\u0131r\u0131nda yakla\u015f\u0131k 30-35 dakika veya alt\u0131n rengini alana kadar pi\u015firin.<\/li>\n<li>Pi\u015fen ekme\u011fi f\u0131r\u0131ndan al\u0131n, biraz so\u011fuduktan sonra dilimleyerek servis yap\u0131n.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Bu tarif, glutensiz bir alternatif olarak karabu\u011fday, pirin\u00e7, m\u0131s\u0131r ununu kulland\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in glutensiz beslenenler i\u00e7in uygundur.<\/p>\n<p>Afiyet olsun.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>BU\u011eDAY ALERJ\u0130S\u0130, GLUTEN \u0130NTOLERANSI, \u00c7\u00d6LYAK HASTALARI \u0130\u00c7\u0130N KURTARICI B\u0130R TAR\u0130F<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":14097,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[30],"tags":[],"class_list":["post-14096","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-tarifler"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Glutensiz Karabu\u011fday Ekme\u011fi Tarifi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"BU\u011eDAY ALERJ\u0130S\u0130, GLUTEN \u0130NTOLERANSI, \u00c7\u00d6LYAK HASTALARI \u0130\u00c7\u0130N KURTARICI B\u0130R TAR\u0130F\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Glutensiz Karabu\u011fday Ekme\u011fi Tarifi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"BU\u011eDAY ALERJ\u0130S\u0130, GLUTEN \u0130NTOLERANSI, \u00c7\u00d6LYAK HASTALARI \u0130\u00c7\u0130N KURTARICI B\u0130R TAR\u0130F\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-03-04T06:38:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Glutensiz-Karabugday-Ekmegi-Tarifi.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Yazan:\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/\",\"name\":\"Glutensiz Karabu\u011fday Ekme\u011fi Tarifi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Glutensiz-Karabugday-Ekmegi-Tarifi.jpg\",\"datePublished\":\"2024-03-04T06:38:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\"},\"description\":\"BU\u011eDAY ALERJ\u0130S\u0130, GLUTEN \u0130NTOLERANSI, \u00c7\u00d6LYAK HASTALARI \u0130\u00c7\u0130N KURTARICI B\u0130R TAR\u0130F\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Glutensiz-Karabugday-Ekmegi-Tarifi.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Glutensiz-Karabugday-Ekmegi-Tarifi.jpg\",\"width\":856,\"height\":540,\"caption\":\"Glutensiz Karabu\u011fday Ekme\u011fi Tarifi\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Glutensiz Karabu\u011fday Ekme\u011fi Tarifi\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/aysuonur.com\"],\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Glutensiz Karabu\u011fday Ekme\u011fi Tarifi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","description":"BU\u011eDAY ALERJ\u0130S\u0130, GLUTEN \u0130NTOLERANSI, \u00c7\u00d6LYAK HASTALARI \u0130\u00c7\u0130N KURTARICI B\u0130R TAR\u0130F","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"Glutensiz Karabu\u011fday Ekme\u011fi Tarifi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"BU\u011eDAY ALERJ\u0130S\u0130, GLUTEN \u0130NTOLERANSI, \u00c7\u00d6LYAK HASTALARI \u0130\u00c7\u0130N KURTARICI B\u0130R TAR\u0130F","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_published_time":"2024-03-04T06:38:08+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Glutensiz-Karabugday-Ekmegi-Tarifi.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Yazan:":"admin","Tahmini okuma s\u00fcresi":"2 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/","name":"Glutensiz Karabu\u011fday Ekme\u011fi Tarifi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Glutensiz-Karabugday-Ekmegi-Tarifi.jpg","datePublished":"2024-03-04T06:38:08+00:00","author":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be"},"description":"BU\u011eDAY ALERJ\u0130S\u0130, GLUTEN \u0130NTOLERANSI, \u00c7\u00d6LYAK HASTALARI \u0130\u00c7\u0130N KURTARICI B\u0130R TAR\u0130F","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Glutensiz-Karabugday-Ekmegi-Tarifi.jpg","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Glutensiz-Karabugday-Ekmegi-Tarifi.jpg","width":856,"height":540,"caption":"Glutensiz Karabu\u011fday Ekme\u011fi Tarifi"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/glutensiz-karabugday-ekmegi-tarifi\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Glutensiz Karabu\u011fday Ekme\u011fi Tarifi"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/aysuonur.com"],"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14096","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14096"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14096\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14098,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14096\/revisions\/14098"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14097"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14096"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14096"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14096"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}