{"id":14106,"date":"2024-03-20T13:13:05","date_gmt":"2024-03-20T10:13:05","guid":{"rendered":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?p=14106"},"modified":"2024-03-20T13:13:05","modified_gmt":"2024-03-20T10:13:05","slug":"yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/","title":{"rendered":"Yaza Yeni Bir Ba\u015flang\u0131\u00e7 \u0130\u00e7in: Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Beslenme Rehberi"},"content":{"rendered":"<p>Yeni bir ba\u015flang\u0131\u00e7 i\u00e7in sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme, v\u00fccudunuzun ihtiya\u00e7 duydu\u011fu besinleri alarak enerji seviyenizi art\u0131rman\u0131za, kilo kontrol\u00fc sa\u011flaman\u0131za ve genel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 iyile\u015ftirmenize yard\u0131mc\u0131 olabilir. \u0130\u015fte sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme rehberiniz:<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Dengeli Beslenme<\/strong>: Her \u00f6\u011f\u00fcnde farkl\u0131 besin gruplar\u0131ndan t\u00fcketmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131n. Bu, protein, karbonhidrat, ya\u011f, vitamin ve mineral al\u0131m\u0131n\u0131z\u0131 dengelemenize yard\u0131mc\u0131 olur.<\/li>\n<li><strong>Taze ve B\u00fct\u00fcn G\u0131dalar<\/strong>: M\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca i\u015flenmemi\u015f ve do\u011fal g\u0131dalar t\u00fcketin. Sebzeler, meyveler, tam tah\u0131llar, kurubaklagiller, sa\u011fl\u0131kl\u0131 ya\u011flar ve protein kaynaklar\u0131ndan olu\u015fan bir diyet tercih edin.<\/li>\n<li><strong>Yeterli Su T\u00fcketimi<\/strong>: G\u00fcnde en az 10-12 bardak su i\u00e7mek \u00f6nemlidir. Susuz kald\u0131\u011f\u0131n\u0131zda, v\u00fccudunuzun fonksiyonlar\u0131 etkilenir ve enerji seviyeniz d\u00fc\u015fer.<\/li>\n<li><strong>Porsiyon Kontrol\u00fc<\/strong>: Yemeklerde porsiyonlar\u0131 kontrol alt\u0131nda tutmak, a\u015f\u0131r\u0131 yemekten ka\u00e7\u0131nman\u0131za ve kilo kontrol\u00fcn\u00fcze yard\u0131mc\u0131 olur.<\/li>\n<li><strong>Renkli Bir Taba\u011fa Sahip Olun<\/strong>: \u00d6\u011f\u00fcnlerinizde farkl\u0131 renklerde sebzeleri ve meyveleri tercih edin. Bu, \u00e7e\u015fitli besinleri alman\u0131za ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir diyetin tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131karman\u0131za yard\u0131mc\u0131 olur.<\/li>\n<li><strong>D\u00fc\u015f\u00fck \u015eeker \u0130\u00e7eri\u011fi<\/strong>: Rafine \u015fekerden ziyade, do\u011fal \u015feker kaynaklar\u0131 olan meyve ve sebzeleri tercih edin. Ayr\u0131ca, i\u015flenmi\u015f g\u0131dalardaki eklenmi\u015f \u015fekerleri s\u0131n\u0131rlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131n.<\/li>\n<li><strong>Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Ya\u011flar<\/strong>: Doymam\u0131\u015f ya\u011flar\u0131 tercih edin. Avokado, zeytinya\u011f\u0131, bal\u0131k, kuruyemi\u015fler gibi sa\u011fl\u0131kl\u0131 ya\u011f kaynaklar\u0131 t\u00fcketmeye \u00f6zen g\u00f6sterin.<\/li>\n<li><strong>Kahvalt\u0131y\u0131 Atlamay\u0131n<\/strong>: G\u00fcne sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir kahvalt\u0131 ile ba\u015flamak, metabolizman\u0131z\u0131 canland\u0131r\u0131r ve g\u00fcn boyu enerji seviyenizi koruman\u0131za yard\u0131mc\u0131 olur.<\/li>\n<li><strong>Ara \u00d6\u011f\u00fcnler<\/strong>: Ana \u00f6\u011f\u00fcnler aras\u0131nda sa\u011fl\u0131kl\u0131 ara \u00f6\u011f\u00fcnler t\u00fcketmek, a\u00e7l\u0131k hissini azalt\u0131r ve a\u015f\u0131r\u0131 yeme e\u011filimini engeller.<\/li>\n<li><strong>Besin Takviyeleri<\/strong>: \u0130htiya\u00e7 durumunda, doktorunuzun \u00f6nerisiyle multivitamin veya mineral takviyeleri alabilirsiniz. Ancak, bunlar\u0131n bir yemek yerine ge\u00e7memesi \u00f6nemlidir.<\/li>\n<li><strong>D\u00fczenli Egzersiz<\/strong>: Sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir beslenme d\u00fczeni, d\u00fczenli egzersizle birlikte en iyi sonu\u00e7lar\u0131 verir. Haftada en az 150 dakika orta \u015fiddetli aerobik egzersiz yapmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131n.<\/li>\n<li><strong>Uyku D\u00fczeni<\/strong>: Yeterli ve d\u00fczenli uyku, sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir ya\u015fam tarz\u0131n\u0131n \u00f6nemli bir par\u00e7as\u0131d\u0131r. G\u00fcnl\u00fck en az 7-8 saat uyumaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131n.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme, sadece bedeniniz i\u00e7in de\u011fil, ayn\u0131 zamanda zihinsel ve duygusal sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131z i\u00e7in de \u00f6nemlidir. Kendinizi iyi hissetmek ve en iyi performans\u0131n\u0131z\u0131 sergilemek i\u00e7in sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenmeye \u00f6zen g\u00f6sterin. Unutmay\u0131n, bu bir ya\u015fam tarz\u0131 de\u011fi\u015fikli\u011fidir ve sab\u0131r ve tutarl\u0131l\u0131k gerektirir.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Yeni bir ba\u015flang\u0131\u00e7 i\u00e7in sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme, v\u00fccudunuzun ihtiya\u00e7 duydu\u011fu besinleri alarak enerji seviyenizi art\u0131rman\u0131za, kilo kontrol\u00fc sa\u011flaman\u0131za ve genel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 iyile\u015ftirmenize yard\u0131mc\u0131 olabilir. \u0130\u015fte sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme rehberiniz: Dengeli Beslenme: Her \u00f6\u011f\u00fcnde farkl\u0131 besin gruplar\u0131ndan t\u00fcketmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131n. Bu, protein, karbonhidrat, ya\u011f, vitamin ve mineral al\u0131m\u0131n\u0131z\u0131 dengelemenize yard\u0131mc\u0131 olur. Taze ve B\u00fct\u00fcn G\u0131dalar: M\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca i\u015flenmemi\u015f ve [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":14107,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-14106","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-beslenme-ve-diyet"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Yaza Yeni Bir Ba\u015flang\u0131\u00e7 \u0130\u00e7in: Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Beslenme Rehberi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Yeni bir ba\u015flang\u0131\u00e7 i\u00e7in sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme, v\u00fccudunuzun ihtiya\u00e7 duydu\u011fu besinleri alarak enerji seviyenizi art\u0131rman\u0131za, kilo kontrol\u00fc\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Yaza Yeni Bir Ba\u015flang\u0131\u00e7 \u0130\u00e7in: Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Beslenme Rehberi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Yeni bir ba\u015flang\u0131\u00e7 i\u00e7in sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme, v\u00fccudunuzun ihtiya\u00e7 duydu\u011fu besinleri alarak enerji seviyenizi art\u0131rman\u0131za, kilo kontrol\u00fc\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-03-20T10:13:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Saglikli-Beslenme-Rehberi.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Yazan:\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/\",\"name\":\"Yaza Yeni Bir Ba\u015flang\u0131\u00e7 \u0130\u00e7in: Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Beslenme Rehberi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Saglikli-Beslenme-Rehberi.jpg\",\"datePublished\":\"2024-03-20T10:13:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\"},\"description\":\"Yeni bir ba\u015flang\u0131\u00e7 i\u00e7in sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme, v\u00fccudunuzun ihtiya\u00e7 duydu\u011fu besinleri alarak enerji seviyenizi art\u0131rman\u0131za, kilo kontrol\u00fc\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Saglikli-Beslenme-Rehberi.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Saglikli-Beslenme-Rehberi.jpg\",\"width\":856,\"height\":540,\"caption\":\"Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Beslenme Rehberi\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Yaza Yeni Bir Ba\u015flang\u0131\u00e7 \u0130\u00e7in: Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Beslenme Rehberi\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/aysuonur.com\"],\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Yaza Yeni Bir Ba\u015flang\u0131\u00e7 \u0130\u00e7in: Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Beslenme Rehberi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","description":"Yeni bir ba\u015flang\u0131\u00e7 i\u00e7in sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme, v\u00fccudunuzun ihtiya\u00e7 duydu\u011fu besinleri alarak enerji seviyenizi art\u0131rman\u0131za, kilo kontrol\u00fc","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"Yaza Yeni Bir Ba\u015flang\u0131\u00e7 \u0130\u00e7in: Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Beslenme Rehberi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"Yeni bir ba\u015flang\u0131\u00e7 i\u00e7in sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme, v\u00fccudunuzun ihtiya\u00e7 duydu\u011fu besinleri alarak enerji seviyenizi art\u0131rman\u0131za, kilo kontrol\u00fc","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_published_time":"2024-03-20T10:13:05+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Saglikli-Beslenme-Rehberi.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Yazan:":"admin","Tahmini okuma s\u00fcresi":"3 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/","name":"Yaza Yeni Bir Ba\u015flang\u0131\u00e7 \u0130\u00e7in: Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Beslenme Rehberi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Saglikli-Beslenme-Rehberi.jpg","datePublished":"2024-03-20T10:13:05+00:00","author":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be"},"description":"Yeni bir ba\u015flang\u0131\u00e7 i\u00e7in sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme, v\u00fccudunuzun ihtiya\u00e7 duydu\u011fu besinleri alarak enerji seviyenizi art\u0131rman\u0131za, kilo kontrol\u00fc","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Saglikli-Beslenme-Rehberi.jpg","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Saglikli-Beslenme-Rehberi.jpg","width":856,"height":540,"caption":"Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Beslenme Rehberi"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/yaza-yeni-bir-baslangic-icin-saglikli-beslenme-rehberi\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Yaza Yeni Bir Ba\u015flang\u0131\u00e7 \u0130\u00e7in: Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Beslenme Rehberi"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/aysuonur.com"],"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14106","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14106"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14106\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14108,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14106\/revisions\/14108"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14107"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14106"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14106"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14106"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}