{"id":14102,"date":"2024-03-04T10:52:18","date_gmt":"2024-03-04T07:52:18","guid":{"rendered":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?p=14102"},"modified":"2024-03-04T10:52:18","modified_gmt":"2024-03-04T07:52:18","slug":"astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/","title":{"rendered":"Ast\u0131ml\u0131 \u00c7ocukta Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131?"},"content":{"rendered":"<p>Ast\u0131ml\u0131 bir \u00e7ocu\u011fun beslenmesi, genel olarak dengeli ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir beslenme program\u0131n\u0131 takip etmekle ilgilidir.<\/p>\n<p>Ast\u0131m, bir\u00e7ok fakt\u00f6r\u00fcn etkile\u015fiminden kaynaklanan kronik bir solunum rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131d\u0131r ve bu nedenle ast\u0131m semptomlar\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131nda tutmak i\u00e7in beslenme de \u00f6nemli bir rol oynar.<!--more--><\/p>\n<p><strong>\u0130\u015fte ast\u0131ml\u0131 bir \u00e7ocu\u011fun beslenmesi i\u00e7in P\u00dcF NOKTALAR:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li><strong>Meyve ve sebzelerin bolca t\u00fcketilmesi<\/strong>: Antioksidanlar, vitaminler ve mineraller a\u00e7\u0131s\u0131ndan zengin olan meyve ve sebzeler, genel sa\u011fl\u0131k ve ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini destekleyerek ast\u0131m semptomlar\u0131n\u0131 hafifletebilir.<\/li>\n<li><strong>Omega-3 ya\u011f asitleri al\u0131m\u0131n\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131<\/strong>: Somon, sardalya, keten tohumu gibi omega-3 ya\u011f asitleri a\u00e7\u0131s\u0131ndan zengin yiyeceklerin t\u00fcketilmesi, ast\u0131m semptomlar\u0131n\u0131 azaltmaya yard\u0131mc\u0131 olabilir.<\/li>\n<li><strong>Anti-enflamatuar besinlerin tercih edilmesi<\/strong>: Zencefil, sar\u0131msak, so\u011fan, zerde\u00e7al gibi anti-enflamatuar \u00f6zelliklere sahip besinlerin kullan\u0131m\u0131 ast\u0131m semptomlar\u0131n\u0131 azaltabilir.<\/li>\n<li><strong>\u0130yi kalite protein al\u0131m\u0131n\u0131n sa\u011flanmas\u0131<\/strong>: Tavuk, hindi, bal\u0131k, yumurta gibi protein kaynaklar\u0131 ast\u0131ml\u0131 \u00e7ocuklar\u0131n beslenmesinde \u00f6nemlidir.<\/li>\n<li><strong>S\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri se\u00e7imi<\/strong>: Baz\u0131 ast\u0131ml\u0131 \u00e7ocuklar s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnlerine kar\u015f\u0131 hassasiyet g\u00f6sterebilir. Bu durumda, alternatifler aras\u0131nda badem s\u00fct\u00fc, soya s\u00fct\u00fc, Hindistan cevizi s\u00fct\u00fc gibi se\u00e7eneklere y\u00f6nelebilirsiniz.<\/li>\n<li><strong>\u0130\u00e7ecek se\u00e7imi<\/strong>: Bol su i\u00e7mek \u00f6nemlidir. So\u011fuk hava veya egzersiz ast\u0131m semptomlar\u0131n\u0131 tetikleyebilece\u011finden, so\u011fuk i\u00e7ecekler yerine oda s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131nda i\u00e7ecekler tercih edilmelidir.<\/li>\n<li><strong>Haz\u0131r g\u0131dalardan ka\u00e7\u0131n\u0131lmas\u0131<\/strong>: Haz\u0131r g\u0131dalar, i\u015flenmi\u015f g\u0131dalar, fast food gibi sa\u011fl\u0131ks\u0131z yiyeceklerin t\u00fcketimi ast\u0131m semptomlar\u0131n\u0131 k\u00f6t\u00fcle\u015ftirebilir.<\/li>\n<\/ol>\n<p><strong>Alerjenlerden ka\u00e7\u0131nma<\/strong>: Ast\u0131m semptomlar\u0131na neden olan potansiyel alerjenlerden ka\u00e7\u0131nmak \u00f6nemlidir. Bu alerjenler aras\u0131nda toz, polen, k\u00fcf ve baz\u0131 g\u0131da alerjenleri olabilir. \u00c7ocu\u011funuzun alerjenlerini belirlemek ve bunlardan ka\u00e7\u0131nmak \u00f6nemlidir.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ast\u0131ml\u0131 bir \u00e7ocu\u011fun beslenmesi, genel olarak dengeli ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir beslenme program\u0131n\u0131 takip etmekle ilgilidir. Ast\u0131m, bir\u00e7ok fakt\u00f6r\u00fcn etkile\u015fiminden kaynaklanan kronik bir solunum rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131d\u0131r ve bu nedenle ast\u0131m semptomlar\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131nda tutmak i\u00e7in beslenme de \u00f6nemli bir rol oynar.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":14103,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[32],"tags":[],"class_list":["post-14102","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-astim"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ast\u0131ml\u0131 \u00c7ocukta Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ast\u0131ml\u0131 bir \u00e7ocu\u011fun beslenmesi, genel olarak dengeli ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir beslenme program\u0131n\u0131 takip etmekle ilgilidir.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ast\u0131ml\u0131 \u00c7ocukta Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ast\u0131ml\u0131 bir \u00e7ocu\u011fun beslenmesi, genel olarak dengeli ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir beslenme program\u0131n\u0131 takip etmekle ilgilidir.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-03-04T07:52:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Astimli-Cocukta-Beslenme-Nasil-Olmali.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Yazan:\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/\",\"name\":\"Ast\u0131ml\u0131 \u00c7ocukta Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Astimli-Cocukta-Beslenme-Nasil-Olmali.jpg\",\"datePublished\":\"2024-03-04T07:52:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\"},\"description\":\"Ast\u0131ml\u0131 bir \u00e7ocu\u011fun beslenmesi, genel olarak dengeli ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir beslenme program\u0131n\u0131 takip etmekle ilgilidir.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Astimli-Cocukta-Beslenme-Nasil-Olmali.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Astimli-Cocukta-Beslenme-Nasil-Olmali.jpg\",\"width\":856,\"height\":540,\"caption\":\"Ast\u0131ml\u0131 \u00c7ocukta Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ast\u0131ml\u0131 \u00c7ocukta Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/aysuonur.com\"],\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Ast\u0131ml\u0131 \u00c7ocukta Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","description":"Ast\u0131ml\u0131 bir \u00e7ocu\u011fun beslenmesi, genel olarak dengeli ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir beslenme program\u0131n\u0131 takip etmekle ilgilidir.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"Ast\u0131ml\u0131 \u00c7ocukta Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"Ast\u0131ml\u0131 bir \u00e7ocu\u011fun beslenmesi, genel olarak dengeli ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir beslenme program\u0131n\u0131 takip etmekle ilgilidir.","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_published_time":"2024-03-04T07:52:18+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Astimli-Cocukta-Beslenme-Nasil-Olmali.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Yazan:":"admin","Tahmini okuma s\u00fcresi":"2 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/","name":"Ast\u0131ml\u0131 \u00c7ocukta Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Astimli-Cocukta-Beslenme-Nasil-Olmali.jpg","datePublished":"2024-03-04T07:52:18+00:00","author":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be"},"description":"Ast\u0131ml\u0131 bir \u00e7ocu\u011fun beslenmesi, genel olarak dengeli ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir beslenme program\u0131n\u0131 takip etmekle ilgilidir.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Astimli-Cocukta-Beslenme-Nasil-Olmali.jpg","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Astimli-Cocukta-Beslenme-Nasil-Olmali.jpg","width":856,"height":540,"caption":"Ast\u0131ml\u0131 \u00c7ocukta Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/astimli-cocukta-beslenme-nasil-olmali\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ast\u0131ml\u0131 \u00c7ocukta Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/aysuonur.com"],"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14102","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14102"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14102\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14104,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14102\/revisions\/14104"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14103"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14102"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14102"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14102"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}