{"id":14128,"date":"2024-03-26T09:48:27","date_gmt":"2024-03-26T06:48:27","guid":{"rendered":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?p=14128"},"modified":"2024-03-26T09:48:27","modified_gmt":"2024-03-26T06:48:27","slug":"alerji-diyetisyeni-kimdir","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/","title":{"rendered":"Alerji Diyetisyeni Kimdir?"},"content":{"rendered":"<p>Alerji diyetisyeni, alerjik reaksiyonlara neden olan g\u0131da alerjileri veya di\u011fer alerjik durumlarla ba\u015fa \u00e7\u0131kmak i\u00e7in beslenme dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 sa\u011flayan bir sa\u011fl\u0131k profesyonelidir.<\/p>\n<p>Alerjik reaksiyonlara neden olan g\u0131dalar\u0131 tan\u0131mlamak, uygun bir beslenme plan\u0131 olu\u015fturmak ve alerji semptomlar\u0131n\u0131 y\u00f6netmek i\u00e7in ki\u015fiselle\u015ftirilmi\u015f diyetler geli\u015ftirmek konusunda uzmanla\u015fm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p>Alerji diyetisyeni, genellikle besin alerjileri, intoleranslar\u0131 ve duyarl\u0131l\u0131klar\u0131 hakk\u0131nda derin bir anlay\u0131\u015fa sahiptir ve bireylerin ya\u015fam tarzlar\u0131na ve tercihlerine uygun beslenme planlar\u0131 olu\u015ftururlar.<\/p>\n<p>Diyetler, ki\u015finin alerjilerine \u00f6zel olarak uygun olan besinleri i\u00e7erir ve beslenme eksikliklerini \u00f6nlemek i\u00e7in kalorisine uygun dengeli bir beslenme program\u0131 haz\u0131rlar. Diyet s\u00fcrecinde hastan\u0131n boy ve kilo geli\u015fimini kontrol ederek hastan\u0131n takibini yapar ve diyet listesinde ka\u00e7amak olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kontrol etmek i\u00e7in diyet g\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc tutmas\u0131n\u0131 ister ve takipte hastan\u0131n diyet g\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc inceler. Tarifler ile diyet listesini zenginle\u015ftirerek ya\u015fam kalitesini artt\u0131r\u0131r.<\/p>\n<p>Alerji diyetisyenleri, alerjik reaksiyonlarla ba\u015fa \u00e7\u0131kmak i\u00e7in gerekli olan besin etiketlerini okuma ve anlama konusunda da hastaya e\u011fitim vermektedir.<\/p>\n<p>Ayr\u0131ca, alerjik reaksiyonlar\u0131n semptomlar\u0131n\u0131 hafifletmek i\u00e7in hangi besinlerin kullan\u0131laca\u011f\u0131na dair \u00f6nerilerde bulunmaktad\u0131r. Bireylerin sa\u011fl\u0131klar\u0131n\u0131 iyile\u015ftirmelerine ve ya\u015fam kalitelerini artt\u0131rmalar\u0131na yard\u0131mc\u0131 olmaktad\u0131r.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alerji diyetisyeni, alerjik reaksiyonlara neden olan g\u0131da alerjileri veya di\u011fer alerjik durumlarla ba\u015fa \u00e7\u0131kmak i\u00e7in beslenme dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 sa\u011flayan bir sa\u011fl\u0131k profesyonelidir. Alerjik reaksiyonlara neden olan g\u0131dalar\u0131 tan\u0131mlamak, uygun bir beslenme plan\u0131 olu\u015fturmak ve alerji semptomlar\u0131n\u0131 y\u00f6netmek i\u00e7in ki\u015fiselle\u015ftirilmi\u015f diyetler geli\u015ftirmek konusunda uzmanla\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Alerji diyetisyeni, genellikle besin alerjileri, intoleranslar\u0131 ve duyarl\u0131l\u0131klar\u0131 hakk\u0131nda derin bir anlay\u0131\u015fa sahiptir [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":14129,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[29],"tags":[],"class_list":["post-14128","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-genel"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Alerji Diyetisyeni Kimdir? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Alerji diyetisyeni, alerjik reaksiyonlara neden olan g\u0131da alerjileri veya di\u011fer alerjik durumlarla ba\u015fa \u00e7\u0131kmak i\u00e7in beslenme dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Alerji Diyetisyeni Kimdir? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Alerji diyetisyeni, alerjik reaksiyonlara neden olan g\u0131da alerjileri veya di\u011fer alerjik durumlarla ba\u015fa \u00e7\u0131kmak i\u00e7in beslenme dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-03-26T06:48:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/alerji-diyetisyeni.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Yazan:\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/\",\"name\":\"Alerji Diyetisyeni Kimdir? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/alerji-diyetisyeni.jpg\",\"datePublished\":\"2024-03-26T06:48:27+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\"},\"description\":\"Alerji diyetisyeni, alerjik reaksiyonlara neden olan g\u0131da alerjileri veya di\u011fer alerjik durumlarla ba\u015fa \u00e7\u0131kmak i\u00e7in beslenme dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/alerji-diyetisyeni.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/alerji-diyetisyeni.jpg\",\"width\":856,\"height\":540,\"caption\":\"alerji diyetisyeni\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Alerji Diyetisyeni Kimdir?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/aysuonur.com\"],\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Alerji Diyetisyeni Kimdir? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","description":"Alerji diyetisyeni, alerjik reaksiyonlara neden olan g\u0131da alerjileri veya di\u011fer alerjik durumlarla ba\u015fa \u00e7\u0131kmak i\u00e7in beslenme dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"Alerji Diyetisyeni Kimdir? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"Alerji diyetisyeni, alerjik reaksiyonlara neden olan g\u0131da alerjileri veya di\u011fer alerjik durumlarla ba\u015fa \u00e7\u0131kmak i\u00e7in beslenme dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_published_time":"2024-03-26T06:48:27+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/alerji-diyetisyeni.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Yazan:":"admin","Tahmini okuma s\u00fcresi":"2 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/","name":"Alerji Diyetisyeni Kimdir? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/alerji-diyetisyeni.jpg","datePublished":"2024-03-26T06:48:27+00:00","author":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be"},"description":"Alerji diyetisyeni, alerjik reaksiyonlara neden olan g\u0131da alerjileri veya di\u011fer alerjik durumlarla ba\u015fa \u00e7\u0131kmak i\u00e7in beslenme dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/alerji-diyetisyeni.jpg","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/alerji-diyetisyeni.jpg","width":856,"height":540,"caption":"alerji diyetisyeni"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/alerji-diyetisyeni-kimdir\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Alerji Diyetisyeni Kimdir?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/aysuonur.com"],"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14128","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14128"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14128\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14130,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14128\/revisions\/14130"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14129"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14128"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14128"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14128"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}