{"id":14140,"date":"2024-03-26T09:56:39","date_gmt":"2024-03-26T06:56:39","guid":{"rendered":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?p=14140"},"modified":"2024-03-26T09:56:39","modified_gmt":"2024-03-26T06:56:39","slug":"fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/","title":{"rendered":"Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Kimdir?"},"content":{"rendered":"<p>Fonksiyonel t\u0131p diyetisyeni, geleneksel t\u0131p y\u00f6ntemlerine ek olarak, beslenmenin sa\u011fl\u0131k \u00fczerindeki etkilerini daha kapsaml\u0131 bir \u015fekilde ele alan ve bireylerin sa\u011fl\u0131k ve iyilik hali i\u00e7in \u00f6zelle\u015ftirilmi\u015f beslenme planlar\u0131 olu\u015fturan bir sa\u011fl\u0131k uzman\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p>Fonksiyonel t\u0131p diyetisyenleri, beslenme, genetik, hormonal dengeler, \u00e7evresel fakt\u00f6rler ve ya\u015fam tarz\u0131 gibi bir\u00e7ok fakt\u00f6r\u00fc dikkate alarak hastalar\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131k durumunu iyile\u015ftirmeye veya korumaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar. Bu yakla\u015f\u0131m, hastal\u0131klar\u0131n nedenlerini ele alarak semptomlar\u0131 tedavi etmek yerine k\u00f6k sebepleri ele almay\u0131 ama\u00e7lar.<\/p>\n<p>Fonksiyonel t\u0131p diyetisyenleri beslenme ve hastal\u0131klar konusunda ekstra \u00a0e\u011fitimler alm\u0131\u015f ve bu alanda uzmanla\u015fm\u0131\u015f bireylerdir. Beslenme bilimi, biyokimya, genetik, hormonal dengeler, sindirim sistemi sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve toksikoloji gibi konularda derinlemesine bilgi sahibi olabilirler. Bu bilgiyi kullanarak bireylerin sa\u011fl\u0131k hedeflerine ula\u015fmalar\u0131na yard\u0131mc\u0131 olurlar.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fonksiyonel t\u0131p diyetisyeni, geleneksel t\u0131p y\u00f6ntemlerine ek olarak, beslenmenin sa\u011fl\u0131k \u00fczerindeki etkilerini daha kapsaml\u0131 bir \u015fekilde ele alan ve bireylerin sa\u011fl\u0131k ve iyilik hali i\u00e7in \u00f6zelle\u015ftirilmi\u015f beslenme planlar\u0131 olu\u015fturan bir sa\u011fl\u0131k uzman\u0131d\u0131r. Fonksiyonel t\u0131p diyetisyenleri, beslenme, genetik, hormonal dengeler, \u00e7evresel fakt\u00f6rler ve ya\u015fam tarz\u0131 gibi bir\u00e7ok fakt\u00f6r\u00fc dikkate alarak hastalar\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131k durumunu iyile\u015ftirmeye veya korumaya [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":14141,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[29],"tags":[],"class_list":["post-14140","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-genel"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Kimdir? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Fonksiyonel t\u0131p diyetisyeni, geleneksel t\u0131p y\u00f6ntemlerine ek olarak, beslenmenin sa\u011fl\u0131k \u00fczerindeki etkilerini daha kapsaml\u0131 bir \u015fekilde ele\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Kimdir? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fonksiyonel t\u0131p diyetisyeni, geleneksel t\u0131p y\u00f6ntemlerine ek olarak, beslenmenin sa\u011fl\u0131k \u00fczerindeki etkilerini daha kapsaml\u0131 bir \u015fekilde ele\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-03-26T06:56:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/alerji-diyetisyeni-5.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Yazan:\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/\",\"name\":\"Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Kimdir? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/alerji-diyetisyeni-5.jpg\",\"datePublished\":\"2024-03-26T06:56:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\"},\"description\":\"Fonksiyonel t\u0131p diyetisyeni, geleneksel t\u0131p y\u00f6ntemlerine ek olarak, beslenmenin sa\u011fl\u0131k \u00fczerindeki etkilerini daha kapsaml\u0131 bir \u015fekilde ele\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/alerji-diyetisyeni-5.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/alerji-diyetisyeni-5.jpg\",\"width\":856,\"height\":540,\"caption\":\"Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Kimdir\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Kimdir?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/aysuonur.com\"],\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Kimdir? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","description":"Fonksiyonel t\u0131p diyetisyeni, geleneksel t\u0131p y\u00f6ntemlerine ek olarak, beslenmenin sa\u011fl\u0131k \u00fczerindeki etkilerini daha kapsaml\u0131 bir \u015fekilde ele","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Kimdir? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"Fonksiyonel t\u0131p diyetisyeni, geleneksel t\u0131p y\u00f6ntemlerine ek olarak, beslenmenin sa\u011fl\u0131k \u00fczerindeki etkilerini daha kapsaml\u0131 bir \u015fekilde ele","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_published_time":"2024-03-26T06:56:39+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/alerji-diyetisyeni-5.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Yazan:":"admin","Tahmini okuma s\u00fcresi":"1 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/","name":"Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Kimdir? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/alerji-diyetisyeni-5.jpg","datePublished":"2024-03-26T06:56:39+00:00","author":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be"},"description":"Fonksiyonel t\u0131p diyetisyeni, geleneksel t\u0131p y\u00f6ntemlerine ek olarak, beslenmenin sa\u011fl\u0131k \u00fczerindeki etkilerini daha kapsaml\u0131 bir \u015fekilde ele","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/alerji-diyetisyeni-5.jpg","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/alerji-diyetisyeni-5.jpg","width":856,"height":540,"caption":"Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Kimdir"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-tip-diyetisyeni-kimdir\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Kimdir?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/aysuonur.com"],"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14140","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14140"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14140\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14142,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14140\/revisions\/14142"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14141"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14140"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14140"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14140"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}