{"id":14158,"date":"2024-03-26T10:09:42","date_gmt":"2024-03-26T07:09:42","guid":{"rendered":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?p=14158"},"modified":"2024-03-26T10:09:42","modified_gmt":"2024-03-26T07:09:42","slug":"istahsiz-cocuk-beslenmesi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/","title":{"rendered":"\u0130\u015ftahs\u0131z \u00c7ocuk Beslenmesi"},"content":{"rendered":"<p>\u0130\u015ftahs\u0131z \u00e7ocuklarla ilgili beslenme zorluklar\u0131 bir\u00e7ok ebeveyn i\u00e7in endi\u015fe verici olabilir. Ancak \u00e7ocuklar\u0131n i\u015ftahlar\u0131n\u0131 artt\u0131rmak ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde beslenmelerini sa\u011flamak i\u00e7in baz\u0131 stratejiler vard\u0131r.<\/p>\n<p>\u0130\u015fte i\u015ftahs\u0131z \u00e7ocuklar i\u00e7in beslenmeyle ilgili baz\u0131 \u00f6neriler:<\/p>\n<ol>\n<li><strong>D\u00fczenli \u00d6\u011f\u00fcn Saatleri:<\/strong> \u00c7ocuklar i\u00e7in d\u00fczenli \u00f6\u011f\u00fcn saatleri \u00f6nemlidir. Sabah kahvalt\u0131s\u0131n\u0131 atlamamalar\u0131n\u0131 sa\u011flamak ve g\u00fcn i\u00e7inde d\u00fczenli aral\u0131klarla sa\u011fl\u0131kl\u0131 at\u0131\u015ft\u0131rmal\u0131klar sunmak, i\u015ftahlar\u0131n\u0131 artt\u0131rabilir.<\/li>\n<li><strong>\u00c7e\u015fitlilik:<\/strong> \u00c7ocuklara farkl\u0131 tatlar\u0131 ve dokular\u0131 denemeleri i\u00e7in \u00e7e\u015fitli yiyecekler sunun. Renkli ve \u00e7ekici tabaklar haz\u0131rlayarak yeme\u011fin g\u00f6rsel cazibesini art\u0131rabilirsiniz.<\/li>\n<li><strong>\u00d6rnek Olmak:<\/strong> Ebeveynlerin kendi sa\u011fl\u0131kl\u0131 yeme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131 sergilemeleri \u00f6nemlidir. \u00c7ocuklar genellikle ebeveynlerinin davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 taklit ederler, bu nedenle sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131 onlara \u00f6rnek olabilir.<\/li>\n<li><strong>Zorlamamak:<\/strong> \u00c7ocuklar\u0131 yemek yemeye zorlamak i\u015ftahlar\u0131n\u0131 daha da azaltabilir. Yemek zamanlar\u0131n\u0131 zorlay\u0131c\u0131 olmayan ve stresli olmayan bir ortamda ge\u00e7irmelerini sa\u011flay\u0131n.<\/li>\n<li><strong>Besleyici At\u0131\u015ft\u0131rmal\u0131klar:<\/strong> Enerji yo\u011funlu\u011fu y\u00fcksek ve besleyici at\u0131\u015ft\u0131rmal\u0131klar sunun. Meyve dilimleri, yo\u011furt, peynir dilimleri, f\u0131nd\u0131k, kuru meyve gibi sa\u011fl\u0131kl\u0131 at\u0131\u015ft\u0131rmal\u0131klar i\u015ftahlar\u0131n\u0131 artt\u0131rabilir.<\/li>\n<li><strong>Kat\u0131l\u0131m Sa\u011flamak:<\/strong> \u00c7ocuklar\u0131 yemek haz\u0131rlama s\u00fcrecine dahil edin. Sebzeleri y\u0131kamak, salata yapmak veya basit yemeklerde yard\u0131mc\u0131 olmak, \u00e7ocuklar\u0131n yeme\u011fe olan ilgisini art\u0131rabilir.<\/li>\n<li><strong>Dikkat Da\u011f\u0131t\u0131c\u0131lar\u0131 Azaltmak:<\/strong> Yemek zamanlar\u0131nda televizyon izlemek veya tablet kullanmak gibi dikkat da\u011f\u0131t\u0131c\u0131lar\u0131 azalt\u0131n. Dikkatlerini yemek yemeye odaklamalar\u0131na yard\u0131mc\u0131 olacak sakin bir ortam sa\u011flay\u0131n.<\/li>\n<li><strong>Su T\u00fcketimi:<\/strong> \u00c7ocuklar\u0131n susuz kalmamas\u0131 \u00f6nemlidir. Yeterli miktarda su i\u00e7melerini sa\u011flay\u0131n. Su i\u015ftahlar\u0131n\u0131 art\u0131rabilir ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir sindirim i\u00e7in \u00f6nemlidir.<\/li>\n<li><strong>Sab\u0131r G\u00f6stermek:<\/strong> \u0130\u015ftahs\u0131zl\u0131k genellikle ge\u00e7ici bir durumdur. Sab\u0131rl\u0131 olun ve \u00e7ocu\u011funuzun zamanla daha sa\u011fl\u0131kl\u0131 yeme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131 geli\u015ftirece\u011fine inan\u0131n.<\/li>\n<\/ol>\n<p>E\u011fer \u00e7ocu\u011funuzun i\u015ftahs\u0131zl\u0131\u011f\u0131 uzun s\u00fcre devam ediyorsa veya sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131na yol a\u00e7\u0131yorsa, bir doktora dan\u0131\u015fman\u0131z \u00f6nemlidir. Uzmanlar, \u00e7ocu\u011funuzun beslenme durumunu de\u011ferlendirebilir ve gerekti\u011finde uygun tedaviyi \u00f6nerebilirler.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u0130\u015ftahs\u0131z \u00e7ocuklarla ilgili beslenme zorluklar\u0131 bir\u00e7ok ebeveyn i\u00e7in endi\u015fe verici olabilir. Ancak \u00e7ocuklar\u0131n i\u015ftahlar\u0131n\u0131 artt\u0131rmak ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde beslenmelerini sa\u011flamak i\u00e7in baz\u0131 stratejiler vard\u0131r. \u0130\u015fte i\u015ftahs\u0131z \u00e7ocuklar i\u00e7in beslenmeyle ilgili baz\u0131 \u00f6neriler: D\u00fczenli \u00d6\u011f\u00fcn Saatleri: \u00c7ocuklar i\u00e7in d\u00fczenli \u00f6\u011f\u00fcn saatleri \u00f6nemlidir. Sabah kahvalt\u0131s\u0131n\u0131 atlamamalar\u0131n\u0131 sa\u011flamak ve g\u00fcn i\u00e7inde d\u00fczenli aral\u0131klarla sa\u011fl\u0131kl\u0131 at\u0131\u015ft\u0131rmal\u0131klar sunmak, i\u015ftahlar\u0131n\u0131 [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":14159,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-14158","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-beslenme-ve-diyet"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u0130\u015ftahs\u0131z \u00c7ocuk Beslenmesi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u0130\u015ftahs\u0131z \u00e7ocuklarla ilgili beslenme zorluklar\u0131 bir\u00e7ok ebeveyn i\u00e7in endi\u015fe verici olabilir. Ancak \u00e7ocuklar\u0131n i\u015ftahlar\u0131n\u0131 artt\u0131rmak ve\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u0130\u015ftahs\u0131z \u00c7ocuk Beslenmesi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u0130\u015ftahs\u0131z \u00e7ocuklarla ilgili beslenme zorluklar\u0131 bir\u00e7ok ebeveyn i\u00e7in endi\u015fe verici olabilir. Ancak \u00e7ocuklar\u0131n i\u015ftahlar\u0131n\u0131 artt\u0131rmak ve\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-03-26T07:09:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Istahsiz-Cocuk-Beslenmesi.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Yazan:\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/\",\"name\":\"\u0130\u015ftahs\u0131z \u00c7ocuk Beslenmesi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Istahsiz-Cocuk-Beslenmesi.jpg\",\"datePublished\":\"2024-03-26T07:09:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\"},\"description\":\"\u0130\u015ftahs\u0131z \u00e7ocuklarla ilgili beslenme zorluklar\u0131 bir\u00e7ok ebeveyn i\u00e7in endi\u015fe verici olabilir. Ancak \u00e7ocuklar\u0131n i\u015ftahlar\u0131n\u0131 artt\u0131rmak ve\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Istahsiz-Cocuk-Beslenmesi.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Istahsiz-Cocuk-Beslenmesi.jpg\",\"width\":856,\"height\":540,\"caption\":\"\u0130\u015ftahs\u0131z \u00c7ocuk Beslenmesi\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u0130\u015ftahs\u0131z \u00c7ocuk Beslenmesi\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/aysuonur.com\"],\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u0130\u015ftahs\u0131z \u00c7ocuk Beslenmesi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","description":"\u0130\u015ftahs\u0131z \u00e7ocuklarla ilgili beslenme zorluklar\u0131 bir\u00e7ok ebeveyn i\u00e7in endi\u015fe verici olabilir. Ancak \u00e7ocuklar\u0131n i\u015ftahlar\u0131n\u0131 artt\u0131rmak ve","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"\u0130\u015ftahs\u0131z \u00c7ocuk Beslenmesi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"\u0130\u015ftahs\u0131z \u00e7ocuklarla ilgili beslenme zorluklar\u0131 bir\u00e7ok ebeveyn i\u00e7in endi\u015fe verici olabilir. Ancak \u00e7ocuklar\u0131n i\u015ftahlar\u0131n\u0131 artt\u0131rmak ve","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_published_time":"2024-03-26T07:09:42+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Istahsiz-Cocuk-Beslenmesi.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Yazan:":"admin","Tahmini okuma s\u00fcresi":"2 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/","name":"\u0130\u015ftahs\u0131z \u00c7ocuk Beslenmesi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Istahsiz-Cocuk-Beslenmesi.jpg","datePublished":"2024-03-26T07:09:42+00:00","author":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be"},"description":"\u0130\u015ftahs\u0131z \u00e7ocuklarla ilgili beslenme zorluklar\u0131 bir\u00e7ok ebeveyn i\u00e7in endi\u015fe verici olabilir. Ancak \u00e7ocuklar\u0131n i\u015ftahlar\u0131n\u0131 artt\u0131rmak ve","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Istahsiz-Cocuk-Beslenmesi.jpg","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Istahsiz-Cocuk-Beslenmesi.jpg","width":856,"height":540,"caption":"\u0130\u015ftahs\u0131z \u00c7ocuk Beslenmesi"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/istahsiz-cocuk-beslenmesi\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u0130\u015ftahs\u0131z \u00c7ocuk Beslenmesi"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/8e7d0820bb47b4867fa8d8c537bdf8be","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d37f5991f0401d137d721e7f4c75bb35?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/aysuonur.com"],"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14158","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14158"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14158\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14160,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14158\/revisions\/14160"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14159"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14158"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14158"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14158"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}