{"id":14209,"date":"2024-05-09T11:28:28","date_gmt":"2024-05-09T08:28:28","guid":{"rendered":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?p=14209"},"modified":"2024-05-09T11:28:28","modified_gmt":"2024-05-09T08:28:28","slug":"fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/","title":{"rendered":"Fonksiyonel Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131?"},"content":{"rendered":"<p>Fonksiyonel beslenme, genel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 iyile\u015ftirmek ve hastal\u0131klar\u0131n riskini azaltmak i\u00e7in \u00f6zel besin maddelerinin veya beslenme programlar\u0131n\u0131n kullan\u0131lmas\u0131d\u0131r. \u0130deal bir fonksiyonel beslenme yakla\u015f\u0131m\u0131 ki\u015finin bireysel ihtiya\u00e7lar\u0131na, ya\u015fam tarz\u0131na ve sa\u011fl\u0131k durumuna g\u00f6re \u00f6zelle\u015ftirilmi\u015f olmal\u0131d\u0131r. Ancak, genel olarak \u015fu prensiplere dayan\u0131r:<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Dengeli Beslenme:<\/strong> Fonksiyonel beslenme, temel besin maddelerini i\u00e7eren dengeli bir diyetle ba\u015flar. Protein, karbonhidrat, ya\u011f, vitaminler ve minerallerin dengeli bir \u015fekilde al\u0131nmas\u0131 \u00f6nemlidir.<\/li>\n<li><strong>\u00c7e\u015fitlilik:<\/strong> Farkl\u0131 besin gruplar\u0131ndan gelen \u00e7e\u015fitli besinleri i\u00e7eren bir diyet, v\u00fccudun ihtiya\u00e7 duydu\u011fu t\u00fcm besin maddelerini sa\u011flar. Renkli sebzeler, meyveler, tam tah\u0131llar, sa\u011fl\u0131kl\u0131 ya\u011flar ve protein kaynaklar\u0131 gibi \u00e7e\u015fitli g\u0131dalar t\u00fcketilmelidir.<\/li>\n<li><strong>Bireyselle\u015ftirme:<\/strong> Her bireyin metabolizmas\u0131, genetik yap\u0131s\u0131, ya\u015fam tarz\u0131 ve sa\u011fl\u0131k durumu farkl\u0131d\u0131r. Bu nedenle, fonksiyonel beslenme program\u0131 ki\u015finin ihtiya\u00e7lar\u0131na ve hedeflerine g\u00f6re \u00f6zelle\u015ftirilmelidir. \u00d6rne\u011fin, bir ki\u015finin sindirim sistemi sorunlar\u0131 varsa, probiyotik ve prebiyotik i\u00e7eren g\u0131dalar\u0131 i\u00e7eren bir program \u00f6nerilebilir.<\/li>\n<li><strong>Besin De\u011ferine \u00d6nem Verme:<\/strong> Fonksiyonel beslenme, besinlerin sa\u011fl\u0131k \u00fczerindeki etkilerine odaklan\u0131r. Antioksidanlar, omega-3 ya\u011f asitleri, lifler ve di\u011fer sa\u011fl\u0131kl\u0131 besin maddeleri gibi \u00f6zel besinlerin sa\u011fl\u0131k \u00fczerindeki olumlu etkilerini vurgular.<\/li>\n<li><strong>Do\u011fal ve Tam G\u0131dalar\u0131 Tercih Etme:<\/strong> \u0130\u015flenmi\u015f g\u0131dalardan ziyade do\u011fal ve tam g\u0131dalardan olu\u015fan bir diyet tercih edilmelidir. \u0130\u015flenmi\u015f g\u0131dalar genellikle katk\u0131 maddeleri ve koruyucular i\u00e7erirken, do\u011fal g\u0131dalar besin de\u011feri a\u00e7\u0131s\u0131ndan daha zengindir.<\/li>\n<li><strong>S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik:<\/strong> Uygulanabilirlik ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik, bir beslenme plan\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131s\u0131nda \u00f6nemli bir fakt\u00f6rd\u00fcr. Ki\u015finin ya\u015fam tarz\u0131na uygun ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir bir \u015fekilde beslenme de\u011fi\u015fiklikleri yapmas\u0131 \u00f6nemlidir.<\/li>\n<li><strong>Sa\u011fl\u0131k Takviyeleri:<\/strong> Baz\u0131 durumlarda, eksiklikleri gidermek veya belirli sa\u011fl\u0131k ko\u015fullar\u0131n\u0131 y\u00f6netmek i\u00e7in takviyeler gerekebilir. Ancak, sa\u011fl\u0131k takviyeleri bir beslenme plan\u0131n\u0131n yerine ge\u00e7memeli ve bir sa\u011fl\u0131k uzman\u0131n\u0131n \u00f6nerisiyle al\u0131nmal\u0131d\u0131r.<\/li>\n<\/ol>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fonksiyonel beslenme, genel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 iyile\u015ftirmek ve hastal\u0131klar\u0131n riskini azaltmak i\u00e7in \u00f6zel besin maddelerinin veya beslenme programlar\u0131n\u0131n kullan\u0131lmas\u0131d\u0131r. \u0130deal bir fonksiyonel beslenme yakla\u015f\u0131m\u0131 ki\u015finin bireysel ihtiya\u00e7lar\u0131na, ya\u015fam tarz\u0131na ve sa\u011fl\u0131k durumuna g\u00f6re \u00f6zelle\u015ftirilmi\u015f olmal\u0131d\u0131r. Ancak, genel olarak \u015fu prensiplere dayan\u0131r: Dengeli Beslenme: Fonksiyonel beslenme, temel besin maddelerini i\u00e7eren dengeli bir diyetle ba\u015flar. Protein, karbonhidrat, ya\u011f, vitaminler [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":2,"featured_media":14210,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[35],"tags":[],"class_list":["post-14209","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-fonksiyonel-beslenme"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Fonksiyonel Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Fonksiyonel beslenme, genel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 iyile\u015ftirmek ve hastal\u0131klar\u0131n riskini azaltmak i\u00e7in \u00f6zel besin maddelerinin veya beslenme programlar\u0131n\u0131n\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fonksiyonel Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fonksiyonel beslenme, genel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 iyile\u015ftirmek ve hastal\u0131klar\u0131n riskini azaltmak i\u00e7in \u00f6zel besin maddelerinin veya beslenme programlar\u0131n\u0131n\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-05-09T08:28:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/fonksiyonel-beslenme.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Yazan:\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/\",\"name\":\"Fonksiyonel Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/fonksiyonel-beslenme.jpg\",\"datePublished\":\"2024-05-09T08:28:28+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be\"},\"description\":\"Fonksiyonel beslenme, genel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 iyile\u015ftirmek ve hastal\u0131klar\u0131n riskini azaltmak i\u00e7in \u00f6zel besin maddelerinin veya beslenme programlar\u0131n\u0131n\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/fonksiyonel-beslenme.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/fonksiyonel-beslenme.jpg\",\"width\":856,\"height\":540,\"caption\":\"Fonksiyonel Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131 ?\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Fonksiyonel Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be\",\"name\":\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"],\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/dyt-aysu-onur\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Fonksiyonel Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","description":"Fonksiyonel beslenme, genel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 iyile\u015ftirmek ve hastal\u0131klar\u0131n riskini azaltmak i\u00e7in \u00f6zel besin maddelerinin veya beslenme programlar\u0131n\u0131n","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"Fonksiyonel Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"Fonksiyonel beslenme, genel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 iyile\u015ftirmek ve hastal\u0131klar\u0131n riskini azaltmak i\u00e7in \u00f6zel besin maddelerinin veya beslenme programlar\u0131n\u0131n","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_published_time":"2024-05-09T08:28:28+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/fonksiyonel-beslenme.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Yazan:":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","Tahmini okuma s\u00fcresi":"2 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/","name":"Fonksiyonel Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/fonksiyonel-beslenme.jpg","datePublished":"2024-05-09T08:28:28+00:00","author":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be"},"description":"Fonksiyonel beslenme, genel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 iyile\u015ftirmek ve hastal\u0131klar\u0131n riskini azaltmak i\u00e7in \u00f6zel besin maddelerinin veya beslenme programlar\u0131n\u0131n","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/fonksiyonel-beslenme.jpg","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/fonksiyonel-beslenme.jpg","width":856,"height":540,"caption":"Fonksiyonel Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131 ?"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-nasil-olmali\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Fonksiyonel Beslenme Nas\u0131l Olmal\u0131?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be","name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g","caption":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r"},"sameAs":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"],"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/dyt-aysu-onur\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14209","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14209"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14209\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14211,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14209\/revisions\/14211"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14210"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14209"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14209"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14209"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}