{"id":14212,"date":"2024-05-09T17:04:39","date_gmt":"2024-05-09T14:04:39","guid":{"rendered":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?p=14212"},"modified":"2024-05-09T17:04:39","modified_gmt":"2024-05-09T14:04:39","slug":"sibo-nedir","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/","title":{"rendered":"SIBO NED\u0130R?"},"content":{"rendered":"<p>SIBO, &#8220;Small Intestinal Bacterial Overgrowth&#8221; teriminin k\u0131saltmas\u0131d\u0131r ve T\u00fcrk\u00e7e&#8217;de &#8220;K\u00fc\u00e7\u00fck Barsakta Bakteriyel A\u015f\u0131r\u0131 B\u00fcy\u00fcme&#8221; olarak adland\u0131r\u0131labilir. Bu durum, normalde kal\u0131n ba\u011f\u0131rsakta bulunmas\u0131 gereken bakterilerin, ince ba\u011f\u0131rsakta a\u015f\u0131r\u0131 miktarda bulunmas\u0131 veya orada \u00e7o\u011falmas\u0131 durumunu ifade eder.<\/p>\n<p>\u0130nce ba\u011f\u0131rsak, yiyeceklerin sindirilip besin maddelerinin emildi\u011fi b\u00f6l\u00fcmd\u00fcr. Normalde, ince ba\u011f\u0131rsakta az miktarda bakteri bulunur ve bu bakterilerin b\u00fcy\u00fcme ve \u00e7o\u011falmas\u0131 s\u0131n\u0131rl\u0131d\u0131r. Ancak, baz\u0131 durumlarda, bu bakterilerin say\u0131s\u0131 artabilir ve sindirim sisteminde sorunlara yol a\u00e7abilir.<\/p>\n<p>SIBO&#8217;nun nedenleri aras\u0131nda sindirim sistemi hareketlerinin bozulmas\u0131, ince ba\u011f\u0131rsa\u011f\u0131n anatomik yap\u0131s\u0131ndaki de\u011fi\u015fiklikler, imm\u00fcn yetmezlik durumlar\u0131, kronik ba\u011f\u0131rsak hastal\u0131klar\u0131, mide asidi azalmas\u0131, ba\u011f\u0131rsak ge\u00e7i\u015f s\u00fcresinin uzamas\u0131 gibi fakt\u00f6rler bulunabilir.<\/p>\n<p>SIBO&#8217;nun belirtileri aras\u0131nda gaz, \u015fi\u015fkinlik, kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131, ishal, kilo kayb\u0131, besin emiliminde bozukluklar gibi sindirim problemleri yer al\u0131r. Tan\u0131 genellikle belirtiler, fizik muayene ve mikrobiyom ve laboratuvar testleri ile konur.<\/p>\n<p>SIBO&#8217;nun tedavisi, genellikle antibiyotiklerin kullan\u0131m\u0131n\u0131 i\u00e7erir. Bu antibiyotikler, ince ba\u011f\u0131rsaktaki a\u015f\u0131r\u0131 bakteriyel b\u00fcy\u00fcmeyi kontrol alt\u0131na alarak semptomlar\u0131 hafifletmeye yard\u0131mc\u0131 olabilir. Ayr\u0131ca, semptomlar\u0131 y\u00f6netmek i\u00e7in diyet de\u011fi\u015fiklikleri ve di\u011fer destekleyici tedaviler de \u00f6nerilebilir. Tedavi plan\u0131, hastan\u0131n semptomlar\u0131na, nedenlerine ve sa\u011fl\u0131k durumuna g\u00f6re ki\u015fiselle\u015ftirilir.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>SIBO, &#8220;Small Intestinal Bacterial Overgrowth&#8221; teriminin k\u0131saltmas\u0131d\u0131r ve T\u00fcrk\u00e7e&#8217;de &#8220;K\u00fc\u00e7\u00fck Barsakta Bakteriyel A\u015f\u0131r\u0131 B\u00fcy\u00fcme&#8221; olarak adland\u0131r\u0131labilir. Bu durum, normalde kal\u0131n ba\u011f\u0131rsakta bulunmas\u0131 gereken bakterilerin, ince ba\u011f\u0131rsakta a\u015f\u0131r\u0131 miktarda bulunmas\u0131 veya orada \u00e7o\u011falmas\u0131 durumunu ifade eder. \u0130nce ba\u011f\u0131rsak, yiyeceklerin sindirilip besin maddelerinin emildi\u011fi b\u00f6l\u00fcmd\u00fcr. Normalde, ince ba\u011f\u0131rsakta az miktarda bakteri bulunur ve bu bakterilerin b\u00fcy\u00fcme ve [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":2,"featured_media":14213,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[35],"tags":[],"class_list":["post-14212","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-fonksiyonel-beslenme"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>SIBO NED\u0130R? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"SIBO NED\u0130R? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"SIBO, &#8220;Small Intestinal Bacterial Overgrowth&#8221; teriminin k\u0131saltmas\u0131d\u0131r ve T\u00fcrk\u00e7e&#8217;de &#8220;K\u00fc\u00e7\u00fck Barsakta Bakteriyel A\u015f\u0131r\u0131 B\u00fcy\u00fcme&#8221; olarak adland\u0131r\u0131labilir. Bu durum, normalde kal\u0131n ba\u011f\u0131rsakta bulunmas\u0131 gereken bakterilerin, ince ba\u011f\u0131rsakta a\u015f\u0131r\u0131 miktarda bulunmas\u0131 veya orada \u00e7o\u011falmas\u0131 durumunu ifade eder. \u0130nce ba\u011f\u0131rsak, yiyeceklerin sindirilip besin maddelerinin emildi\u011fi b\u00f6l\u00fcmd\u00fcr. Normalde, ince ba\u011f\u0131rsakta az miktarda bakteri bulunur ve bu bakterilerin b\u00fcy\u00fcme ve [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-05-09T14:04:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Yazan:\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/\",\"name\":\"SIBO NED\u0130R? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-2.jpg\",\"datePublished\":\"2024-05-09T14:04:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-2.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-2.jpg\",\"width\":856,\"height\":540},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SIBO NED\u0130R?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be\",\"name\":\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"],\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/dyt-aysu-onur\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"SIBO NED\u0130R? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"SIBO NED\u0130R? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"SIBO, &#8220;Small Intestinal Bacterial Overgrowth&#8221; teriminin k\u0131saltmas\u0131d\u0131r ve T\u00fcrk\u00e7e&#8217;de &#8220;K\u00fc\u00e7\u00fck Barsakta Bakteriyel A\u015f\u0131r\u0131 B\u00fcy\u00fcme&#8221; olarak adland\u0131r\u0131labilir. Bu durum, normalde kal\u0131n ba\u011f\u0131rsakta bulunmas\u0131 gereken bakterilerin, ince ba\u011f\u0131rsakta a\u015f\u0131r\u0131 miktarda bulunmas\u0131 veya orada \u00e7o\u011falmas\u0131 durumunu ifade eder. \u0130nce ba\u011f\u0131rsak, yiyeceklerin sindirilip besin maddelerinin emildi\u011fi b\u00f6l\u00fcmd\u00fcr. Normalde, ince ba\u011f\u0131rsakta az miktarda bakteri bulunur ve bu bakterilerin b\u00fcy\u00fcme ve [&hellip;]","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_published_time":"2024-05-09T14:04:39+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Yazan:":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","Tahmini okuma s\u00fcresi":"2 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/","name":"SIBO NED\u0130R? &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-2.jpg","datePublished":"2024-05-09T14:04:39+00:00","author":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-2.jpg","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-2.jpg","width":856,"height":540},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sibo-nedir\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"SIBO NED\u0130R?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be","name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g","caption":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r"},"sameAs":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"],"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/dyt-aysu-onur\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14212","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14212"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14212\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14214,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14212\/revisions\/14214"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14213"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14212"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14212"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14212"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}