{"id":14234,"date":"2024-05-14T14:26:16","date_gmt":"2024-05-14T11:26:16","guid":{"rendered":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?p=14234"},"modified":"2024-05-14T14:26:16","modified_gmt":"2024-05-14T11:26:16","slug":"vegan-ve-glutensiz-biskuvi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/","title":{"rendered":"Vegan ve Glutensiz Bisk\u00fcvi"},"content":{"rendered":"<h3 id='malzemeler' >Malzemeler<\/h3>\n<ul>\n<li>2 Su Barda\u011f\u0131 Glutensiz Un,<\/li>\n<li>1\/2 Su Barda\u011f\u0131 M\u0131s\u0131r Ni\u015fastas\u0131,<\/li>\n<li>1\/2 Su Barda\u011f\u0131 Saf Elma Konsantresi Veya \u015eekersiz Vanilya Ekstrat\u0131 Veya Kuru \u00dcz\u00fcm<\/li>\n<li>1\/2 Su Barda\u011f\u0131 Zeytinya\u011f,<\/li>\n<\/ul>\n<h3 id='haz\u0131rlan\u0131\u015f\u0131' >Haz\u0131rlan\u0131\u015f\u0131<\/h3>\n<ul>\n<li>Ni\u015fasta Ve 1\/2 Su Barda\u011f\u0131 Saf Elma Konsantresi Veya \u015eekersiz Vanilya Ekstrat\u0131 Veya Kuru \u00dcz\u00fcm\u00fc Derin Bir Kasede Kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n,<\/li>\n<\/ul>\n<ol>\n<li>Zeytinya\u011f\u0131 Ekleyip Kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n,<\/li>\n<li>Unu Azar Azar Ekleyip \u015eekil Alabilen Bir Hamur Elde Edene Kadar Yo\u011furun,<\/li>\n<li>Hamuru \u0130ki Par\u00e7a Ya\u011fl\u0131 Ka\u011f\u0131t Aras\u0131na Al\u0131p A\u00e7\u0131n,<\/li>\n<li>Kurabiye Kal\u0131b\u0131yla Kesip Ya\u011fl\u0131 Ka\u011f\u0131t Serilmi\u015f Tepsiye Dizin,<\/li>\n<li>180 Derecede \u00d6nceden Is\u0131t\u0131lm\u0131\u015f F\u0131r\u0131nda Hafif\u00e7e \u00c7atlay\u0131p Pembele\u015fene Kadar Pi\u015firin.<\/li>\n<\/ol>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Malzemeler 2 Su Barda\u011f\u0131 Glutensiz Un, 1\/2 Su Barda\u011f\u0131 M\u0131s\u0131r Ni\u015fastas\u0131, 1\/2 Su Barda\u011f\u0131 Saf Elma Konsantresi Veya \u015eekersiz Vanilya Ekstrat\u0131 Veya Kuru \u00dcz\u00fcm 1\/2 Su Barda\u011f\u0131 Zeytinya\u011f, Haz\u0131rlan\u0131\u015f\u0131 Ni\u015fasta Ve 1\/2 Su Barda\u011f\u0131 Saf Elma Konsantresi Veya \u015eekersiz Vanilya Ekstrat\u0131 Veya Kuru \u00dcz\u00fcm\u00fc Derin Bir Kasede Kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n, Zeytinya\u011f\u0131 Ekleyip Kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n, Unu Azar Azar Ekleyip [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":2,"featured_media":14235,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[36],"tags":[],"class_list":["post-14234","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-alerjik-tarifler"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Vegan ve Glutensiz Bisk\u00fcvi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Vegan ve Glutensiz Bisk\u00fcvi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Malzemeler 2 Su Barda\u011f\u0131 Glutensiz Un, 1\/2 Su Barda\u011f\u0131 M\u0131s\u0131r Ni\u015fastas\u0131, 1\/2 Su Barda\u011f\u0131 Saf Elma Konsantresi Veya \u015eekersiz Vanilya Ekstrat\u0131 Veya Kuru \u00dcz\u00fcm 1\/2 Su Barda\u011f\u0131 Zeytinya\u011f, Haz\u0131rlan\u0131\u015f\u0131 Ni\u015fasta Ve 1\/2 Su Barda\u011f\u0131 Saf Elma Konsantresi Veya \u015eekersiz Vanilya Ekstrat\u0131 Veya Kuru \u00dcz\u00fcm\u00fc Derin Bir Kasede Kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n, Zeytinya\u011f\u0131 Ekleyip Kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n, Unu Azar Azar Ekleyip [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-05-14T11:26:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-3-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Yazan:\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/\",\"name\":\"Vegan ve Glutensiz Bisk\u00fcvi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-3-1.jpg\",\"datePublished\":\"2024-05-14T11:26:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-3-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-3-1.jpg\",\"width\":856,\"height\":540},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Vegan ve Glutensiz Bisk\u00fcvi\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be\",\"name\":\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"],\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/dyt-aysu-onur\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Vegan ve Glutensiz Bisk\u00fcvi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"Vegan ve Glutensiz Bisk\u00fcvi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"Malzemeler 2 Su Barda\u011f\u0131 Glutensiz Un, 1\/2 Su Barda\u011f\u0131 M\u0131s\u0131r Ni\u015fastas\u0131, 1\/2 Su Barda\u011f\u0131 Saf Elma Konsantresi Veya \u015eekersiz Vanilya Ekstrat\u0131 Veya Kuru \u00dcz\u00fcm 1\/2 Su Barda\u011f\u0131 Zeytinya\u011f, Haz\u0131rlan\u0131\u015f\u0131 Ni\u015fasta Ve 1\/2 Su Barda\u011f\u0131 Saf Elma Konsantresi Veya \u015eekersiz Vanilya Ekstrat\u0131 Veya Kuru \u00dcz\u00fcm\u00fc Derin Bir Kasede Kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n, Zeytinya\u011f\u0131 Ekleyip Kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n, Unu Azar Azar Ekleyip [&hellip;]","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_published_time":"2024-05-14T11:26:16+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-3-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Yazan:":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","Tahmini okuma s\u00fcresi":"1 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/","name":"Vegan ve Glutensiz Bisk\u00fcvi &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-3-1.jpg","datePublished":"2024-05-14T11:26:16+00:00","author":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-3-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-3-1.jpg","width":856,"height":540},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/vegan-ve-glutensiz-biskuvi\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Vegan ve Glutensiz Bisk\u00fcvi"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be","name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g","caption":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r"},"sameAs":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"],"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/dyt-aysu-onur\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14234","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14234"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14234\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14236,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14234\/revisions\/14236"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14235"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14234"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14234"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14234"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}