{"id":14246,"date":"2024-05-14T14:43:22","date_gmt":"2024-05-14T11:43:22","guid":{"rendered":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?p=14246"},"modified":"2024-05-14T14:43:22","modified_gmt":"2024-05-14T11:43:22","slug":"elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/","title":{"rendered":"Elmal\u0131 S\u00fcts\u00fcz Yumurtas\u0131z Glutensiz Kek"},"content":{"rendered":"<p>MALZEMELER:<\/p>\n<ul>\n<li>1 Adet Orta Boy Elma<\/li>\n<li>Yar\u0131m \u00c7ay Barda\u011f\u0131 Kuru \u00dcz\u00fcm<\/li>\n<li>3 Yemek Ka\u015f\u0131\u011f\u0131 Karabu\u011fday Unu<\/li>\n<li>2 Yemek Ka\u015f\u0131\u011f\u0131 Zeytinya\u011f\u0131<\/li>\n<li>5 Ka\u015f\u0131k S\u0131cak Su<\/li>\n<li>\u00c7ay Ka\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131n Ucu \u0130le Karbonat (Birka\u00e7 Damla Limon \u0130le)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Yap\u0131l\u0131\u015f\u0131:<\/p>\n<p>Kuru \u00dcz\u00fcmleri \u00dczerini Ge\u00e7ecek Kadar Suda 15-20 Dakika Bekletiyoruz. Sonra Suyunu S\u00fcz\u00fcp Blendera At\u0131yoruz, \u0130\u00e7erisine\u00a0 5 Yk S\u0131cak Su \u0130lave Edip Blenderda P\u00fcre Haline Gelene Kadar Kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131yoruz. Elmay\u0131 Buharda Pi\u015firiyoruz, Elma P\u00fcresinin \u0130\u00e7erisine Kuru \u00dcz\u00fcm P\u00fcresini, Unu Ve Zeytinya\u011f\u0131n\u0131 Ekleyip Homojen K\u0131vama Gelene Kadar Kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131yoruz. En Son Karbonat\u0131 Limon \u0130le K\u00f6p\u00fcrt\u00fcp ekliyoruz ve son bir kez kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131p muffin kaplar\u0131na d\u00f6k\u00fcyoruz. 180 derecede yakla\u015f\u0131k 25-30 dakika pi\u015firiyoruz, k\u00fcrdan testi ile pi\u015fti\u011fini kontrol edebilirsiniz.<\/p>\n<p>Afiyet olsun \ud83d\ude42<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>MALZEMELER: 1 Adet Orta Boy Elma Yar\u0131m \u00c7ay Barda\u011f\u0131 Kuru \u00dcz\u00fcm 3 Yemek Ka\u015f\u0131\u011f\u0131 Karabu\u011fday Unu 2 Yemek Ka\u015f\u0131\u011f\u0131 Zeytinya\u011f\u0131 5 Ka\u015f\u0131k S\u0131cak Su \u00c7ay Ka\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131n Ucu \u0130le Karbonat (Birka\u00e7 Damla Limon \u0130le) &nbsp; Yap\u0131l\u0131\u015f\u0131: Kuru \u00dcz\u00fcmleri \u00dczerini Ge\u00e7ecek Kadar Suda 15-20 Dakika Bekletiyoruz. Sonra Suyunu S\u00fcz\u00fcp Blendera At\u0131yoruz, \u0130\u00e7erisine\u00a0 5 Yk S\u0131cak Su \u0130lave [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":2,"featured_media":14247,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[36],"tags":[],"class_list":["post-14246","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-alerjik-tarifler"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Elmal\u0131 S\u00fcts\u00fcz Yumurtas\u0131z Glutensiz Kek &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Elmal\u0131 S\u00fcts\u00fcz Yumurtas\u0131z Glutensiz Kek &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"MALZEMELER: 1 Adet Orta Boy Elma Yar\u0131m \u00c7ay Barda\u011f\u0131 Kuru \u00dcz\u00fcm 3 Yemek Ka\u015f\u0131\u011f\u0131 Karabu\u011fday Unu 2 Yemek Ka\u015f\u0131\u011f\u0131 Zeytinya\u011f\u0131 5 Ka\u015f\u0131k S\u0131cak Su \u00c7ay Ka\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131n Ucu \u0130le Karbonat (Birka\u00e7 Damla Limon \u0130le) &nbsp; Yap\u0131l\u0131\u015f\u0131: Kuru \u00dcz\u00fcmleri \u00dczerini Ge\u00e7ecek Kadar Suda 15-20 Dakika Bekletiyoruz. Sonra Suyunu S\u00fcz\u00fcp Blendera At\u0131yoruz, \u0130\u00e7erisine\u00a0 5 Yk S\u0131cak Su \u0130lave [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-05-14T11:43:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-6.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Yazan:\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/\",\"name\":\"Elmal\u0131 S\u00fcts\u00fcz Yumurtas\u0131z Glutensiz Kek &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-6.jpg\",\"datePublished\":\"2024-05-14T11:43:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-6.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-6.jpg\",\"width\":856,\"height\":540},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Elmal\u0131 S\u00fcts\u00fcz Yumurtas\u0131z Glutensiz Kek\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be\",\"name\":\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"],\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/dyt-aysu-onur\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Elmal\u0131 S\u00fcts\u00fcz Yumurtas\u0131z Glutensiz Kek &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"Elmal\u0131 S\u00fcts\u00fcz Yumurtas\u0131z Glutensiz Kek &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"MALZEMELER: 1 Adet Orta Boy Elma Yar\u0131m \u00c7ay Barda\u011f\u0131 Kuru \u00dcz\u00fcm 3 Yemek Ka\u015f\u0131\u011f\u0131 Karabu\u011fday Unu 2 Yemek Ka\u015f\u0131\u011f\u0131 Zeytinya\u011f\u0131 5 Ka\u015f\u0131k S\u0131cak Su \u00c7ay Ka\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131n Ucu \u0130le Karbonat (Birka\u00e7 Damla Limon \u0130le) &nbsp; Yap\u0131l\u0131\u015f\u0131: Kuru \u00dcz\u00fcmleri \u00dczerini Ge\u00e7ecek Kadar Suda 15-20 Dakika Bekletiyoruz. Sonra Suyunu S\u00fcz\u00fcp Blendera At\u0131yoruz, \u0130\u00e7erisine\u00a0 5 Yk S\u0131cak Su \u0130lave [&hellip;]","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_published_time":"2024-05-14T11:43:22+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-6.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Yazan:":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","Tahmini okuma s\u00fcresi":"1 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/","name":"Elmal\u0131 S\u00fcts\u00fcz Yumurtas\u0131z Glutensiz Kek &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-6.jpg","datePublished":"2024-05-14T11:43:22+00:00","author":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-6.jpg","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Yasemin-blog-6.jpg","width":856,"height":540},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/elmali-sutsuz-yumurtasiz-glutensiz-kek\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Elmal\u0131 S\u00fcts\u00fcz Yumurtas\u0131z Glutensiz Kek"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/e0222c8e712359c3542cea91b62387be","name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/68718a408c126ac6b00b5cb62ab6cb05?s=96&d=mm&r=g","caption":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r"},"sameAs":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"],"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/author\/dyt-aysu-onur\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14246","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14246"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14246\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14248,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14246\/revisions\/14248"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14247"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14246"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14246"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14246"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}