{"id":14052,"date":"2024-02-13T10:47:02","date_gmt":"2024-02-13T07:47:02","guid":{"rendered":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?page_id=14052"},"modified":"2024-02-13T10:47:15","modified_gmt":"2024-02-13T07:47:15","slug":"kisisel-verileri-islenmesi-aydinlatma-metni","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/kisisel-verileri-islenmesi-aydinlatma-metni\/","title":{"rendered":"Kisisel Verileri \u0130\u015flenmesi Ayd\u0131nlatma Metni"},"content":{"rendered":"<p>De\u011ferli Ziyaret\u00e7imiz Ki\u015fisel verilerin Korunmas\u0131 Kanunu Kapsam\u0131nda sizleri bilgilendirmek istiyoruz. 6698 say\u0131l\u0131 Ki\u015fisel Verilerin Korunmas\u0131 Kanunu (\u201cKVKK\u201d) uyar\u0131nca, kimli\u011finizi belirli veya belirlenebilir k\u0131lan her t\u00fcrl\u00fc bilginiz ve \u00f6zel nitelikli ki\u015fisel verileriniz d\u00e2hil ki\u015fisel verileriniz, veri sorumlusu olarak <strong><b>Alerji Sa\u011fl\u0131k Hizmetleri Reklam ve Bilgisayar Limited \u015eirket <\/b><\/strong>taraf\u0131ndan i\u015flenebilecektir.<\/p>\n<p>Ki\u015fisel verilerin i\u015flenmesi ise ki\u015fisel verilerin elde edilmesi, kaydedilmesi, depolanmas\u0131, muhafaza edilmesi, de\u011fi\u015ftirilmesi, yeniden d\u00fczenlenmesi, a\u00e7\u0131klanmas\u0131, aktar\u0131lmas\u0131, s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lmas\u0131, ya da kullan\u0131lmas\u0131n\u0131n engellenmesi gibi verileri \u00fczerinden ger\u00e7ekle\u015ftirilen her t\u00fcrl\u00fc i\u015flemi ifade etmektedir. Ki\u015fisel verilerinizin korunmas\u0131 bizim i\u00e7in hayati \u00f6neme sahiptir. Veri Sorumlusu\u00a0olarak ki\u015fisel verilerinizin g\u00fcvenli\u011fi hususuna azami hassasiyet g\u00f6stermekte oldu\u011fumuzu bilmenizi isteriz.<\/p>\n<h3 id='veri-sorumlusu-kimli\u011fi' ><strong><b>Veri Sorumlusu Kimli\u011fi<\/b><\/strong><\/h3>\n<p>6698 say\u0131l\u0131 Ki\u015fisel Verilerin Korunmas\u0131 Kanunu uyar\u0131nca, ki\u015fisel verileriniz; Veri sorumlusu olarak Merkez, K\u00fc\u00e7\u00fckbakkalk\u00f6y Mah. Merdivenk\u00f6y Yolu Cad. No:12 Kat:12 CZD Plaza 32750 Ata\u015fehir\/\u0130stanbul Alerji Sa\u011fl\u0131k Hizmetleri Reklam ve Bilgisayar Limited \u015eirketi taraf\u0131ndan a\u015fa\u011f\u0131da a\u00e7\u0131klanan kapsamda hukuka ve d\u00fcr\u00fcstl\u00fck kurallar\u0131na uygun bir \u015fekilde i\u015fleyebilecek, kaydedebilecek, saklayabilecek, s\u0131n\u0131fland\u0131rabilecek, g\u00fcncelleyebilecek ve mevzuat\u0131n izin verdi\u011fi hallerde ve\/veya i\u015flendikleri ama\u00e7la s\u0131n\u0131rl\u0131 olarak 3. ki\u015filere a\u00e7\u0131klayabilecek\/aktarabilece\u011fiz.<\/p>\n<h3 id='ki\u015fisel-verilerin-hangi-ama\u00e7la-i\u0307\u015flenece\u011f' >Ki\u015fisel Verilerin Hangi Ama\u00e7la \u0130\u015flenece\u011f<\/h3>\n<p><strong>Sa\u011fl\u0131k verileriniz ba\u015fta olmak \u00fczere \u00f6zel nitelikli ki\u015fisel verileriniz ve ki\u015fisel verileriniz, \u015eirket taraf\u0131ndan a\u015fa\u011f\u0131da yer alanlar d\u00e2hil ve bunlarla s\u0131n\u0131rl\u0131 olmaks\u0131z\u0131n a\u015fa\u011f\u0131da yer alan ama\u00e7lar ile ba\u011flant\u0131l\u0131, s\u0131n\u0131rl\u0131 ve \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fc \u015fekilde i\u015flenebilmektedir:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Ad\u0131n\u0131z, soyad\u0131n\u0131z, T.C. Kimlik numaran\u0131z, ge\u00e7ici T.C. Kimlik numaran\u0131z, pasaport numaran\u0131z, do\u011fum yeri ve tarihiniz, medeni haliniz, cinsiyetiniz, sigorta veya hasta protokol numaran\u0131z ve sizi tan\u0131mlayan di\u011fer kimlik verileriniz<\/li>\n<li>Adresiniz, telefon numaran\u0131z, elektronik posta adresiniz<\/li>\n<li>Test sonu\u00e7lar\u0131n\u0131z, laboratuvar ve g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleme sonu\u00e7lar\u0131n\u0131z, muayene verileriniz, re\u00e7ete bilgileriniz gibi t\u0131bbi te\u015fhis, tedavi ve bak\u0131m hizmetlerinin y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi s\u0131ras\u0131nda elde edilen sa\u011fl\u0131k ve cinsel hayata ili\u015fkin verileriniz ve bunlarla s\u0131n\u0131rl\u0131 olmamak \u00fczere sa\u011fl\u0131k verileriniz,<\/li>\n<li>IBAN numaran\u0131z, kredi kart\u0131 bilginiz,<\/li>\n<li>Klinik ziyaretiniz s\u0131ras\u0131nda al\u0131nan kapal\u0131 devre kamera sistemi g\u00f6r\u00fcnt\u00fc ve ses kayd\u0131n\u0131z,<\/li>\n<li>\u00c7a\u011fr\u0131 Merkezimiz ile ileti\u015fime ge\u00e7ti\u011finiz takdirde tutulan sesli g\u00f6r\u00fc\u015fme kay\u0131tlar\u0131n\u0131z,<\/li>\n<li>Sa\u011fl\u0131k hizmetlerinin finansman\u0131 ve planlamas\u0131 amac\u0131yla \u00f6zel sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131na ili\u015fkin verileriniz ve Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu verileriniz.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>\u015eirketimiz 6698 Say\u0131l\u0131 Ki\u015fisel Verilerin Korunmas\u0131 Kanunun 5. maddesinin 2. f\u0131kras\u0131nda ve 6. Maddenin 3. F\u0131kras\u0131nda belirtilen ki\u015fisel veri i\u015fleme \u015fartlar\u0131 i\u00e7erisindeki ama\u00e7larla ve ko\u015fullarla s\u0131n\u0131rl\u0131 olarak ki\u015fisel veriler i\u015flemektedir. Bu ama\u00e7lar ve ko\u015fullar;<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Ki\u015fisel verilerinizin i\u015flenmesine ili\u015fkin \u015eirketimizin ilgili faaliyette bulunmas\u0131n\u0131n Kanunlarda a\u00e7\u0131k\u00e7a \u00f6ng\u00f6r\u00fclmesi,<\/li>\n<li>Ki\u015fisel verilerinizin \u015eirketimiz taraf\u0131ndan i\u015flenmesinin bir s\u00f6zle\u015fmenin kurulmas\u0131 veya ifas\u0131yla do\u011frudan do\u011fruya ilgili ve gerekli olmas\u0131,<\/li>\n<li>Ki\u015fisel verilerinizin i\u015flenmesinin \u015eirketimizin hukuki y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yerine getirebilmesi i\u00e7in zorunlu olmas\u0131,<\/li>\n<li>Ki\u015fisel verilerinizin sizler taraf\u0131ndan alenile\u015ftirilmi\u015f olmas\u0131 \u015fart\u0131yla; sizlerin alenile\u015ftirme amac\u0131yla s\u0131n\u0131rl\u0131 bir \u015fekilde \u015eirketimiz taraf\u0131ndan i\u015flenmesi,<\/li>\n<li>Ki\u015fisel verilerinizin \u015eirketimiz taraf\u0131ndan i\u015flenmesinin \u015eirketimizin veya sizlerin veya \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ki\u015filerin haklar\u0131n\u0131n tesisi, kullan\u0131lmas\u0131 veya korunmas\u0131 i\u00e7in zorunlu olmas\u0131,<\/li>\n<li>Sizlerin temel hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerine zarar vermemek kayd\u0131yla \u015eirketimiz me\u015fru menfaatleri i\u00e7in ki\u015fisel veri i\u015fleme faaliyetinde bulunulmas\u0131n\u0131n zorunlu olmas\u0131,<\/li>\n<li>\u015eirketimiz taraf\u0131ndan ki\u015fisel veri i\u015fleme faaliyetinde bulunulmas\u0131n\u0131n ki\u015fisel veri sahibinin ya da bir ba\u015fkas\u0131n\u0131n hayat\u0131 veya beden b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn korunmas\u0131 i\u00e7in zorunlu olmas\u0131 ve bu durumda da ki\u015fisel veri sahibinin fiili imk\u00e2ns\u0131zl\u0131k veya hukuki ge\u00e7ersizlik nedeniyle r\u0131zas\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayamayacak durumda bulunmas\u0131,<\/li>\n<li>Ki\u015fisel veri sahibinin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve cinsel hayat\u0131 d\u0131\u015f\u0131ndaki \u00f6zel nitelikli ki\u015fisel verilerin i\u015flenmesinin kanunlarda \u00f6ng\u00f6r\u00fclmesi,<\/li>\n<li>Ki\u015fisel veri sahibinin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na ve cinsel hayat\u0131na ili\u015fkin \u00f6zel nitelikli ki\u015fisel verileri kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n korunmas\u0131, koruyucu hekimlik, t\u0131bbi te\u015fhis, tedavi ve bak\u0131m hizmetlerinin y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi, sa\u011fl\u0131k hizmetleri ile finansman\u0131n\u0131n planlanmas\u0131 ve y\u00f6netimi amac\u0131yla, s\u0131r saklama y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc alt\u0131nda bulunan ki\u015filer veya yetkili kurum ve kurulu\u015flar taraf\u0131ndan i\u015flenmesidir.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Yukar\u0131da belirtilen ko\u015fullar alt\u0131nda; \u015eirketimiz ki\u015fisel verileri, bunlarla s\u0131n\u0131rl\u0131 olmamak \u00fczere a\u015fa\u011f\u0131daki ama\u00e7larla i\u015fleyebilmektedir:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n korunmas\u0131, koruyucu hekimlik, t\u0131bb\u00ee te\u015fhis, tedavi ve bak\u0131m hizmetlerinin y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi,<\/li>\n<li>Sa\u011fl\u0131k hizmetleri ile finansman\u0131n\u0131n planlanmas\u0131 ve y\u00f6netimi amac\u0131yla<\/li>\n<li>\u00a0Kimli\u011finizin do\u011frulanmas\u0131<\/li>\n<li>\u00a0Randevu alman\u0131z halinde randevu hakk\u0131nda sizi haberdar edebilme.<\/li>\n<li>\u015eirketimiz ile anla\u015fmal\u0131 olan kurumlarla ili\u015fkinizi teyit etme<\/li>\n<li>Yasal ve d\u00fczenleyici gereksinimlerin yerine getirilmesi<\/li>\n<li>\u00a0Hasta Hizmetleri, Mali \u0130\u015fler, Pazarlama b\u00f6l\u00fcmleri taraf\u0131ndan sa\u011fl\u0131k hizmetlerinizin finansman\u0131, tetkik, te\u015fhis ve tedavi giderlerinizin kar\u015f\u0131lanmas\u0131,<\/li>\n<li>\u0130lgili mevzuat uyar\u0131nca Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 ve di\u011fer kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131 ile talep edilen bilgilerin payla\u015f\u0131lmas\u0131<\/li>\n<li>Sa\u011fl\u0131k hizmetlerinin finansman\u0131 kapsam\u0131nda \u00f6zel sigorta \u015firketleri taraf\u0131ndan talep edilen her t\u00fcrl\u00fc bilgileri payla\u015fma<\/li>\n<li>\u00a0Sundu\u011fumuz hizmetlerin geli\u015ftirilmesi amac\u0131yla sa\u011fl\u0131k hizmetleri kullan\u0131m\u0131n\u0131z\u0131 analiz etme<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>\u015eirket taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen ticari faaliyetlerin ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi i\u00e7in ilgili i\u015f birimlerimiz taraf\u0131ndan gerekli \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n yap\u0131lmas\u0131 ve buna ba\u011fl\u0131 i\u015f s\u00fcre\u00e7lerinin y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi do\u011frultusunda;<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>\u0130\u015f faaliyetlerinin ve i\u015f s\u00fcreklili\u011finin sa\u011flanmas\u0131 faaliyetlerinin planlanmas\u0131 ve icras\u0131,<\/li>\n<li>Finans ve\/veya muhasebe i\u015flerinin takibi,<\/li>\n<li>Yetkili kurulu\u015flara mevzuattan kaynakl\u0131 bilgi verilmesi,<\/li>\n<li>Kurumsal ileti\u015fim faaliyetlerinin planlanmas\u0131 ve icras\u0131,<\/li>\n<li>\u015eirketimizin insan kaynaklar\u0131 politikalar\u0131n\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fclmesinin temini;<\/li>\n<li>\u015eirketimizin ve \u015eirketimizle i\u015f ili\u015fkisi i\u00e7erisinde olan ki\u015filerin hukuki ve ticari g\u00fcvenli\u011finin temini;<\/li>\n<li>Mevcut m\u00fc\u015fterilerimiz i\u00e7in memnuniyet de\u011ferlendirme faaliyetlerinin y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi, organizasyon ve etkinlik y\u00f6netimi,<\/li>\n<li>\u0130\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi faaliyetlerinin y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi,<\/li>\n<li>Bilgi ve fiziksel g\u00fcvenlik s\u00fcre\u00e7lerinin y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi<\/li>\n<li>Kurumsal internet sitemiz ve mobil uygulamalar\u00a0\u00fczerinden i\u015flem yapan\u0131n bilgilerini teyit etmek,<\/li>\n<\/ul>\n<h3 id='kimlere-ve-hangi-ama\u00e7la-aktar\u0131labilece\u011fi' >Kimlere ve hangi ama\u00e7la aktar\u0131labilece\u011fi<\/h3>\n<p><strong>A\u00e7\u0131klanan ama\u00e7lar kapsam\u0131nda i\u015flenen ki\u015fisel verileriniz; KVKK\u2019da \u00f6ng\u00f6r\u00fclen temel ilkelere uygun olarak ve KVKK\u2019n\u0131n 8. ve 9. maddelerinde belirtilen ki\u015fisel veri i\u015fleme \u015fartlar\u0131 ve ama\u00e7lar\u0131 d\u00e2hilinde,<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131 ve ba\u011fl\u0131 alt birimleri,<\/li>\n<li>Yetki vermi\u015f oldu\u011funuz temsilcileriniz,<\/li>\n<li>\u00d6zel sigorta \u015firketleri,<\/li>\n<li>Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu,<\/li>\n<li>Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve sair kolluk kuvvetleri,<\/li>\n<li>N\u00fcfus Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc,<\/li>\n<li>T\u00fcrkiye Eczac\u0131lar Birli\u011fi,<\/li>\n<li>Mahkemeler ve her t\u00fcrl\u00fc yarg\u0131 makam\u0131, merkezi ve sair \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ki\u015filer,<\/li>\n<li>Avukatlar<\/li>\n<li>T\u0131bbi te\u015fhis ve tedavi i\u00e7in i\u015f birli\u011fi i\u00e7erisinde oldu\u011fumuz laboratuvarlar, t\u0131p merkezleri, t\u0131bbi cihaz ve sa\u011fl\u0131k hizmeti sunan kurumlar,<\/li>\n<li>Hizmetlerin sa\u011flanabilmesi amac\u0131yla s\u0131n\u0131rl\u0131 olarak tedarik\u00e7ilerimiz ile payla\u015f\u0131labilecektir.<\/li>\n<\/ul>\n<h3 id='ki\u015fisel-veri-toplaman\u0131n-y\u00f6ntemi-ve-hukuki-sebebi' >Ki\u015fisel Veri Toplaman\u0131n Y\u00f6ntemi ve Hukuki Sebebi<\/h3>\n<p>Ki\u015fisel verileriniz \u015eirket taraf\u0131ndan m\u00fc\u015fteri temsilcileri, ilgili internet siteleri, mobil uygulama gibi kanallardan, \u015eirket eri\u015fimine imkan verdi\u011finiz sosyal medya hesaplar\u0131 \u00fczerinden elektronik ortamda ve\/veya \u00e7a\u011fr\u0131 merkezi kanal\u0131yla otomatik yada otomatik olmayan y\u00f6ntemlerle toplanmaktad\u0131r. \u0130\u015fbu toplanan ki\u015fisel verileri hukuki sebebi;<\/p>\n<ul>\n<li>6698 say\u0131l\u0131 Ki\u015fisel Verilerin Korunmas\u0131 Kanunu,<\/li>\n<li>29863 Say\u0131l\u0131 Ki\u015fisel Sa\u011fl\u0131k Verilerinin \u0130\u015flenmesi ve mahremiyetinin Sa\u011flanmas\u0131 Hakk\u0131nda Y\u00f6netmelik<\/li>\n<li>\u00d6zel Hastaneler Y\u00f6netmeli\u011fi<\/li>\n<li>3359 say\u0131l\u0131 Sa\u011fl\u0131k Hizmetleri Temel Kanunu<\/li>\n<li>Ki\u015fisel Sa\u011fl\u0131k Verilerinin \u0130\u015flenmesi ve Mahremiyetinin Korunmas\u0131 Y\u00f6netmeli\u011fi,<\/li>\n<li>Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 d\u00fczenlemeleri ve sair mevzuat h\u00fck\u00fcmleridir.<\/li>\n<\/ul>\n<h3 id='i\u0307lgili-ki\u015finin-haklar\u0131' >\u0130lgili Ki\u015finin Haklar\u0131<\/h3>\n<p>Ki\u015fisel veri sahipleri olarak, haklar\u0131n\u0131za ili\u015fkin taleplerinizi a\u015fa\u011f\u0131da d\u00fczenlenen y\u00f6ntemlerle \u015eirketimize iletmeniz durumunda \u015eirketimiz talebin niteli\u011fine g\u00f6re talebi en ge\u00e7 30 (otuz) g\u00fcn i\u00e7inde \u00fccretsiz olarak sonu\u00e7land\u0131racakt\u0131r. Ancak cevaplama s\u00fcrecinin ayr\u0131ca bir maliyet do\u011furmas\u0131 halinde, Ki\u015fisel verilerin korunmas\u0131 kurulu taraf\u0131ndan belirlenen tarifeye g\u00f6re \u00fccret talep edilebilecektir. Bu kapsamda ki\u015fisel veri sahipleri;<\/p>\n<ul>\n<li>Ki\u015fisel veri i\u015flenip i\u015flenmedi\u011fini \u00f6\u011frenme,<\/li>\n<li>Ki\u015fisel verileri i\u015flenmi\u015fse buna ili\u015fkin bilgi talep etme,<\/li>\n<li>Ki\u015fisel verilerin i\u015flenme amac\u0131n\u0131 ve bunlar\u0131n amac\u0131na uygun kullan\u0131l\u0131p kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenme,<\/li>\n<li>Yurt i\u00e7inde veya yurt d\u0131\u015f\u0131nda ki\u015fisel verilerin aktar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ki\u015fileri bilme,<\/li>\n<li>Ki\u015fisel verilerin eksik veya yanl\u0131\u015f i\u015flenmi\u015f olmas\u0131 h\u00e2linde bunlar\u0131n d\u00fczeltilmesini isteme ve bu kapsamda yap\u0131lan i\u015flemin ki\u015fisel verilerin aktar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ki\u015filere bildirilmesini isteme,<\/li>\n<li>KVK Kanunu\u2019nun ve ilgili di\u011fer kanun h\u00fck\u00fcmlerine uygun olarak i\u015flenmi\u015f olmas\u0131na ra\u011fmen, i\u015flenmesini gerektiren sebeplerin ortadan kalkmas\u0131 h\u00e2linde ki\u015fisel verilerin silinmesini veya yok edilmesini isteme ve bu kapsamda yap\u0131lan i\u015flemin ki\u015fisel verilerin aktar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ki\u015filere bildirilmesini isteme,<\/li>\n<li>\u0130\u015flenen verilerin m\u00fcnhas\u0131ran otomatik sistemler vas\u0131tas\u0131yla analiz edilmesi suretiyle ki\u015finin kendisi aleyhine bir sonucun ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131na itiraz etme,<\/li>\n<li>Ki\u015fisel verilerin kanuna ayk\u0131r\u0131 olarak i\u015flenmesi sebebiyle zarara u\u011framas\u0131 h\u00e2linde zarar\u0131n giderilmesini talep etme haklar\u0131na sahiptir.<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u0130lgili ki\u015fi olarak hak taleplerinizi, yaz\u0131l\u0131 olarak \u015eirketimize iletmeniz gerekmektedir. Bu \u00e7er\u00e7evede, \u015eirketimize KVK Kanunu\u2019nun 11. maddesi kapsam\u0131nda yapaca\u011f\u0131n\u0131z ba\u015fvurular\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve h\u0131zl\u0131 \u015fekilde y\u00f6netilmesi i\u00e7in, \u0130stanbul Alerji Sa\u011fl\u0131k Hizmetleri Reklam ve Bilgisayar Limited \u015eirketi web adresinde Ki\u015fisel Verilerin Korunmas\u0131 ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 alt\u0131nda yer alan \u201c\u0130lgili Ki\u015fi Bilgi Talep Ba\u015fvuru Formu\u201c \u00a0belgesini kullanman\u0131z\u0131, talebinize g\u00f6re istenebilecek belge\/bilgileri ve kimli\u011finizi tespit edici gerekli belgeleri de sa\u011flayarak bizzat elden ya da iadeli taahh\u00fctl\u00fc mektup ile yap\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6neriyoruz. Ayr\u0131ca, ilgili ki\u015fi bilgi talep formunu \u00c7evrimi\u00e7i kullan\u0131c\u0131 olarak (\u015eirketimize daha \u00f6nce bildirdi\u011fi ve \u015firketimizin sisteminde kay\u0131tl\u0131 bulunan Elektronik Posta Adresi ile) <a href=\"mailto:kvkkbilgi@alerjisaglik.com.tr\"><u>kvkkbilgi@alerjisaglik.com.tr<\/u><\/a>\u00a0\u00fczerinden yine bizlere talebinizi iletebilirsiniz.<\/p>\n<p>Daha detayl\u0131 bilgi i\u00e7in internet sitemizin Ki\u015fisel Verilerin Korunmas\u0131 ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 alt\u0131nda yer alan \u0130lgili Ki\u015fi Bilgi Talep Ba\u015fvuru Formunu inceleyebilirsiniz.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/KVKK.docx\">Ki\u015fisel veri talep formunu indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n\u0131z.<\/a><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>De\u011ferli Ziyaret\u00e7imiz Ki\u015fisel verilerin Korunmas\u0131 Kanunu Kapsam\u0131nda sizleri bilgilendirmek istiyoruz. 6698 say\u0131l\u0131 Ki\u015fisel Verilerin Korunmas\u0131 Kanunu (\u201cKVKK\u201d) uyar\u0131nca, kimli\u011finizi belirli veya belirlenebilir k\u0131lan her t\u00fcrl\u00fc bilginiz ve \u00f6zel nitelikli ki\u015fisel verileriniz d\u00e2hil ki\u015fisel verileriniz, veri sorumlusu olarak Alerji Sa\u011fl\u0131k Hizmetleri Reklam ve Bilgisayar Limited \u015eirket taraf\u0131ndan i\u015flenebilecektir. Ki\u015fisel verilerin i\u015flenmesi ise ki\u015fisel verilerin elde edilmesi, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"class_list":["post-14052","page","type-page","status-publish","hentry"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Kisisel Verileri \u0130\u015flenmesi Ayd\u0131nlatma Metni &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, nofollow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Kisisel Verileri \u0130\u015flenmesi Ayd\u0131nlatma Metni &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"De\u011ferli Ziyaret\u00e7imiz Ki\u015fisel verilerin Korunmas\u0131 Kanunu Kapsam\u0131nda sizleri bilgilendirmek istiyoruz. 6698 say\u0131l\u0131 Ki\u015fisel Verilerin Korunmas\u0131 Kanunu (\u201cKVKK\u201d) uyar\u0131nca, kimli\u011finizi belirli veya belirlenebilir k\u0131lan her t\u00fcrl\u00fc bilginiz ve \u00f6zel nitelikli ki\u015fisel verileriniz d\u00e2hil ki\u015fisel verileriniz, veri sorumlusu olarak Alerji Sa\u011fl\u0131k Hizmetleri Reklam ve Bilgisayar Limited \u015eirket taraf\u0131ndan i\u015flenebilecektir. Ki\u015fisel verilerin i\u015flenmesi ise ki\u015fisel verilerin elde edilmesi, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/kisisel-verileri-islenmesi-aydinlatma-metni\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-13T07:47:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Aysu-ONUR.jpg.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"287\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"232\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/webp\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/kisisel-verileri-islenmesi-aydinlatma-metni\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/kisisel-verileri-islenmesi-aydinlatma-metni\/\",\"name\":\"Kisisel Verileri \u0130\u015flenmesi Ayd\u0131nlatma Metni &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2024-02-13T07:47:02+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-13T07:47:15+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/kisisel-verileri-islenmesi-aydinlatma-metni\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/kisisel-verileri-islenmesi-aydinlatma-metni\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/kisisel-verileri-islenmesi-aydinlatma-metni\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Kisisel Verileri \u0130\u015flenmesi Ayd\u0131nlatma Metni\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Kisisel Verileri \u0130\u015flenmesi Ayd\u0131nlatma Metni &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","robots":{"index":"noindex","follow":"nofollow"},"og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"Kisisel Verileri \u0130\u015flenmesi Ayd\u0131nlatma Metni &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"De\u011ferli Ziyaret\u00e7imiz Ki\u015fisel verilerin Korunmas\u0131 Kanunu Kapsam\u0131nda sizleri bilgilendirmek istiyoruz. 6698 say\u0131l\u0131 Ki\u015fisel Verilerin Korunmas\u0131 Kanunu (\u201cKVKK\u201d) uyar\u0131nca, kimli\u011finizi belirli veya belirlenebilir k\u0131lan her t\u00fcrl\u00fc bilginiz ve \u00f6zel nitelikli ki\u015fisel verileriniz d\u00e2hil ki\u015fisel verileriniz, veri sorumlusu olarak Alerji Sa\u011fl\u0131k Hizmetleri Reklam ve Bilgisayar Limited \u015eirket taraf\u0131ndan i\u015flenebilecektir. Ki\u015fisel verilerin i\u015flenmesi ise ki\u015fisel verilerin elde edilmesi, [&hellip;]","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/kisisel-verileri-islenmesi-aydinlatma-metni\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_modified_time":"2024-02-13T07:47:15+00:00","og_image":[{"width":287,"height":232,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Aysu-ONUR.jpg.webp","type":"image\/webp"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Tahmini okuma s\u00fcresi":"8 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/kisisel-verileri-islenmesi-aydinlatma-metni\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/kisisel-verileri-islenmesi-aydinlatma-metni\/","name":"Kisisel Verileri \u0130\u015flenmesi Ayd\u0131nlatma Metni &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"datePublished":"2024-02-13T07:47:02+00:00","dateModified":"2024-02-13T07:47:15+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/kisisel-verileri-islenmesi-aydinlatma-metni\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/kisisel-verileri-islenmesi-aydinlatma-metni\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/kisisel-verileri-islenmesi-aydinlatma-metni\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Kisisel Verileri \u0130\u015flenmesi Ayd\u0131nlatma Metni"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14052","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14052"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14052\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14055,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14052\/revisions\/14055"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14052"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}