{"id":14065,"date":"2024-02-14T09:54:49","date_gmt":"2024-02-14T06:54:49","guid":{"rendered":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?page_id=14065"},"modified":"2024-02-14T10:04:33","modified_gmt":"2024-02-14T07:04:33","slug":"sik-sorulan-sorular","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sik-sorulan-sorular\/","title":{"rendered":"S\u0131k Sorulan Sorular"},"content":{"rendered":"<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"14065\" class=\"elementor elementor-14065\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7166624 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7166624\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9c2b008\" data-id=\"9c2b008\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c36b012 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"c36b012\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2041\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2041\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Do\u011fumdan sonra emzirmeye ne zaman ba\u015flan\u0131r?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2041\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2041\"><p><strong>Bebe\u011fime s\u00fct\u00fcm\u00fcn yetip yetmedi\u011fini nas\u0131l anlar\u0131m?<\/strong><\/p><ul><li>Do\u011fumdan hemen sonra ilk yar\u0131m saat i\u00e7inde bebe\u011finizi emzirmeye ba\u015flamal\u0131s\u0131n\u0131z.<\/li><li>\u00a0Bebe\u011fin s\u00fct gereksinimi g\u00fcnden g\u00fcne hatta ayn\u0131 g\u00fcn i\u00e7inde de \u00f6\u011f\u00fcnden \u00f6\u011f\u00fcne farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterebilir.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2042\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2042\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Sezaryen do\u011fum yapt\u0131m, s\u00fct\u00fcm\u00fcn gelmesi ve artmas\u0131 i\u00e7in ne yapmal\u0131y\u0131m?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2042\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2042\"><ul><li>Sezaryen do\u011fumda anne s\u00fct\u00fc 48-72 saat i\u00e7inde gelebilir. Bebe\u011finizi emzirmeye devam edin. Bebe\u011finize hekim t\u0131bbi a\u00e7\u0131dan gerekli g\u00f6r\u00fcrse ge\u00e7ici bir s\u00fcre form\u00fcl s\u00fct verebilirsiniz, ancak en k\u0131sa s\u00fcrede emzirmeye geri d\u00f6nmeyi hedefleyin.<\/li><li>Anne s\u00fct\u00fcn\u00fcn artmas\u0131 i\u00e7in her emzirmede s\u00fct\u00fcn tam olarak t\u00fcketilmesi \u00f6nemlidir. Annenin de d\u00fczenli ve dengeli beslenmesi gerekir.<\/li><li>Anne s\u00fct\u00fc verilirken ideal emzirme pozisyonlar\u0131n\u0131n se\u00e7ilmesi \u00f6nemlidir.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2043\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2043\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Bebe\u011fimi ne zamana kadar emzirmeliyim, anne s\u00fct\u00fcn\u00fcn yarar\u0131 nedir?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2043\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2043\"><ul><li>Bebe\u011finiz i\u00e7in ideal besin, anne s\u00fct\u00fcd\u00fcr. \u0130lk 6 ay sadece anne s\u00fct\u00fc verilir.<\/li><li>Bebeklerin ilk 6 ay sadece anne s\u00fct\u00fc ile 6. aydan sonra anne s\u00fct\u00fc + tamamlay\u0131c\u0131 besin ile beslenmesi \u00f6nerilir.<\/li><li>Bebe\u011finizin sa\u011fl\u0131kl\u0131 geli\u015fimi i\u00e7in onu 2 ya\u015f\u0131na kadar anne s\u00fct\u00fc ile beslemelisiniz. Anne s\u00fct\u00fc, i\u00e7eri\u011findeki prebiyotik lifler ile ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k \u00f6\u011felerini i\u00e7erir ve hastal\u0131klardan korur.<\/li><li>Anne s\u00fct\u00fc, alerjiye kar\u015f\u0131 koruyucudur.<\/li><li>Anne s\u00fct\u00fc, bebe\u011fi ileri d\u00f6nemde obezite, diyabet ve tansiyon gibi hastal\u0131klardan korur.<\/li><\/ul><p><strong>Emzirme, anne ile bebek aras\u0131ndaki duygusal ba\u011f\u0131 g\u00fc\u00e7lendirir.<\/strong><\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2044\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2044\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">S\u00fct\u00fcm\u00fcn artmas\u0131 i\u00e7in 2 ki\u015filik mi yemeliyim?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2044\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2044\"><ul><li>Beslenme miktar\u0131na bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda anne iki ki\u015filik de\u011fil, iki ki\u015fiyi d\u00fc\u015f\u00fcnerek kalorisi hesaplanmal\u0131 bebe\u011fin ve annenin ihtiya\u00e7lar\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurularak kaliteli beslenmelidir.<\/li><li>Hamilelik s\u0131ras\u0131nda besinsel ihtiya\u00e7 artar; ilk 3 ayl\u0131k d\u00f6nemde folik asit, Vitamin D, Demir, \u0130yot ve Omega 3 ya\u011f asitleri \u00f6nemlidir. Folik asit d\u0131\u015f\u0131ndaki vitaminleri yiyeceklerle alabilirsiniz. Beslenmenizi \u00e7e\u015fitli ve dengeli yapman\u0131z gerekmektedir.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2045\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2045\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">S\u00fct\u00fcm\u00fcn yeterli olup olmad\u0131\u011f\u0131 nas\u0131l anlayabilirim?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2045\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2045\"><p><strong>Bebe\u011fimi ka\u00e7 dakika emzirmeliyim?<\/strong><\/p><ul><li>Her bebe\u011fin besin ihtiyac\u0131 farkl\u0131d\u0131r. Bebe\u011finizi her ac\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda emzirebilirsiniz.<\/li><li>Bebe\u011finizin doymas\u0131 i\u00e7in 15-20 dk emmesi yeterlidir.<\/li><li>Bebekler doyma duygusuna sahip olduklar\u0131 i\u00e7in anne s\u00fct\u00fcn\u00fc doyduklar\u0131 zaman kendi istekleri ile b\u0131rakacaklard\u0131r.<\/li><li>Boy &#8211; kilo geli\u015fimi de normal de\u011ferler aras\u0131nda ise endi\u015felenmenizi gerektirecek bir durum s\u00f6z konusu de\u011fildir.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2046\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"6\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2046\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Bebe\u011fim doymaz ise inek s\u00fct\u00fc veya ke\u00e7i s\u00fct\u00fc verebilir miyim?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2046\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"6\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2046\"><ul><li>1 ya\u015f\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fck bebeklere inek s\u00fct\u00fc veya ke\u00e7i s\u00fct\u00fc \u00f6nerilmez.<\/li><li>1 ya\u015f\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fck bebeklerde inek s\u00fct\u00fc veya ke\u00e7i s\u00fct\u00fc t\u00fcketimi demir eksikli\u011fi ve anemiye neden olabilir.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2047\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"7\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2047\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Bebe\u011fimi ne s\u0131kl\u0131kta emzirmeliyim?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2047\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"7\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2047\"><p><strong>\u0130lk 6 ay<\/strong><\/p><ul><li>Bebe\u011finiz her istedi\u011finde, her a\u011flad\u0131\u011f\u0131nda emziriniz.<\/li><li>Bebe\u011finizi gece ve g\u00fcnd\u00fcz, g\u00fcnde toplam en az 8 kez emzirmelisiniz.<\/li><li>Tamamlay\u0131c\u0131 besin vermeyiniz.<\/li><\/ul><p><strong>6-12 ay<\/strong><\/p><ul><li>Bebe\u011finiz her istedi\u011finde emzirmeye devam edin.<\/li><li>Anne s\u00fct\u00fc alan bebe\u011finize, ek \u00f6\u011f\u00fcn olarak g\u00fcnde 2-3 \u00f6\u011f\u00fcn a\u015fa\u011f\u0131daki besinlerden verin.<\/li><li>Zeytinya\u011f\u0131 ile haz\u0131rlanan sebze \u00e7orbalar\u0131 ve tah\u0131l p\u00fcresi (patates, pirin\u00e7 ya da bulgur vb.)<\/li><li>Kuzu k\u0131yma ya da yumurta sar\u0131s\u0131 ile haz\u0131rlanm\u0131\u015f yemekler (kabak dolma,biber dolma, sulu k\u00f6fte vb.)<\/li><li>Yo\u011furtlu \u00e7orbalar (tarhana, yayla)<\/li><li>Mercimek, pirin\u00e7, bulgur, havu\u00e7, patates, kabak, havu\u00e7, zeytinya\u011f\u0131 ile haz\u0131rlanan \u00e7orbalar<\/li><li>Taze mevsim meyve p\u00fcreleri<\/li><li>\u0130\u00e7ecek olarak su<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2048\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"8\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2048\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Hangi tamamlay\u0131c\u0131 besin ne zaman verilmeli?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2048\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"8\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2048\"><p><strong>Tamamlay\u0131c\u0131 besin verilirken nelere dikkat edilmeli?<\/strong><\/p><ul><li>1 ya\u015f\u0131ndan \u00f6nce bal, yumurta beyaz\u0131, mantar, tuz ve \u015feker verilmemelidir.<\/li><li>Bo\u011fulmaya neden olabilecek kabuklu kuru yemi\u015fler, \u00fcz\u00fcm, pi\u015fmemi\u015f havu\u00e7, \u015feker gibi yuvarlak ve sert g\u0131dalar bebeklik d\u00f6neminde verilmemelidir.<\/li><li>Nitrit i\u00e7eren sosis, salam gibi g\u0131dalar\u0131n bebek beslenmesinde yeri yoktur.<\/li><li>Bebekler i\u00e7in \u00e7ay ve bitki \u00e7aylar\u0131, \u015fekerli i\u00e7ecekler, konserve g\u0131dalar, haz\u0131r \u00e7orbalar, haz\u0131r meyve sular\u0131, \u015fekerli yo\u011furt ve peynirler, tuzlu ve biberli g\u0131dalar uygun besinler de\u011fildir.<\/li><li>Besinlere \u015feker ve tuz ilave edilmemelidir.<\/li><li>Meyve ve sebzeler mevisimine g\u00f6re verilmelidir.<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2049\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"9\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2049\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Bebeklerin aylar\u0131na g\u00f6re alabilecekleri besinler nelerdir?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2049\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"9\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2049\"><p><strong>0-6 ay<\/strong><\/p><ul><li>Tek ba\u015f\u0131na anne s\u00fct\u00fc<\/li><\/ul><p><strong>6-8 ay<\/strong><\/p><p>Anne s\u00fct\u00fcne devam edilir ve tamamlay\u0131c\u0131 besin olarak a\u015fa\u011f\u0131daki besinlere ba\u015flan\u0131r:<\/p><ul><li>Yo\u011furt<\/li><li>Zenginle\u015ftirilmi\u015f sebze p\u00fcresi (kuzu etli)<\/li><li>Mercimek \u00e7orbas\u0131<\/li><li>Ha\u015flanm\u0131\u015f yumurta sar\u0131s\u0131<\/li><li>Tuzsuz beyaz peynir<\/li><\/ul><p>Mixerden ge\u00e7irilmemeli; \u00e7atal arkas\u0131 ile ezerek veya cam rende ile ince k\u0131vaml\u0131 p\u00fcreye d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclerek verilmelidir.<\/p><p><strong>8-12 ay<\/strong><\/p><p>Ana \u00f6\u011f\u00fcn anne s\u00fct\u00fcd\u00fcr. 6-8. ayda verilen tamamlay\u0131c\u0131 besinlere ek olarak a\u015fa\u011f\u0131daki besinler verilir:<\/p><ul><li>Tam yumurta (yumurtan\u0131n beyaz\u0131 ve sar\u0131s\u0131)<\/li><li>Baklagiller<\/li><li>Ezilmi\u015f makarna, pilav, ekmek<\/li><li>Et, tavuk, bal\u0131k, k\u00f6fte, sebze yemekler<\/li><\/ul><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Do\u011fumdan sonra emzirmeye ne zaman ba\u015flan\u0131r? Bebe\u011fime s\u00fct\u00fcm\u00fcn yetip yetmedi\u011fini nas\u0131l anlar\u0131m? Do\u011fumdan hemen sonra ilk yar\u0131m saat i\u00e7inde bebe\u011finizi emzirmeye ba\u015flamal\u0131s\u0131n\u0131z. \u00a0Bebe\u011fin s\u00fct gereksinimi g\u00fcnden g\u00fcne hatta ayn\u0131 g\u00fcn i\u00e7inde de \u00f6\u011f\u00fcnden \u00f6\u011f\u00fcne farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterebilir. Sezaryen do\u011fum yapt\u0131m, s\u00fct\u00fcm\u00fcn gelmesi ve artmas\u0131 i\u00e7in ne yapmal\u0131y\u0131m? Sezaryen do\u011fumda anne s\u00fct\u00fc 48-72 saat i\u00e7inde gelebilir. Bebe\u011finizi [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"class_list":["post-14065","page","type-page","status-publish","hentry"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>S\u0131k Sorulan Sorular &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sik-sorulan-sorular\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"S\u0131k Sorulan Sorular &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Do\u011fumdan sonra emzirmeye ne zaman ba\u015flan\u0131r? Bebe\u011fime s\u00fct\u00fcm\u00fcn yetip yetmedi\u011fini nas\u0131l anlar\u0131m? Do\u011fumdan hemen sonra ilk yar\u0131m saat i\u00e7inde bebe\u011finizi emzirmeye ba\u015flamal\u0131s\u0131n\u0131z. \u00a0Bebe\u011fin s\u00fct gereksinimi g\u00fcnden g\u00fcne hatta ayn\u0131 g\u00fcn i\u00e7inde de \u00f6\u011f\u00fcnden \u00f6\u011f\u00fcne farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterebilir. Sezaryen do\u011fum yapt\u0131m, s\u00fct\u00fcm\u00fcn gelmesi ve artmas\u0131 i\u00e7in ne yapmal\u0131y\u0131m? Sezaryen do\u011fumda anne s\u00fct\u00fc 48-72 saat i\u00e7inde gelebilir. Bebe\u011finizi [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sik-sorulan-sorular\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-14T07:04:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Aysu-ONUR.jpg.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"287\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"232\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/webp\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sik-sorulan-sorular\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sik-sorulan-sorular\/\",\"name\":\"S\u0131k Sorulan Sorular &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2024-02-14T06:54:49+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-14T07:04:33+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sik-sorulan-sorular\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sik-sorulan-sorular\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sik-sorulan-sorular\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"S\u0131k Sorulan Sorular\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"S\u0131k Sorulan Sorular &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sik-sorulan-sorular\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"S\u0131k Sorulan Sorular &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"Do\u011fumdan sonra emzirmeye ne zaman ba\u015flan\u0131r? Bebe\u011fime s\u00fct\u00fcm\u00fcn yetip yetmedi\u011fini nas\u0131l anlar\u0131m? Do\u011fumdan hemen sonra ilk yar\u0131m saat i\u00e7inde bebe\u011finizi emzirmeye ba\u015flamal\u0131s\u0131n\u0131z. \u00a0Bebe\u011fin s\u00fct gereksinimi g\u00fcnden g\u00fcne hatta ayn\u0131 g\u00fcn i\u00e7inde de \u00f6\u011f\u00fcnden \u00f6\u011f\u00fcne farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterebilir. Sezaryen do\u011fum yapt\u0131m, s\u00fct\u00fcm\u00fcn gelmesi ve artmas\u0131 i\u00e7in ne yapmal\u0131y\u0131m? Sezaryen do\u011fumda anne s\u00fct\u00fc 48-72 saat i\u00e7inde gelebilir. Bebe\u011finizi [&hellip;]","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sik-sorulan-sorular\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_modified_time":"2024-02-14T07:04:33+00:00","og_image":[{"width":287,"height":232,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Aysu-ONUR.jpg.webp","type":"image\/webp"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Tahmini okuma s\u00fcresi":"4 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sik-sorulan-sorular\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sik-sorulan-sorular\/","name":"S\u0131k Sorulan Sorular &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"datePublished":"2024-02-14T06:54:49+00:00","dateModified":"2024-02-14T07:04:33+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sik-sorulan-sorular\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sik-sorulan-sorular\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/sik-sorulan-sorular\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"S\u0131k Sorulan Sorular"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14065","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14065"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14065\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14069,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14065\/revisions\/14069"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14065"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}