{"id":14109,"date":"2024-03-20T15:18:01","date_gmt":"2024-03-20T12:18:01","guid":{"rendered":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?page_id=14109"},"modified":"2025-02-17T14:01:44","modified_gmt":"2025-02-17T11:01:44","slug":"ozgecmis","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/","title":{"rendered":"\u00d6zge\u00e7mi\u015f"},"content":{"rendered":"<p>Merhaba ben Diyetisyen Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r.<\/p>\n<h3 id='besi\u0307nler-i\u0307laciniz-olsun' >[BES\u0130NLER \u0130LACINIZ OLSUN]<\/h3>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>Herkese merhabalar ben Alerji ve Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r.<\/p>\n<p>Bezmialem Vak\u0131f \u00dcniversitesi Beslenme ve Diyetetik B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nden Onur Belgesi ile mezun oldum.<\/p>\n<p>\u00dcniversite seminer tezimi \u201cAst\u0131m ve Obezite Diyetleri\u201d konusu \u00fczerine yazd\u0131m.<\/p>\n<p>\u00dcniversite bitirme tezimi \u201cSporcularda Yeme Bozukluklar\u0131 Diyetleri\u201d \u00fczerine yazd\u0131m. Tezlerimi yazarken alerji ve sporcu beslenmesine kar\u015f\u0131 ilgim \u00e7ok artt\u0131. Bunun \u00fczerine bu konularda ilerlemeyi planlad\u0131m.<\/p>\n<h2 id='diyetisyen-yasemin-\u00e7al\u0131\u015f\u0131r-\u0131n-alerji-diyetisyenli\u011fi-e\u011fitimi-ve-tecr\u00fcbesi' >Diyetisyen Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\u2019\u0131n Alerji Diyetisyenli\u011fi E\u011fitimi ve Tecr\u00fcbesi<\/h2>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>\u00dcniversitede seminer tezimin Ast\u0131m ve Obezite olmas\u0131 nedeni ile alerjiye kar\u015f\u0131 \u00f6zel bir ilgim oldu. Bu nedenle \u00fcniversiteyi bitirdikten sonra Alerji alan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmaya karar verdim. \u0130stanbul Alerji Kliniklerinde alerji diyetisyeni olarak 2022 y\u0131l\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131m.<\/p>\n<p>Ni\u015fanta\u015f\u0131\u2019nda \u0130stanbul Alerji Doktorlar\u0131 \u00c7ocuk Alerji Uzman\u0131 Prof. Dr. Ahmet AK\u00c7ay ve Uzm. Dr. Ramazan Ersoy ile birebir \u00e7al\u0131\u015farak alerjik \u00e7ocuklara yakla\u015f\u0131m, besin alerjisi diyetleri, anne ve bebeklerin alerjik besinlerin yasaklanarak uygun kalorilerde beslenmesi, besin g\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc takibi, besin y\u00fcklemeleri, nikel alerjileri, histamin intolerans\u0131, alerjik hastal\u0131klar\u0131n beslenmesi, hamilelik sonras\u0131 kilo verme, refl\u00fcl\u00fc \u00e7ocuklar\u0131n beslenmeleri konular\u0131nda tecr\u00fcbelerimi art\u0131rd\u0131m. \u0130stanbul Alerji Bak\u0131rk\u00f6y \u015eubesinde \u00c7ocuk Alerji Uzman\u0131 Dr Gizem Atakul, Yeti\u015fkin Alerji Uzman\u0131 Dr. Buket Ba\u015fa Akdo\u011fan ve \u00c7ocuk Doktoru Nihal Madak Binbo\u011fa ile alerjik \u00e7ocuklar\u0131n beslenme diyetlerini takip etmeye devam ediyorum. \u0130stanbul Alerji Ni\u015fanta\u015f\u0131 \u015fubesinde de haftan\u0131n belirli g\u00fcnler \u00e7al\u0131\u015fmaya devam etmekteyim.<\/p>\n<p>Besin alerjisi olan \u00e7ocuklar\u0131n alerjik olan besinlerin listesi verilerek neleri t\u00fcketmeyece\u011finin bilinmesinin \u00f6nemi yan\u0131nda anne ve \u00e7ocu\u011fun sa\u011fl\u0131kl\u0131 olmas\u0131 i\u00e7in uygun kaloride hangi besinlerle beslenmesi gerekti\u011finin, diyetteki en k\u00fc\u00e7\u00fck yanl\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131n ve ka\u00e7ama\u011f\u0131n hayati tehlikeye neden olaca\u011f\u0131n\u0131n bilincinde olarak s\u0131k\u0131 bir takip gerekti\u011fini bilerek annelere yard\u0131mc\u0131 olmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Alerji uzmanlar\u0131 taraf\u0131ndan besin alerjisi i\u00e7in a\u015f\u0131 tedavisi gereken hastalar\u0131n takibini de alerji uzmanlar\u0131 ile birlikte yapmaktay\u0131m.<\/p>\n<h2 id='diyetisyen-yasemin-\u00e7al\u0131\u015f\u0131r-\u0131n-fonksiyonel-t\u0131p-e\u011fitimi-ve-tecr\u00fcbesi' >Diyetisyen Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\u2019\u0131n Fonksiyonel T\u0131p E\u011fitimi ve Tecr\u00fcbesi<\/h2>\n<p>Beslenme, \u2018 Fonksiyonel T\u0131p \u2019 yakla\u015f\u0131m\u0131nda hastal\u0131klara kar\u015f\u0131 en g\u00fc\u00e7l\u00fc silah olarak g\u00f6r\u00fclmektedir. Bu sebeple \u2018 Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni\u2019 bu alanda \u00e7ok \u00f6nemli bir yer tutar. Fonksiyonel T\u0131p hekimi ile Fonksiyonel T\u0131p diyetisyeni i\u015fbirli\u011fi ile hasta takibinde daha ba\u015far\u0131l\u0131 sonu\u00e7lar elde edilmektedir.<\/p>\n<p>Fonksiyonel T\u0131p diyetisyeni, hastal\u0131\u011fa de\u011fil hastaya odaklanarak ki\u015fiye \u00f6zel beslenme planlar\u0131n\u0131 d\u00fczenler ve bireyin sa\u011fl\u0131kl\u0131 ya\u015fam al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131 kazanmas\u0131na destek olur.<\/p>\n<p>Fonksiyonel T\u0131p E\u011fitimi alarak ve bu konuda uzman hekimlerle \u00e7al\u0131\u015farak bu konuda deneyim sahibi oldum. Fonksiyonel T\u0131p ve alerjik hastal\u0131klar birbiriyle \u00e7ok ili\u015fkili konulard\u0131r.<\/p>\n<p>Fonksiyonel T\u0131p e\u011fitim ve tecr\u00fcbemle alerjik hastal\u0131klar ba\u015fta olmak \u00fczere di\u011fer hastal\u0131klar alan\u0131nda da hastal\u0131klardan koruyucu ve iyile\u015ftirici diyetler haz\u0131rl\u0131yorum.<\/p>\n<h2 id='diyetisyen-yasemin-\u00e7al\u0131\u015f\u0131r-\u0131n-sa\u011fl\u0131kl\u0131-zay\u0131flama-ve-spor-yapanlar-i\u0307\u00e7in-\u00f6zel-diyetler-e\u011fitim-ve-tecr\u00fcbesi' >Diyetisyen Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\u2019\u0131n Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Zay\u0131flama ve Spor Yapanlar \u0130\u00e7in \u00d6zel Diyetler E\u011fitim ve Tecr\u00fcbesi<\/h2>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>Hepimiz fit olmay\u0131 ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 olmay\u0131 \u00e7ok isteriz. Diyet denilince de a\u00e7 kalmak akl\u0131m\u0131za gelir. Ama sa\u011fl\u0131kl\u0131 zay\u0131flamak a\u00e7 kalmak de\u011fildir. Sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenmenin p\u00fcf noktalar\u0131n\u0131 bilirsek a\u00e7 kalmadan sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde zorlanmadan zay\u0131flayabiliriz.<\/p>\n<p>Bunun i\u00e7in sa\u011fl\u0131kl\u0131 besinler t\u00fcketmek, sa\u011fl\u0131ks\u0131z olanlar\u0131 hayat\u0131n\u0131zdan uzakla\u015ft\u0131rmak ve d\u00fczenli spor yapmak \u00e7ok \u00f6nemlidir. Sa\u011fl\u0131kl\u0131 zay\u0131flayarak fit olmak sizlerin enerjilerini \u00e7ok art\u0131racakt\u0131r.<\/p>\n<p>Galatasaray spor kul\u00fcb\u00fcnde beslenme dan\u0131\u015fmanl\u0131k tecr\u00fcbelerimle de spor yapanlar\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 kilo vermeleri ya\u011f kayb\u0131n\u0131 ve kas kazan\u0131m\u0131n\u0131 sa\u011flayan diyetler vererek sizlere yard\u0131mc\u0131 olmaktay\u0131m.<\/p>\n<h2 id='diyetisyen-yasemin-\u00e7al\u0131\u015f\u0131r-\u0131n-i\u0307\u015ftahs\u0131z-\u00e7ocuklara-ve-hastal\u0131klara-g\u00f6re-diyetler' >Diyetisyen Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\u2019\u0131n \u0130\u015ftahs\u0131z \u00c7ocuklara ve Hastal\u0131klara G\u00f6re Diyetler<\/h2>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>Diyetisyen Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r i\u015ftahs\u0131z \u00e7ocuklar\u0131n\u0131za renkli, bol vitaminli \u00f6\u011f\u00fcnler haz\u0131rlayarak sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde kolesterol ve trigliserid seviyelerini y\u00fckseltmeden kilo almas\u0131n\u0131 sa\u011flamaktad\u0131r. Kilo ald\u0131rmak yan\u0131nda \u00c7\u00f6lyak Hastal\u0131\u011f\u0131, Kab\u0131zl\u0131k, Refl\u00fc,<\/p>\n<p>Ast\u0131m, Egzama, Kolesterol, Diyabet, Tansiyon gibi bir\u00e7ok hastal\u0131kta gerekli diyetlerle sizlere yard\u0131mc\u0131 olmaktad\u0131r.<\/p>\n<h3 id='sa\u011fl\u0131kl\u0131-beslenme-ile-hayat-enerjiniz-hep-y\u00fcksek-olsun' >Sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme ile hayat enerjiniz hep y\u00fcksek olsun<\/h3>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Merhaba ben Diyetisyen Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r. [BES\u0130NLER \u0130LACINIZ OLSUN] \u00a0Herkese merhabalar ben Alerji ve Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r. Bezmialem Vak\u0131f \u00dcniversitesi Beslenme ve Diyetetik B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nden Onur Belgesi ile mezun oldum. \u00dcniversite seminer tezimi \u201cAst\u0131m ve Obezite Diyetleri\u201d konusu \u00fczerine yazd\u0131m. \u00dcniversite bitirme tezimi \u201cSporcularda Yeme Bozukluklar\u0131 Diyetleri\u201d \u00fczerine yazd\u0131m. Tezlerimi yazarken alerji ve sporcu beslenmesine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":14183,"parent":4899,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"class_list":["post-14109","page","type-page","status-publish","has-post-thumbnail","hentry"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00d6zge\u00e7mi\u015f &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Herkese merhabalar ben Alerji ve Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r. Bezmialem Vak\u0131f \u00dcniversitesi Beslenme\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00d6zge\u00e7mi\u015f &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Herkese merhabalar ben Alerji ve Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r. Bezmialem Vak\u0131f \u00dcniversitesi Beslenme\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-02-17T11:01:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/yasemin.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"856\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/\",\"name\":\"\u00d6zge\u00e7mi\u015f &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/yasemin.jpg\",\"datePublished\":\"2024-03-20T12:18:01+00:00\",\"dateModified\":\"2025-02-17T11:01:44+00:00\",\"description\":\"Herkese merhabalar ben Alerji ve Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r. Bezmialem Vak\u0131f \u00dcniversitesi Beslenme\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/yasemin.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/yasemin.jpg\",\"width\":856,\"height\":540,\"caption\":\"yasemin\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Hakk\u0131mda\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"\u00d6zge\u00e7mi\u015f\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00d6zge\u00e7mi\u015f &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","description":"Herkese merhabalar ben Alerji ve Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r. Bezmialem Vak\u0131f \u00dcniversitesi Beslenme","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"\u00d6zge\u00e7mi\u015f &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"Herkese merhabalar ben Alerji ve Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r. Bezmialem Vak\u0131f \u00dcniversitesi Beslenme","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_modified_time":"2025-02-17T11:01:44+00:00","og_image":[{"width":856,"height":540,"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/yasemin.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Tahmini okuma s\u00fcresi":"4 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/","name":"\u00d6zge\u00e7mi\u015f &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/yasemin.jpg","datePublished":"2024-03-20T12:18:01+00:00","dateModified":"2025-02-17T11:01:44+00:00","description":"Herkese merhabalar ben Alerji ve Fonksiyonel T\u0131p Diyetisyeni Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r. Bezmialem Vak\u0131f \u00dcniversitesi Beslenme","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/yasemin.jpg","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/yasemin.jpg","width":856,"height":540,"caption":"yasemin"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/ozgecmis\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Hakk\u0131mda","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hakkimda\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"\u00d6zge\u00e7mi\u015f"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14109","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14109"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14109\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14184,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14109\/revisions\/14184"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4899"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14183"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14109"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}