{"id":14330,"date":"2025-01-13T13:40:05","date_gmt":"2025-01-13T10:40:05","guid":{"rendered":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?page_id=14330"},"modified":"2025-01-13T13:47:10","modified_gmt":"2025-01-13T10:47:10","slug":"cocuk-beslenmesi-danismanligi","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/","title":{"rendered":"\u00c7ocuk Beslenmesi Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131"},"content":{"rendered":"<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"14330\" class=\"elementor elementor-14330\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-da03ec3 elementor-section-full_width elementor-section-stretched page-title-section top-position1 elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"da03ec3\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8e53571\" data-id=\"8e53571\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-b998bfd page-title bg-transparent elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b998bfd\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-370a380\" data-id=\"370a380\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-68e7c5c mb-0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"68e7c5c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h1 id='\u00e7ocuk-beslenmesi-dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131' ><strong>\u00c7ocuk Beslenmesi Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131<\/strong><\/h1><ul class=\"ps-0\"><li><a class=\"text-white\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\">Home<\/a><\/li><li><a class=\"text-white\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hizmetlerimiz\/\">Hizmetlerimiz<\/a><\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-08a96ca elementor-widget__width-auto elementor-absolute mb-0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"08a96ca\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"d-inline-block p-2 border border-width-2 border-white ani-move rounded-circle z-index-1\"><\/div>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-07209ec elementor-widget__width-auto elementor-absolute ani-top-bottom elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"07209ec\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/shape5.png\" title=\"shape5\" alt=\"shape5\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1e53f62 elementor-widget__width-auto elementor-absolute mb-0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1e53f62\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"d-inline-block p-2 border border-width-2 border-white ani-left-right z-index-1\"><\/div>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-710ab70 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"710ab70\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-09cd53f\" data-id=\"09cd53f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e10e6b2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e10e6b2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"550\" height=\"732\" src=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/cocuk-beslenmesi.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-14332\" alt=\"\u00c7ocuk Beslenmesi Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131\" srcset=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/cocuk-beslenmesi.jpg 550w,  https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/cocuk-beslenmesi-225x300.jpg 225w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1d6eedd\" data-id=\"1d6eedd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-213edbd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"213edbd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>Sa\u011fl\u0131kl\u0131 b\u00fcy\u00fcme i\u00e7in ad\u0131m at\u0131n!<\/strong><\/p><p>\u00c7ocuklar\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde b\u00fcy\u00fcmesi ve geli\u015fmesi, do\u011fru beslenme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131na dayal\u0131d\u0131r. Biz, \u00e7ocu\u011funuzun ya\u015f\u0131na, geli\u015fim d\u00f6nemine ve bireysel sa\u011fl\u0131k durumuna uygun, ki\u015fiselle\u015ftirilmi\u015f beslenme planlar\u0131 olu\u015fturuyoruz. \u00c7ocuk beslenmesinde, sadece sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir kilo de\u011fil, ayn\u0131 zamanda zihinsel ve fiziksel geli\u015fim i\u00e7in gerekli olan t\u00fcm besin \u00f6\u011felerinin dengeli bir \u015fekilde al\u0131nmas\u0131 \u00f6nemlidir. \u00c7ocu\u011funuzun beslenme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131 geli\u015ftirirken, sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u0131da se\u00e7imlerini de \u00f6\u011fretmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.<\/p><p>\u00c7ocuklarda besin alerjileri ve intoleranslar\u0131 s\u0131k g\u00f6r\u00fclen sa\u011fl\u0131k problemleri aras\u0131nda yer al\u0131r. Bu sebeple, \u00e7ocu\u011funuzun besin intoleranslar\u0131n\u0131 belirlemek i\u00e7in detayl\u0131 de\u011ferlendirmeler ve gerekli laboratuvar testleri yap\u0131yoruz. Bu testlerle, hangi besinlere duyarl\u0131 olduklar\u0131n\u0131 tespit ediyor ve alerjenleri diyetlerinden \u00e7\u0131kararak, g\u00fcvenli ve dengeli bir beslenme plan\u0131 haz\u0131rl\u0131yoruz. Ayn\u0131 zamanda, besin eksikliklerini belirleyerek, \u00e7ocuklar\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 geli\u015fimi i\u00e7in gerekli takviyeleri de \u00f6neriyoruz.<\/p><p>Ailelere d\u00fczenli takip ve rehberlik hizmeti sunarak, \u00e7ocu\u011funuzun beslenme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131 destekliyoruz. Bu s\u00fcre\u00e7te, \u00e7ocu\u011funuzun ihtiya\u00e7lar\u0131 do\u011frultusunda beslenme program\u0131n\u0131 s\u00fcrekli olarak g\u00fcncelliyor ve geli\u015fimini yak\u0131ndan takip ediyoruz. Ailelerin sa\u011fl\u0131kl\u0131 ya\u015fam al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131 kazanmas\u0131 da \u00e7ocuklar\u0131n daha sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde b\u00fcy\u00fcmesine yard\u0131mc\u0131 olur. Bu s\u00fcreci g\u00fcvenli ve verimli hale getirmek i\u00e7in her ad\u0131mda sizin yan\u0131n\u0131zday\u0131z.<\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c7ocuk Beslenmesi Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 Home Hizmetlerimiz Sa\u011fl\u0131kl\u0131 b\u00fcy\u00fcme i\u00e7in ad\u0131m at\u0131n! \u00c7ocuklar\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde b\u00fcy\u00fcmesi ve geli\u015fmesi, do\u011fru beslenme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131na dayal\u0131d\u0131r. Biz, \u00e7ocu\u011funuzun ya\u015f\u0131na, geli\u015fim d\u00f6nemine ve bireysel sa\u011fl\u0131k durumuna uygun, ki\u015fiselle\u015ftirilmi\u015f beslenme planlar\u0131 olu\u015fturuyoruz. \u00c7ocuk beslenmesinde, sadece sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir kilo de\u011fil, ayn\u0131 zamanda zihinsel ve fiziksel geli\u015fim i\u00e7in gerekli olan t\u00fcm besin \u00f6\u011felerinin dengeli [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":14297,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-templates\/home.php","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"class_list":["post-14330","page","type-page","status-publish","hentry"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00c7ocuk Beslenmesi Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u00c7ocuklar\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde b\u00fcy\u00fcmesi ve geli\u015fmesi, do\u011fru beslenme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131na dayal\u0131d\u0131r. Biz, \u00e7ocu\u011funuzun ya\u015f\u0131na\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00c7ocuk Beslenmesi Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00c7ocuklar\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde b\u00fcy\u00fcmesi ve geli\u015fmesi, do\u011fru beslenme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131na dayal\u0131d\u0131r. Biz, \u00e7ocu\u011funuzun ya\u015f\u0131na\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-01-13T10:47:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/shape5.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/\",\"name\":\"\u00c7ocuk Beslenmesi Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/shape5.png\",\"datePublished\":\"2025-01-13T10:40:05+00:00\",\"dateModified\":\"2025-01-13T10:47:10+00:00\",\"description\":\"\u00c7ocuklar\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde b\u00fcy\u00fcmesi ve geli\u015fmesi, do\u011fru beslenme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131na dayal\u0131d\u0131r. Biz, \u00e7ocu\u011funuzun ya\u015f\u0131na\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/shape5.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/shape5.png\",\"width\":50,\"height\":50},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Hizmetlerimiz\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hizmetlerimiz\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"\u00c7ocuk Beslenmesi Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00c7ocuk Beslenmesi Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","description":"\u00c7ocuklar\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde b\u00fcy\u00fcmesi ve geli\u015fmesi, do\u011fru beslenme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131na dayal\u0131d\u0131r. Biz, \u00e7ocu\u011funuzun ya\u015f\u0131na","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"\u00c7ocuk Beslenmesi Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"\u00c7ocuklar\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde b\u00fcy\u00fcmesi ve geli\u015fmesi, do\u011fru beslenme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131na dayal\u0131d\u0131r. Biz, \u00e7ocu\u011funuzun ya\u015f\u0131na","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_modified_time":"2025-01-13T10:47:10+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/shape5.png","type":"","width":"","height":""}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Tahmini okuma s\u00fcresi":"2 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/","name":"\u00c7ocuk Beslenmesi Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/shape5.png","datePublished":"2025-01-13T10:40:05+00:00","dateModified":"2025-01-13T10:47:10+00:00","description":"\u00c7ocuklar\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde b\u00fcy\u00fcmesi ve geli\u015fmesi, do\u011fru beslenme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131na dayal\u0131d\u0131r. Biz, \u00e7ocu\u011funuzun ya\u015f\u0131na","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/shape5.png","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/shape5.png","width":50,"height":50},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/cocuk-beslenmesi-danismanligi\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Hizmetlerimiz","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hizmetlerimiz\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"\u00c7ocuk Beslenmesi Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14330","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14330"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14330\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14341,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14330\/revisions\/14341"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14297"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14330"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}