{"id":14382,"date":"2025-01-13T14:40:58","date_gmt":"2025-01-13T11:40:58","guid":{"rendered":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?page_id=14382"},"modified":"2025-01-13T14:43:45","modified_gmt":"2025-01-13T11:43:45","slug":"fonksiyonel-beslenme-danismanligi","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/","title":{"rendered":"Fonksiyonel Beslenme Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131"},"content":{"rendered":"<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"14382\" class=\"elementor elementor-14382\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-da03ec3 elementor-section-full_width elementor-section-stretched page-title-section top-position1 elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"da03ec3\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8e53571\" data-id=\"8e53571\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-b998bfd page-title bg-transparent elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b998bfd\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-370a380\" data-id=\"370a380\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-68e7c5c mb-0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"68e7c5c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h1 id='fonksiyonel-beslenme-dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131' ><strong>Fonksiyonel Beslenme Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131<\/strong><\/h1><ul class=\"ps-0\"><li><a class=\"text-white\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\">Home<\/a><\/li><li><a class=\"text-white\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hizmetlerimiz\/\">Hizmetlerimiz<\/a><\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-08a96ca elementor-widget__width-auto elementor-absolute mb-0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"08a96ca\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"d-inline-block p-2 border border-width-2 border-white ani-move rounded-circle z-index-1\"><\/div>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-07209ec elementor-widget__width-auto elementor-absolute ani-top-bottom elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"07209ec\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/shape5.png\" title=\"shape5\" alt=\"shape5\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1e53f62 elementor-widget__width-auto elementor-absolute mb-0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1e53f62\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"d-inline-block p-2 border border-width-2 border-white ani-left-right z-index-1\"><\/div>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-710ab70 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"710ab70\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-09cd53f\" data-id=\"09cd53f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e10e6b2 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"e10e6b2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"550\" height=\"732\" src=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/Fonksiyonel-Beslenme-Danismanligi.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-14384\" alt=\"Fonksiyonel Beslenme Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131\" srcset=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/Fonksiyonel-Beslenme-Danismanligi.jpg 550w,  https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/Fonksiyonel-Beslenme-Danismanligi-225x300.jpg 225w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1d6eedd\" data-id=\"1d6eedd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-213edbd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"213edbd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n k\u00f6k\u00fcne inen yakla\u015f\u0131m!<\/strong><\/p><p>Fonksiyonel beslenme, yaln\u0131zca semptomlar\u0131 tedavi etmekle kalmaz, ayn\u0131 zamanda sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131n\u0131n k\u00f6kenine inmeyi ama\u00e7lar. Bu yakla\u015f\u0131m, v\u00fccudun t\u00fcm biyolojik sistemlerini bir b\u00fct\u00fcn olarak de\u011ferlendirir ve sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131n\u0131n temel nedenlerini ortaya koyar. Fonksiyonel beslenmede, genetik, \u00e7evresel fakt\u00f6rler, ya\u015fam tarz\u0131, stres ve beslenme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131 gibi t\u00fcm fakt\u00f6rler dikkate al\u0131n\u0131r.<\/p><p>Her birey farkl\u0131d\u0131r ve dolay\u0131s\u0131yla beslenme ihtiya\u00e7lar\u0131 da farkl\u0131d\u0131r. Fonksiyonel beslenme, ki\u015fiye \u00f6zel beslenme planlar\u0131 haz\u0131rlayarak, rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n temel nedenlerine odaklan\u0131r. \u00d6zellikle sindirim sistemi, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi, hormon dengesi ve enerji seviyeleri gibi temel sa\u011fl\u0131k fakt\u00f6rlerini iyile\u015ftirmek i\u00e7in \u00f6zel olarak haz\u0131rlanm\u0131\u015f planlar sunuyoruz. Laboratuvar testleri ile v\u00fccudun mevcut durumu detayl\u0131 bir \u015fekilde de\u011ferlendirilir. Kan testleri, hormon testleri ve vitamin-mineral eksiklikleri gibi analizler, fonksiyonel beslenme s\u00fcrecinin ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 olu\u015fturur.<\/p><p>Fonksiyonel beslenme dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrecinde, yaln\u0131zca belirli bir rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 tedavi etmek de\u011fil, genel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 iyile\u015ftirmek ama\u00e7lan\u0131r. \u00d6rne\u011fin, ba\u011f\u0131rsak sa\u011fl\u0131\u011f\u0131, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k fonksiyonlar\u0131 ve hormon dengesi, fonksiyonel beslenmede temel \u00f6neme sahiptir. V\u00fccutta olu\u015fan dengesizliklerin nedenlerini ke\u015ffederek, bu dengesizlikleri ortadan kald\u0131racak ki\u015fiye \u00f6zel beslenme planlar\u0131 \u00f6nerilir. Ayr\u0131ca, sa\u011fl\u0131kl\u0131 ya\u015fam al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131n kazand\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in motivasyonel destek de sa\u011flan\u0131r.<\/p><p>Fonksiyonel beslenme yakla\u015f\u0131m\u0131nda, sadece diyetle de\u011fil, ayn\u0131 zamanda stres y\u00f6netimi, egzersiz ve uyku d\u00fczeni gibi fakt\u00f6rlerle de genel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 iyile\u015ftirmeyi hedefliyoruz. D\u00fczenli takip, bu s\u00fcre\u00e7te olduk\u00e7a \u00f6nemlidir. Sa\u011fl\u0131k durumunuzu yak\u0131ndan izliyor, ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131za g\u00f6re beslenme plan\u0131n\u0131z\u0131 s\u00fcrekli olarak g\u00fcncelliyoruz. Fonksiyonel beslenme ile k\u00f6kl\u00fc bir sa\u011fl\u0131k d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc sa\u011fl\u0131yoruz.<\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fonksiyonel Beslenme Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 Home Hizmetlerimiz Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n k\u00f6k\u00fcne inen yakla\u015f\u0131m! Fonksiyonel beslenme, yaln\u0131zca semptomlar\u0131 tedavi etmekle kalmaz, ayn\u0131 zamanda sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131n\u0131n k\u00f6kenine inmeyi ama\u00e7lar. Bu yakla\u015f\u0131m, v\u00fccudun t\u00fcm biyolojik sistemlerini bir b\u00fct\u00fcn olarak de\u011ferlendirir ve sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131n\u0131n temel nedenlerini ortaya koyar. Fonksiyonel beslenmede, genetik, \u00e7evresel fakt\u00f6rler, ya\u015fam tarz\u0131, stres ve beslenme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131 gibi t\u00fcm fakt\u00f6rler dikkate [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":14297,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-templates\/home.php","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"class_list":["post-14382","page","type-page","status-publish","hentry"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v24.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Fonksiyonel Beslenme Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Fonksiyonel beslenme, yaln\u0131zca semptomlar\u0131 tedavi etmekle kalmaz, ayn\u0131 zamanda sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131n\u0131n k\u00f6kenine inmeyi ama\u00e7lar.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"tr_TR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fonksiyonel Beslenme Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fonksiyonel beslenme, yaln\u0131zca semptomlar\u0131 tedavi etmekle kalmaz, ayn\u0131 zamanda sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131n\u0131n k\u00f6kenine inmeyi ama\u00e7lar.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-01-13T11:43:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/shape5.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tahmini okuma s\u00fcresi\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 dakika\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/\",\"name\":\"Fonksiyonel Beslenme Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/shape5.png\",\"datePublished\":\"2025-01-13T11:40:58+00:00\",\"dateModified\":\"2025-01-13T11:43:45+00:00\",\"description\":\"Fonksiyonel beslenme, yaln\u0131zca semptomlar\u0131 tedavi etmekle kalmaz, ayn\u0131 zamanda sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131n\u0131n k\u00f6kenine inmeyi ama\u00e7lar.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"tr\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"tr\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/shape5.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/shape5.png\",\"width\":50,\"height\":50},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Anasayfa\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Hizmetlerimiz\",\"item\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hizmetlerimiz\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Fonksiyonel Beslenme Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/\",\"name\":\"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni\",\"description\":\"Alerji Diyetisyeni\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"tr\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Fonksiyonel Beslenme Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","description":"Fonksiyonel beslenme, yaln\u0131zca semptomlar\u0131 tedavi etmekle kalmaz, ayn\u0131 zamanda sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131n\u0131n k\u00f6kenine inmeyi ama\u00e7lar.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/","og_locale":"tr_TR","og_type":"article","og_title":"Fonksiyonel Beslenme Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","og_description":"Fonksiyonel beslenme, yaln\u0131zca semptomlar\u0131 tedavi etmekle kalmaz, ayn\u0131 zamanda sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131n\u0131n k\u00f6kenine inmeyi ama\u00e7lar.","og_url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/","og_site_name":"Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","article_modified_time":"2025-01-13T11:43:45+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/shape5.png","type":"","width":"","height":""}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Tahmini okuma s\u00fcresi":"2 dakika"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/","name":"Fonksiyonel Beslenme Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 &#8211; Dyt. Yasemin \u00c7al\u0131\u015f\u0131r","isPartOf":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/shape5.png","datePublished":"2025-01-13T11:40:58+00:00","dateModified":"2025-01-13T11:43:45+00:00","description":"Fonksiyonel beslenme, yaln\u0131zca semptomlar\u0131 tedavi etmekle kalmaz, ayn\u0131 zamanda sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131n\u0131n k\u00f6kenine inmeyi ama\u00e7lar.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/#breadcrumb"},"inLanguage":"tr","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"tr","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/#primaryimage","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/shape5.png","contentUrl":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/shape5.png","width":50,"height":50},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/fonksiyonel-beslenme-danismanligi\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Anasayfa","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Hizmetlerimiz","item":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/hizmetlerimiz\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Fonksiyonel Beslenme Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/#website","url":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/","name":"Dyt. Aysu ONUR - Alerji Diyetisyeni","description":"Alerji Diyetisyeni","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"tr"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14382","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14382"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14382\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14387,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14382\/revisions\/14387"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14297"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/alerjidiyetisyenin.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14382"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}